《時速四百公里》(3)

秒速五厘米，是櫻花落下的速度。時速四百公里，是羽毛球扣殺的應有速度。
這是一個關於羽毛球的故事，一個滿載繽紛的故事。

現時剛剛踏入第三章，總字數現時為十萬，暫訂第六章為結局篇。

Post 1:
Post 2:

紙言:

Facebook:

每一個回覆和正評及Facebook的like也是我的寫作動力。
覺得好看或有趣的話,請不要吝嗇你的正評及LIKE!

請大家多多幫推

「我....我一定會好好保管這個朱古力冬甩鑰匙扣的!」
得知手中的鑰匙扣原來是如此的珍貴後，髮璇雙手合上把它緊緊的放在胸前，一股友情所帶來的溫熱感一瞬間的走遍全身。

「冬靈，若果你不嫌棄的話，你可否收下它呢?」
髮璇在隨身背包裡頭拿起了一個未開封的扭蛋，裡面盛載著的是一個籃球形狀的鑰匙扣。

「它是我今天在扭蛋機裡頭抽出來的....
雖然它的價值比不上你這個鑰匙扣，但一時之間我真的想不到....」
髮璇低著頭臉紅紅的說了起來，雙手畢直的把扭蛋遞到冬靈的面前;
她由衷的希望冬靈能夠同樣感受到那股友情之光所帶來的溫暖，情急之下她腦海裡能夠想起作為信物的，就是放學經過報紙檔時候手癢所扭出來的籃球鑰匙扣。

「這鑰匙扣很漂亮，我很喜歡!
在我們共同分別奪得學界金牌的那一天，我們彼此把信物交還給對方，好嗎?」
冬靈急忙的打開了扭蛋，把鑰匙扣緊握在掌心之中，高高舉起。

「好! 一言為定! 」
髮璇同樣把鑰匙扣舉高，激動的說。

啪!

「朱古力冬甩」與「籃球」激烈的碰撞，發出一下響亮悅耳的啪聲，把兩名青春少女心的承諾互相聯繫在一起。

「小姐，是時候要上車了! 不然的話，我們便會無法準時到達源和路體育館。」
冬靈身後的一名啡衣男子，嘮嘮叨叨的說著。

「髮璇，你的家就在源和路體育館附近，不如你也一同上車，讓專車送你回家吧!」
冬靈把那名啡衣男子當作透明似的，完全毫不理睬，反之她握著髮璇的右手，更邀請她乘搭冬家的豪華房車。

「現在時間尚早，我想逗留在這裡練習多一段時間。
你並不用擔心我的，專心去練習羽毛球吧! 」
髮璇輕輕撥開冬靈的右手，一臉瀟灑的作出一道走籃，在遠方對著她豎起V字勝利手勢。

「那好吧...大家一起加油努力!」

「嗯! 加油努力!」

待冬靈離開她的視線範圍後，髮璇收起了裝出來的笑容，一臉落漠的樣子獨自一人在三分線外轉身射了一個三分球。

嗖! 「穿針」!

籃球是一項團體運動，箇中的滋味樂趣就是與隊友肩並肩合作，打破對方的防線排除萬難之下把球送到對方的籃框之上。
如今只剩下她一人孤伶伶的在球場上裡頭，就連三分「穿針」所帶來的喜悅也沒有人能夠跟她一同分享，何來樂趣可言呢?

「喂! 小妹妹，獨自一人在這裡玩籃球這麼寂寞呀? 不如叔叔們落場跟你一起玩吧!」
就在此時，幾名穿著香港仔漁業海鮮商會副主席制服的大叔們，用著猥瑣的目光打量著髮璇起來。

「不用了，我差不多是時候要回家了!」
髮璇心底裡明白對方來者不善，打算三十六著走為上著逃離現場，避開他們。
無奈的是，她千算萬算也算不到，她剛才射出的那球三分球搶先的被其中一名大叔拾了起來。

「那個籃球是我的，請你立刻還給我!」
髮璇心底裡感到無比的驚慌，戰戰競競的說著。

「小妹妹，不用害怕!
叔叔們沒有惡意的，只是想跟你玩一場籃球而已!」
為數三名的大叔圍成了一個三角形陣法，對著髮璇步步進逼起來。

「你們想做甚麼，我會大叫的!」
說罷，髮璇雙手護在胸前，高聲尖叫，作出求教。

呀!! 呀!!

「你們這幫衣衫不整的礦工，圍在一名女生面前想做甚麼，還不快退下!」
眾人轉身一看，只見在水靜河飛的街道裡頭，「我」獨自一人手持著一包透明膠袋盛著的醬汁撈麵，在不遠處的方向大叫起來。

「他...不就是...跟我同班的男生.....?」
那時候的髮璇只是依稀認得我的模樣，完全記不起我這個同班同學的名字。

正皮留名

分仔做架兩

點解連仔會幫我自動追蹤左新Po

攞佢命

留名正皮

哩個係分仔定祖先 講嘢咁中二嘅

香港仔漁業海鮮商會副主席制服

啪！ 皮已正

程咬分

咁好

新post有文
見到薯仔終於打啱 箇中 好感動

手執撈麵 攞唔到人命

祖先，因為髮璇大叫，「我」=祖先，我=分仔

李彩華小背心

被人指正過好多次

新post留名

新post 留名 皮已正

新post 指定動作, 留言加正皮

lm

即係分仔細細個已經被祖先上身？

觸發某些條件就會上身，遲下會講解因由

女祖先幫分仔溝女

叫做分/芬/fun?

應該係芬啦

加個草花頭就當女仔名

唔知點解會諗起魯芬
btw評已正

留名

推

OT太累，休更一天

「小朋友，我們正在跟這位小妹妹一起打籃球!
我們總共四個人，二打二，沒有預留給你的位置，識趣的便趕快離開吧!」
其中一名大叔啪啦啪啦的玩弄著十指之間的關節，不斷故意張揚自己手臂上雄厚的二頭肌，暗示任何阻礙他們的人將定會吃下皮肉之苦。

「你不要聽他亂說呀! 我並不想跟他們打籃球的，他們在威迫我。」
髮璇聽到大叔口中說出如此荒謬的言論後，連忙大叫作出解釋。

「你們全都聽到吧? 這位少女已經表明你們在威迫著她，你們還有甚麼解釋!
趕快離開這裡，否則別怪我手下無情。」
說出這番帥氣的台詞後，「我」右手自然反應的往身後一抓，不自覺的咽了一大口口水。

「糟糕....我的不破之盾呢.....?」

那時的「我」沒有把羽毛球拍攜帶在身，羽芬發現自己沒有背上寶具「不破之盾」後，臉色頓時的變得陰沈起來。

「手下無情? 哈哈...
有趣! 有趣! 我倒想看一下你這個臉無四兩肉的小朋友可以如何的手下無情!
來! 過來跟大叔在半場裡來個一打一對決!

你若能夠勝出比試的話，我們三個立刻離開。不過，若你輸掉比賽的話，你便要當場跪在地上，扮狗叫大吠三聲!」
那名大叔一臉自信的笑容，揮手示意我靠近他的方向。

「唔....一打一對決嗎.......?」
沒有寶具在手的「我」凝望著手中的醬汁撈麵，一時之間拿不出主意。

「汪! 汪! 汪!」
看到我猶疑不定的神情後，另外兩名大叔隨即裝出汪汪的吠叫聲，對我作出挑釁起來。

「好! 我們來比試吧!」
正所謂士可殺不可辱，現在退縮的話還算是甚麼英雄好漢呢?

「有志氣! 我欣賞你! 你叫甚麼名字?」
那名大叔對「我」豎起拇指，露出了一道奸姣的笑容。

「羽芬。」
我淡淡的作出回應。

「羽分? 好名字!
我叫李採華。」
他雙手叉在腰間，挺起胸膛炫耀著自己的白色小背心，大聲道。

「喂..羽分，你真的有信心可以打贏他嗎?
他的體型比你大好幾倍呢....一下子的便能撞跌你似的....」
髮璇此時鬼崇的躲在「我」身後，滿臉憂心的樣子，在我耳邊作出俏俏話。

「決勝負的分水巔從來也不是在於體型的大與小，而是在於戰鬥技巧的運用!
只不過在沒還看清對方的底細之前，我也不敢說自己有百分百的信心勝出。

在必要時我還是有最後的手段可以使出的，雖然是會有點卑鄙而已....」
「我」盡量的把聲線壓低，以防那名叫李採華的大叔會偷聽到我們二人之間的對話。

「喂! 你們兩個人竊竊私語在說甚麼!
時間不等人的! 羽分你快過來入圈吧!」
正當「我」欲把最終手段的詳情告知給髮璇之時，李採華一臉不耐煩的指著籃球場上的那個圍繞著罰球線的圓形，對我作出指令。

「唔...」
「我」細心的打量著那個以白線組成的圓形，確認內裡沒有擺放任何陷阱後，小心翼翼的把雙腳踏進其內。

「羽分! 加油呀! 我會為你默默打氣的!」
髮璇站在場邊外，雙手舉高不斷的揮動起來，為「我」作出打氣。

「華老大! 我們看好你的! 秒殺他! 」
那兩名大叔亦不甘示弱大聲作出喧嘩，好使自身方的士氣不會被比下去。

「唔，誰先奪下三分就算為勝方吧! 你檢查一下籃球有沒有問題吧!」
李採華單手拍了籃球數下後，便雙手把籃球推出，使其在地上彈跳一下，飛到我的方位。

「這..這人...竟然能夠能把火球操控得如此高超...
火球在他的手中與地上來回彈跳過後，火勢完全沒有任何的減弱...」

鎖匙圈定三分線

想講葫蘆頂個半圓？

羽毛球繽紛故變成籃球繽紛故遲啲會唔會有埋足球手球水球

喺羽芬眼中係咪所有嘢都係火球

新post留名
但係點解變左做籃球故......

咁佢點打籃球 下下都一野打走佢

射罰球嗰個圖形

快速移動的球體

中段小插曲，因為最後分仔的得意技將會由籃球中啟發出黎

說出了部份重點，但仲有樣嘢好重要你無提到

唔俾個波落地？

佢冇左個盾點樣打

無錯，這就是重點

祖先係攞咩係手都可以當係盾？ 如果係話唔定之前人地送比佢個個鎖匙扣可能冇用

我仲以為真係隻揪

依家係小學時期，羽芬無鑰匙扣係手

阿叔想打場波姐

唔係拎包撈麵去打掛

係

我淨係幻想到佢一fing包麵，啲醬汁淋到班阿叔一面都係

一路睇都係覺得

分仔好慘

投擲攻擊

被人上身當然慘

佢明明到最近先係源和道比consent 袓先上身
點解細個果陣又會上到身

明明講到中學時祖先要求得分仔同意先可以上身。
點解反而小學果陣唔駛？

可能小學個陣分仔心智未成熟可以隨時控制佢

分仔好慘 食食下撈麵俾祖先抌走左

求分仔心理陰影面積

中學時係源和路對出，分仔亦都有被強制上身

在普遍的籃球一對一比試之中，進攻那一方會以彈地傳球的方式把球交到防守的手中，而防守方確認籃球沒有任何問題後，便會以同樣的彈地方式把球歸還到攻防手中;

某程度上來說，這只是一個約定俗成的儀式，大多數人均會省去這種無謂的舉動，雙方準備就緒的話便會開始比賽。

啪!

李採華雙手一推，籃球應聲彈地發出啪的一聲，往著「我」的方向直飛過來。

「我」亳不猶疑的側身避開，籃球在我身旁僅僅擦過，飛出場外。

「喂，羽分，你在玩甚麼花樣?
為何你不接下那個籃球?」
李採華一臉不耐煩的看著我，著場外的兩名大叔走出場外把籃球拾回來。

「是時候了!」
看到那兩名大叔狼狽的走到遠處後，「我」心中明白到此乃是千載難逢的機會，絕對不能錯過。

「繩網結晶! 展開!」
「我」一手的把醬汁撈麵拋到李採華的雙眼裡頭，撈麵如蜘蛛網般的張開，伴隨著黏在麵條表面上的大蒜醬汁，嗖的一聲依附在他的雙眼。

呀! 呀! 呀!

辛辣的大蒜醬汁無情地在刺激著李採華的雙眼，他發了狂似的不斷利用雙手撥開麵條，無間斷的發出慘痛的叫聲。

「角術士的煉金結晶總是這麼的有效，真是太好了!」
出見預期的效果後，「我」暗中生喜，頓時轉身跑到髮璇的身旁，以公主抱的方式把她抱到雙手之中，往著籃球場相反方向拔足狂奔起來。

「喂! 你在做甚麼? 快把我放下來! 喂!...」
髮璇突然間被「我」抱了起來後，雙手不斷拍打我的胸膛，命令我立刻把她放下來。

「對方的火球魔法與地面作出接觸後，威力及速度完全沒有減退的跡象，由此可以推斷出他是一名實力非凡的魔法師。
我的寶具不破之盾暫時並不在我的手中，逃離現場才是上策!」
「我」雙眼堅定的目光一直停留在前路的方向，確保逃離路線暢通無阻。

「你在說甚麼呀! 我完全聽不明白你在說甚麼!
快放我下來! 我的籃球呀!」
髮璇看到籃球距離自己的方位越來越遠後，絕望的作出大叫起來。

「小姐，你的人身安全在我來說是目前最為重要的事情!
待我們到達安全的地方後，我自然會把你放下來的。」
「我」不斷的四周張望，意圖尋找一個可以用作安全避難的地方。

「吓?」

啪!

一下清脆的啪聲響起過後，髮璇的後腦感到無比的痛楚，就像是有人利用硬物從後對她作出襲撃似的。

「呼....原來是夢嗎...?」
髮璇雙手不斷撫摸著後腦，迷迷糊糊的從地上站了起來，坐在床上凝望著窗邊的明月。

「我的人身安全是最為重要的事情嗎...?
但也用不著利用羽毛球拍毆打陌生人吧.....」
她甜絲絲的自言自語，整個人啪的一聲坐在書桌前的椅子，打開了書桌上的工作燈。

此刻，今天下午朱大腸與我作出打鬥的場面，像投影機似的一幕一幕的重現在髮璇的腦海裡，非常的真實，非常的具臨場感。

正所謂日有所思，夜有所夢，大概是今天所發生的事情與往日小學時期所發生的非常相似，促使了她這個夢境的形成吧!

「朱古力冬甩和籃球兩者之中，你究竟會選擇那一樣呢? 羽分...」

髮璇的書桌上放了一個小型透明膠盒的儲物櫃，裡面放著的是冬靈小學時候交給她的朱古力冬甩鑰匙扣。

她從儲物櫃中拿起了冬靈交給她的信物，緊握在雙手的掌心之中，大字型的攤到床上裡頭，百般滋味盡在心頭。

___________________________________________________

嗖!

一絲絲的如針刺般的痛楚在我腦海裡剎那間爆發起來，我雙手用力的敲打自己頭部好一段時間後，痛楚才開始漸漸的消失。

回過神來後，只見我的隨身背包被打開了起來，而冬靈送給我的那個朱古力冬甩鑰匙扣亦無緣無故的出現在背包的附近位置。

「究竟發生了甚麼事呢? 為何我甚麼也想不起的?」
我檢查著自己有沒有任何財物損失的同時，不斷的努力回想剛才究竟發生了甚麼的事情。

踏出體育館後，我經過了遊泳池與及籃球場，接著......

接著究竟發生了甚麼的事情，我完全無法想起來，就像是有人把我的記憶奪去了似的......

就在檢查著隨身物品的時候，我察覺到手中的球拍框架離奇的扭曲了起來，好幾條網線亦處於斷裂的狀態。

「唔...究竟發生了甚麼的事情呢....?」
我眉頭皺緊，一臉漠然的看著球拍，想不透為何這塊WILSON球拍會變成如斯慘烈的田地。

「咦....這....難道是.......血?」
綠色WILSON球拍中的一點紅，吸引了我的目光起來，使我大為一驚。

今日經過體育用品店，驚覺WILSON牌羽毛球拍

「繩網結晶! 展開!」
薯仔繽紛無極限

留個名

終於爛咗

會唔會現實過左成年，分仔特訓個三個月都未完

預計出年聖誕先出完特訓篇

現實嘅話你預三年啦

唔好忘記蛋牛治故忽然黎個十年後～

多謝你用字正確

係塊拍爛咗

長期作戰

pish

hi薯仔

睇完貓時

見到幾幅圖過咗大半年都仲睇到

諗緊薯仔如果出繽紛版歐遊記應該會幾好睇

薯仔請問你去咗芬蘭咁耐，去過幾多其他地方？

hi 好耐無見

繽紛歐遊有得諗，其實我都經歷過好多7「繽紛」事 ，修改一下足以寫一篇故

暫時最繽紛個件就係超級市場裡買嘢個時，個收銀突然彈咗句「Finnish?」

我以為佢問我識唔識芬蘭文，所以我衝口而出答咗句「English.」

佢大概知我會錯意，所以即刻指住對蕃茄問多一次，問啲蕃茄係咪芬蘭蕃茄(Finnish tomatoes)，我即刻扮老定話係

但實情我根本唔知嗰堆係唔係芬蘭蕃茄，鳩up當秘笈，所有嘢都係芬蘭文同瑞典文，好多時我都係靠估或者google translate

不過最後我發現芬蘭蕃茄價錢平啲 。

芬蘭入面我暫時去過東邊Koupio，南部軍事小島oro island，同埋同兩位因壽司故而認識的巴打去咗瑞典芬蘭自治區Aland

而家睇下有無機會去北部Lapland睇極光

原來已經過左大半年
覺得睇貓時好似係無耐之前嘅事黎

我都唔覺自己原來已經寫咗成年有多

我舊年暑假開始追薯仔文，眨下眼都過咗半年

咁多角色有關係，薯仔有冇諗過出番個人物關係圖？

應該會亂過蜘蛛網

蛋牛治幾時出我就幾時開始睇薯仔啲文

我都係蛋牛治開始

不過蛋牛治都睇咗一年啦

啪.... 啪.... 啪.....

每當我想利用鉛筆在白紙上點下圖點之時，一陣陣的赤痛感覺總是會從手腕部位傳出，整個感覺就好像是觸電似的，迫使我不得不拋下手中的鉛筆到地上。

「呼...無論如何，我至少也要畫上一個火柴人才行....」

我強行忍受著那種痛楚的感覺，左手緊扣著右手的手腕關節，在白紙上點下圖點。

球拍現時變得如此殘缺不全，父親一定會狠狠痛責我不懂得愛惜物件，把我罵得狗血淋頭。

若果我連他畫下火柴人的吩咐也沒有做得妥當的話，他的憤怒指數一定會暴升至最大值，後果難以想像。

啪....

石墨在白紙上留下了一個圖點過後，我最終還是忍受不到那種刺痛的感覺，隨手的把鉛筆放到地上。

我一臉無奈的凝望著手腕上那道鮮明的紅印，心裡非常清楚這就是痛楚的來源。

只不過，這道紅印為何會出現在我的手中，何時出現在我的手中，我卻完全的無法想起來。

就在此時，大門傳來一陣鑰匙的扭動聲，父親的聲線接隨著開門的聲音傳出。
「分仔! 我回來了!」

得知父親回來後，我整個人全身顫抖了一下，心底裡感到萬分惶恐，作出心理準備他會在稍後的時間對我作出破口大罵。

「火柴人的練習如何呢?
我從工作地點裡拿來了一些腐皮三文魚玉子壽司，今晚我們可以一家三口作宵夜呢!」
父親右手把盛載著壽司的膠袋舉高，在工作室的門前展出一道燦爛的笑容。

啪!

膠袋啪一聲的跌在地上，壽司膠盒傾「袋」而出，父親急步的走近在白紙前，焦急的說。
「為何...會這樣的....?」

「我...我...」
因著手痛的關係，基本上我連一個火柴人也無法繪畫出來，對於無法遵從父親交托下來的吩咐，我表現得啞口無言起來。

「為何你的手腕會受傷的? 我現在立刻去拿羽家秘製的跌打藥，你乖乖坐下來等我!」
父親粗略觀察我傷勢過後，隨即轉身離開，急步前往主人房的方向去。

起初我還以為父親會責怪我為何沒有好好完成火柴人的練習，誰不知他不但沒有這樣做，更反而一眼的看出我手腕的紅印，對我作出親切的關懷。

「呀! 輕力點!」

父親利用拇指的指勁，起勢的把跌打藥塗勺在我手腕的位置，使我不得不大叫疼痛起來。

「痛嗎? 痛即是代表著跌打藥有效呢!」

「你可以告訴爸爸，究竟發生了甚麼事情嗎?」

在塗上跌打藥的期間，我從與白蝴蝶對戰時所發生的事情開始一五一十的說起來—
女祖先控制我的身體、把羽毛球當作成年獸所噴出的火球，甚至是失去了部份記憶等等的事宜，我均一一告知予父親。

在講述女祖先無視我的命令，強行控制我的身體接下那個出界球的時候，父親明顯的皺了一下眉頭，臉有難色，整個人的舉止顯得非常生硬。

「分仔，既然你知道自己手腕受了傷，為何你不好好休息，更反而強行練習鉛筆火柴人的訓練呢?」

「我....我的球拍已經損毀得這麼嚴重....
我怕若果我沒有完成你畫下火柴人吩咐的話，你會.....」

在我還沒有說畢整句話的時候，父親一手的放下了跌打藥，雙手緊緊的把我抱緊起來。

「傻仔，球拍爛了的話，我們大可以買新一塊作替換。
但若果是你受了傷的話，那可是沒有任何事情可以彌補得到的!

在爸爸的心目中，你可是非常重要的，你一定要好好愛惜自己的身體，知道嗎?」

「爸......」
父親溫暖的擁抱一剎那之間的震撼了我的心靈，我原先埋藏在心底裡頭的不安及恐懼，亦隨著父親這番感性言論，瞬間的變成了兩行細水長流的淚水起來。

「爸...我好害怕....
我隱弱的感覺到....身體好像不是在受自己控制似的.......」

「沒事的，分仔，沒事的...」
父親輕力的拍了我背部幾下，表示自己就在我的身旁，會盡一切的辦法來保護我。

「弄成今日如斯的田地，一切均是我的責任，我才是罪魁禍首...」

父親默默的看著我身後帶有血跡的球拍，心底裡頭感到無比的自責，悔恨自己當日所作出的那一個任性的決定。

live有文

我無返黎一排 好似少左啲人睇

講 e d

任性決定係指應承同白蝴蝶鬥？

返工好悶 睇晒樓主所有故

唔俾分仔學羽毛球

啲故係咪好鳩繽紛？

琴晚冇出，估唔到今朝會有

放棄羽毛球？

多謝收睇

尋晚打到半路頂唔順走咗去訓，今朝起身埋尾

唔關羽毛球事

父子鬥氣

時爸 時爸有秘密

幫分仔改錯名？

留返個名先

因著我手腕受了傷的關係，晚飯過後父親表示這天晚上的練習取消，著我好好休息養足精神，明天星期六跟我一起到蛇降用品店購買新的球拍。

正因如此，我在大概晚上十時左右便攤在睡房的床上呼呼大睡，而母親則如常的在自己的工作房裡閱讀學術文章，剩下父親一人獨自留在客廳裡頭。

「棄我去者，昨日之日不可留; 亂我心者，今日之日多煩憂。」
沒有心情作畫的關係，羽時獨自一人坐在露台，在寒風的吹彿底下細味著苦澀的生啤，唸著唐詩紓發自己鬱鬱不悶的心情。

「對酒當歌，人生幾何?」
他舉起冰凍的生啤，與在天上的彎月作出碰杯的動作，獨自的大聲苦喊起來。

「喂! 分仔現時正在睡覺，你發酒瘋的話也細聲點吧!」
母親藍吻從工作房裡走出來，示意自己關上門後也能聽到父親的叫喊，命他盡量的把聲線壓低。

「明月幾時有，時時都會有!
吻，過來跟我喝一杯吧，我一個人獨自在喝悶酒，非常沒癮呢!」
父親一臉傻笑的看著母親，揮手示意她過來陪他坐在一起喝酒。

「唉....真沒你辦法，我頂多只喝一杯而已!
我還有很多文件要著手處理的!」
母親雙手叉著腰，輕輕的搖頭數下，無可奈何之下接受父親的邀請。

啪!
父親不慌不忙的打開了一罐生啤，把飛濺出來的氣泡一口氣喝掉，高高把酒罐舉起，以行動催促母親快點前來。

「呼...這裡風很大呢! 我們還是留在客廳裡喝吧!」
到達露台過後，一縷刺骨的寒風直面迎襲母親，頓時使她卻步後退起來。

父親見狀後，一手的抓緊她的左手，把她整個人拉到自己的胸膛前，並脫下自己的外衣鋪在母親身上，兩個人貼服的窩在一起。

「在我這個肌肉猛男的懷抱裡頭，應該不會感覺寒冷吧?」
父親挺起自身的胸膛，一臉帥氣的說著。

「嘖!
以前追我的時候，那排『朱古力』的確是挺誘人的。
現在...? 哈!

把酒拿來啦，『肌 肉 猛 男』!」
雖然母親最後的那四個字充滿著諷刺的意味，但父親這下擁抱著她的行為的而且確使她感到很窩心，促使了她露出甜蜜的笑容。

「越珍貴的東西，就要越小心的作出保護!
六排『朱古力』可謂得來不易，用上一層微薄的脂肪層來作出保護，這可是理所當然呢!

這就好像是對待漂亮的老婆一樣，天氣涼時要為她蓋上一件保暖外套，以免她著涼。
而至於天氣熱的話，嘿嘿.....那就當然是...」
父親擺出一道淫賤的笑容，左手擺出一道祿山之爪的架式，張牙舞爪起來。

「時，別玩了，這是公眾場合來的!」

母親一手的撥開父親的「淫爪」，並從他的右手接過生啤，豪邁地把啤酒倒進口腔裡。
「不過話說，自從生了分仔出來之後，我好像就已經沒有喝過任何的酒了...」

呼......

母親一口氣的把整罐生啤倒進肚裡後，隨即正對父親打嗝了數下，哈哈的傻笑了起來。

「哈，吻你還是跟以前一樣，酒量還是這樣的差呢，一杯就醉呢!」
看到母親作出傻笑後，父親輕輕的用手指彈了她的鼻子數下，作出一大輪的恥笑。

「醉? 我沒有醉，我可是非常清醒呢!」
母親呆愣的隨手在地上拿起一罐生啤，啪的一聲打開金屬封口，啤酒泡沫如噴泉般的噴出來。

「你知道為何你那杯生啤的泡沫這麼少，而我的那杯卻有這麼多氣泡呢?

這是因為你是一隻『烏嘴狗』，嘴唇上的油份令氣泡失去了表面張力，導致二氧化碳迅速流失，氣泡亦因而啪啪聲的消失呢...

哈哈哈哈....」
母親頭部一下子的栽在父親的胸膛裡，像被點了笑穴似的不斷爆笑起來。

「唔..唔...我是一隻烏嘴狗。

吻，你知道嗎? 今天我覺得自己就好像是毀了分仔的一生似的...

我在想，若果我當日肯聽取父親意見的話，那就應該不會弄成今天的田地.....」
父親翰撫著母親頭髮的同時，左手拿起地上一塊大理石做的石板，一臉沮喪的作出「告解」。

植入式科學玩埋呢邊

唔講都唔為意 係喎 呢邊唔係法醫故

科學先係老本行

係咪我記錯
羽時有同畢時講電話 即係畢時未死
去到法醫果陣死左 所以孫旗比重未昏迷既黃警司招攬
但羽時羽分會去黃（白）時間茶餐廳食飯？
同時間線係點

有時我都分唔清到底薯仔講個d 科學野堅定流

薯仔唔會搵自己既專業開玩笑架

睇蛋牛治睇到勁肚餓

羽時肯講當年發生咩事未

係喎 有bugs

難分真與假，人面多欺詐

下篇會講 酒後吐真言

即係薯仔今晚會飲醉

即係聽日無文

將畢時復活就可以解bug

依排唔太夠訓，決定早訓補眠，明天嗰更加番字數

身體要緊

你的名字，我的姓氏 — 張學友。

父親左手舉起標題為「羽家族譜」的大理石板，右手利用生啤酒罐的金屬開封蓋在我的名字「羽分」下方起勢的作出刮劃。

蛇....

鋁金屬與大理石之間互相作出磨擦，發出一陣陣的刺耳聲音。

「時，你在做甚麼呢....? 這可是大理石板來的....」
看到父親做出奇怪的舉動後，醉意正濃的母親嘗試撥開他的右手，制止他這個如此不合理的舉動。

啪!

母親的大腦被酒精沖昏的關係，雙眼的視線已經變得天旋地轉似的一樣。撥開父親右手的原意在錯亂之下，變成了在父親臉頰上一巴響亮的掌摑。

「這聲音非常好聽呢!」
一下啪聲過後，母親露出燦爛的笑容，再度的作出掌摑。

啪!

「喂...時，為何你不避開呢..?
我在掌摑你呢.....」

啪!
啪!
啪!

「嘖....你只是在捱打不閃避，完全沒趣呢!」

酒醉三分醒，母親某程度上是藉著酒意借機作弄父親，只不過當她看到父親像一個木頭人似的在捱打後，頓時感到沒有任何趣味起來。

「吻，你還記得當我跟阿爸說要為我的兒子改名為羽分的時候，他極力作出反對呢!」
滿臉掌印的父親放下了金屬開封蓋，拿起一罐已經喝了一半的生啤，把剩下的一半灌進肚裡。

「記得，當然記得!
他說根據羽家的歷史記載，羽家後人的名字若有著與芬字同音的字，便會發生甚麼人格分裂、被祖先控制身體的情況。

而你當時聽到後則一笑置之，堅持自己的名字是時的關係，兒子的名字理所當然是分呀嘛!」
母親打了一個呵欠，樣子呆滯的說著。

「唔...但是阿爸的說話真的靈驗了! 羽分今天真的是被人上身了....」
父親舉起那塊大理石板，一臉正經的對母親說著。

根據羽家的族規規定，若後人發生過被祖先上身的情況，便必須在族譜大理石板上面的名字下刻劃記號。

然而，現時在大理石板上被刻有記號的名字，正如羽丹所說的一樣，全都含有與芬字同音的字;
羽纁、羽臐、羽紛、羽昏、羽氛、羽婚、羽勛、羽燻，這些被刻有記號的祖先名字，全都是一名稱為羽芬的祖先後代。

「唉...這麼明顯的證據就擺在眼前，為甚麼我當時還是不相信...
吻，你說我是不是真的太過固執呢?」
父親右手摸著大理石板祖先們名字下的痕紋，牙齒咬著下唇，尋求著母親的答案。

「分仔被人上身? 哈...
時，你真的是醉了，這些毫無科學根據的說話你也可以說得出口......」
母親哈哈的大笑，依傍在父親的胸膛，右手的食指放在他的嘴唇之間。

「至於你是否太過固執呢...唔....
若過你並不是一個固執的人的話，那麼你也不會過五關斬六將來迎娶我吧....」

「唔......」
聽到此番說話後，父親明白到自己並無法能夠說服她相信我被女祖先上了身的這個事實，只好不發一言，再度拿起金屬罐蓋對著大理石板刮劃起來。

蛇......

「喂，羽時，不要再製做這些難聽的聲音了!
我命令你現在立刻放下手頭上的工作，跟我一同入睡房!」
母親掩著雙耳，表示自己並不想再聽到這些刺耳的聲音。

蛇......

「睡房? 一星期睡在客廳的時限還沒有過呢!」
父親無視母親的命令，繼續在我的名字下方起勢作出刮劃。

「其實呢....當日你跟白姬對決過後，她第一時間的便致電給我解釋整件事情的來龍去脈...
我當晚只是一時的興起貪玩，借機懲罰你到客廳睡覺而已。現在我心情高興，所以決定撤消你需要睡在客廳這項規定了!」

酒後吐真言，若果這晚藍吻沒有喝醉的話，羽時真的可能會白白在客廳中沙發上渡過整整一星期的晚上。

「哦....原來如此....」
聽到真相後，父親隨即放下手中的大理石板，雙手「公主抱」的把母親抱了起來，一同踏進客廳裡頭。

「現在我心情高興，所以決定提前實行羽秒計劃了!」
啪一聲的把睡房門關上後，父親對著母親微笑道。

羽秒

加甜

啪啪啪

薰

啪！
啪啪！！
啪啪啪！！！

啪啪啪

十五年後。。羽秒篇

三十幾年後，羽秒嗰仔篇

到底幾時先寫到三個月後？

應該六七篇之後左右

啪! 呼.....

啪! 呼......

啪! 呼.........

「唔..看來還是休息一下吧....」
蛇叔在蛇降體育用品店的自己辦公室裡頭，仰著天花版作出一道鬱悶的嘆息。

擁有「羽線聖手」稱號的他，在拉扯球拍網線的期間罕有地連續出錯，網線無法抵受拉線機強大扭力的關係，啪一聲的斷開。

「唉....真的不得不認老了..」
他凝望著面前跟隨了他數十年的拉線機，右手輕撫機器的關節部位數下，慨歎著歲月帶來的無情。

換作是年青時期的他，一小時連續為十數塊球拍穿上網線可謂是一件輕而易舉的事情，但現時的他不但趕不上年輕時候一半的節奏，更間中會出現斷線的情況，情況慘不忍睹。

蛇叔把拉線時候所佩戴的眼鏡除下，輕輕作出嘆息，依靠著椅柄借力把整個人撐起來，拖著緩慢的步伐前往員工休息室去。

「我在沖煮特濃咖啡呢，你要一杯嗎?」
休息室裡的其中一個女員工看到蛇叔的身影過後，隨即恭恭敬敬的說起來。

「唔，有勞你了。」
蛇叔點頭數下並作出微笑，整個人鬆容地攤在一把膠椅上。

「蛇叔，你千萬不要怪我多嘴，其實我們店鋪裡頭有這麼多值得信賴的優秀員工，你大可不用每天一大清早回來親身為球拍穿線!」
女員工一臉靦腆的樣子，希望這句話並不會惹怒蛇叔起來。

「這我當然明白! 其實我只是手癢的緣故，才會每天早上前來為球拍穿線而已。
我自十二歲的時候已經學習為球拍穿線，每日年中無休的作出練習，已經泥足深陷，無法與網線脫離關係了，哈哈!」
今早三連環的網線斷裂聲仍然清晰的在蛇叔的腦海裡迴蘯著，當他說出這番話的時候，心裡不自禁的泛起一種傷痛的感覺，無奈地強顏歡笑。

「十二歲....十二歲的時候我在做甚麼呢..?
大概是在玩電腦遊戲或者與朋友周圍逛街吧....」
女員工把沖製好的黑咖啡放到蛇叔面前，自嘲道。

「十二歲.....羽時的兒子應該也是差不多的歲數吧!」
蛇叔心想著的同時，抬頭看了一眼掛在休息室上的日曆，手指屈指的一算。

「唔，應該差不多是時候換球拍了吧!

那把封塵的尚方寶劍，亦是時候要歸還給羽家了.....」

_____________________________________________________________________

在星期六早上的同一時間，羽時小心翼翼的從柔軟的雙人床裡站起來，靜俏俏的利用手提電話致電父親。

唏又唏又唏唏又唏.....

「喂?」

「喂...阿爸....」

「哦? 羽時?
我的乖孫羽分發生了甚麼問題嗎?」

「吓...你..為何會知道的?」

「哈，除了乖孫發生問題之外，我再也想不到你會有甚麼原因會親身致電我了吧!」

聽到自己父親說出這一席話後，羽時感到無比的漸愧，不知道應該如何作出回應才好;
自從父親不允許我接觸羽毛球開始，羽時及羽丹的關係變得非常的差，父子之間甚少親身對話，話不投機半句多。

「是不是分仔在源和路體育館練習期間的裡時候，被女祖先羽芬上了身呢?」
靜待數秒過後，羽丹見羽時默不作聲，唯有率先的把話題主導引入起來。

「沒錯....但是，爸.....你為何會知道我們在源和路體育館練習的.......?」

「哈，你不是以為我住在深山後就會與羽毛球界的事情脫節吧?
更何況，現在是前五大聯盟入主四大名門主場進行練習呢! 如此瘋狂的事情，早就已經在羽界傳得非常火熱，我怎可能不會知道呢?」

「我.....我把事情弄得這麼大，對不起....」

「對不起? 為何你要跟我說對不起呢?
你現在可是佔據敵方的主場作練習之用，為羽家立了大功，我開心也來不及呢!」

「爸...我不是說這件事....
我是對不起當天改名的時候，我沒有聽取你的意見，一意孤行...」

「哦，這只是小事而已，不用道歉啦!」

「唔..我覺得自己好像害了分仔一生似的，我不懂得自己現在應該如何做才好...」

隨後，羽時把我的經歷重複一次轉達給羽丹，渴望羽丹會指導他正確的做法。

「時，現在你首要做的是冷靜，慌張的人是不能成大事的。
你還記得，益力多的故事嗎?」
羽丹粗略地了解我的經歷過後，情緒沒有任何太大的起伏，用著平靜的語氣對父親羽時道。

又立flag 準備繽紛

薯仔成功將羽毛球故變番食物故

又準備回憶故事mode

分仔喺下一篇又冇得打波喇

呢邊繽紛 個邊科普

一篇太少

唔知益力多可以有幾繽紛呢

ctrlC ctrlV法醫故

羽毛球-->籃球-->食物-->羽毛球-->籃球--->羽毛球

太多回憶好時會好悶

拍都無，無得打

等蛇叔鍛造一塊舉世無上的球拍俾分仔後，先會開始練習秘技

大雜燴

我明白，但已盡力

從益力多裡頭參透世界真理及處事方式

黑色可樂中嘅代糖影響左腸道中嘅細菌群落
而益力多嘅益生菌點樣逆轉呢個影響？

逆轉唔到

逆轉裁判都搞唔掂 ，少飲為妙

我話分仔打唔到波
不是話你得一篇文

咁啪黃湯囉～～～～

成步堂

食屎

異議

糞便移植

學到嘢

太忙，休更一天

益力多
又黎食物故

好似好耐無更法醫個邊咁

薯仔慢慢

吹水吹到成篇文咁長，已經當出咗文

Btw 喺紙言翻睇緊壽司故
發覺個裁判個名一開始出個陣（三億港元）係叫山下 後尾改做木下
薯仔洗唔洗改返

仲有（康師傅的真實身份）
恨恨狠狠的用雙手

你咁講搞到我有啲慚愧

今晚即改

前嗰排我為咗確保孫旗係中學教師，特登睇多次壽司故嗰開頭，一睇番完全唔明點解當時可以寫到咁

有趣好睇

一開始口語同書面語成日撈埋一齊

EPIC FAIL

飲得多實有糖尿

係真係有趣好睇 抵你咁囂張

唔好慚愧，小弟都學到好多野

理時真係呢邊出現未？

而家係幾耐一更？

佢唔會出現

每日一更(法醫故/羽毛球故)

在普遍大眾的角度裡頭，細菌為人們帶來病痛及苦難，並不是一個令人討好的存在。
然而，益力多裡面的腸道乳酸菌雖貴為細菌，卻不會帶來疾病，更反而對身體有幫助之效。

「益力多的故事....?
嗯，我記得..........」
聽到益力多這三字後，羽時心底裡頭已經明白到，父親即將要再次說出久違的人生哲理。

「時，女祖先能夠控制分仔的身體已成事實，就算你現在幫分仔改名的話亦無補於事。
你現在所要做的，就是要好好訓練分仔使用女祖先的能力，讓女祖先與分仔一同共生，達成互助互理的關係。」
羽丹巧妙的把益力多理論帶入到現實之中，建議羽時不應把事情向壞的那方面作出思考，而是應該想辦法好讓我可以活用女祖先上身所帶來的能力;

女祖先在某些情況下會任意控制我的身體，事後更會使我喪失箇中的記憶，如同細菌般一樣的討厭，為我帶來不便。
但同時間，被她上了身的我反應卻極其敏銳，身體潛能瞬間爆發，羽毛球及打鬥技術亦變得異常的精湛。

倘若我能掌握操控她的辦法，在適當的時候能夠自主地召喚她作出應對，那麼女祖先便會變成腸道乳酸菌一般的存在，我給予驅殼讓她寄居在我身體內，而她則替我解決我所面對的困難，達成共生的關係。

「唔...好好訓練嗎....?」
羽時欲言又止似的，不知道應否把心中的說法坦誠的說出來。

「時，你不是打算勸服分仔放棄打羽毛球吧?」
羽丹以堅定的語氣作出質疑。

「爸.....你怎會知道的.....?」
被父親一語道破後，羽時心底裡打從的驚慌了起來。

「你是我的兒子，你的性格我自當然是非常清楚啦!

時，迴避並不是解決問題的最佳方法，就好像你一直的在阻止分仔學習羽毛球，到頭來現在你不就是在教導著他打羽毛球嗎?

與其花這麼多的時間及精力去迴避問題，那倒不如把這些努力放在解決問題的方面上吧!

當然，若果你感到吃力的話，我是可以.....」

「爸，我自己人一個能夠解決問題的，不用你出手幫忙!」

「哦...那隨便你吧!
總之你要記住，我是隨時隨地樂意跟你分擔困難的!」

「唔，我知道的....」

__________________________________________________________________________________________________________________________________________

經過一晚的休息後，我手腕上的紅印明顯變得淺色起來，轉動手腕緊握拳頭等等的動作亦再沒有引起任何的刺痛感覺。

父親得知我的傷勢在一晚內已經康復得七七八八後，心情亦變得豁然開朗起來，並在中午的時份攜同我前往蛇降用品店，為我購置新的羽毛球拍。

這是我第二次踏足蛇降用品店，場面與較早前的一樣，店鋪裡頭依舊的人山人海，男女老幼不論大小的均「聚首一堂」在這裡選購羽毛球用品。

「爸，這次我們又是去買已穿了線的WILSON球拍嗎?」
在水洩不通的店鋪裡頭，我好不容易才能跟隨到父親的步伐，緊貼在其身後。

「不，這次我們買下球拍框後，將會拜託蛇叔為你的球拍穿線。
至於球拍的型號，我早就替你想好了!」
父親說著的同時，把掛在牆上的一塊黃白藍色的球拍框拿了下來，放在我的手中。

「NANO SPEED 9000?」
我一臉興奮的讀出球拍上面印著的文字，雙眼像發了光似的打量著球拍的外框;
球拍雖然並沒有塗上我最喜愛的綠色，但外型看來非常的時髦有型，我非常的喜歡。

「唔，在我金盤洗手前的那一刻，我所用的球拍就是它了!
沒有它幫忙的話，我跟你媽媽也沒法一起結婚呢!」
父親苦笑了數下，一臉感觸的看著我手上所拿著的NS9000球拍。

「竟然會是如此....」
得知這塊球拍背後的「價值」及「意義」後，我心底裡頭即時的自我起誓一定要好好愛護這塊球拍。

「NS9000嗎? 唔...這可是相對較為舊的型號呢!
現在最新款的是弓劍(ArcSaber)、雙刀(DUORA)及天斧(ASTROX)系列呢! 不如讓分仔拿上手試一下手感吧!」
在無息無聲之間，蛇叔嗖的一聲在人群中冒了出來，向父親作出「諫言」。

「老蛇，舊型號又有甚麼問題呢?
球拍又不是手提電話，用不著要追趕最新型號吧?」
父親一臉不明所以的樣子，對蛇叔作出詢問。

「哈哈! 時仔，你有所不知了!
今時不同往日，現在已經是羽毛球的新時代，再不是以前一塊木拍就能打天下的黃金時代了!

任憑你有如何高超的技術，沒有一塊像樣的球拍的話，下場將會是非常的慘烈呢!」

「唔...好好訓練嗎....?」
羽時欲言又止似的，不知道應否把心中的說法坦誠的說出來。

「時，你不是打算勸服分仔放棄打羽毛球吧?」
羽丹以堅定的語氣作出質疑。

「爸.....你怎會知道的.....?」
被父親一語道破後，羽時心底裡打從的驚慌了起來。

「你是我的兒子，你的性格我自當然是非常清楚啦!

時，迴避並不是解決問題的最佳方法，就好像你一直的在阻止分仔學習羽毛球，到頭來現在你不就是在教導著他打羽毛球嗎？

不過，看著你放棄羽毛球從事藝術之後，生活倒也悠哉游哉，與藍吻的感情也逐漸深厚，也許父親我真的是錯了吧！就像那套劇集一樣，逃避雖可恥但卻有用......」

「爸！不要再說了！想不到你隱居多年，終於悟出這個道理了！我馬上就禁止分仔再學羽毛球，這也是為他好的。改日我帶著吻和分仔來找你吃飯吧！」

最後，分仔因放棄羽毛球的關係，隨著年齡增長，心志更為成熟，也沒有再發生「被上身」的事，而羽時和羽丹的關係也藉著這件事得以回復正常，從此一家三代過著平靜安逸的生活。

全故完

完結撒花

一開頭以為去左隔離post

無留意到username伏左

Sor

工欲善其事，必先利其器。

法拉利跑車與腳踏單車進行競賽的話，無論單車上的人是黃金寶還是李慧詩，最終亦只會慘淡收場，含淚痛啃法拉利死氣喉所噴出來的白煙。

羽毛球的比賽亦是同一樣的道理，球拍的性能及設計是比賽勝負的重大關鍵之一。
隨著科技的進步，拍框的物料亦開始變得考究，各種尖端的技術亦分別的套用在拍杆的接合位裡頭，好使用家揮拍的力量能準確無誤的傳遞到羽毛球之中，減少力量的流失。

「時仔，NS9000是相對較為老舊的型號，性能上對比起現今最新幾款的球拍可謂是天與地的分別。
我們年青時候因為經濟的問題才特意挑選價錢較為便宜的球拍選用，但現今球拍的價錢已經相對的平民化，為何不讓分仔試用一下最新型號的球拍呢?」
蛇叔擺出一副「分仔值得擁有更好」的姿態，右手指向店鋪不遠處人群最多的一角，示意那裡擺放了最新型號的球拍。

綠色球拍!

在那個擺放著最新型號球拍的那一角落，一塊墨綠色的球拍在眾多七彩繽紛的球拍中脫穎而出，深深吸引著我的眼球目光。

不是在說笑，在我看到那墨綠色球拍的那一刻，我隱弱的感覺到它在對著我說
「選我吧!」

「爸，那塊....」
聽到那道不明來歷的聲音後，我沒有多想的便向父親作出匯報。

奈何的是，父親只是顧著跟蛇叔作出對話，並沒有留意到我的這一番說話。
「老蛇，每一個型號的球拍均有著它的獨特之處。
雖則NS9000在現時被視為過氣的存在，但我跟它相處了一段不短的時間，對它的特性、撃球甜點、拍框等等的特性均暸如指掌。

正因是如此，我才特意為分仔選取這塊球拍，並會把我對這塊球拍的認知全數灌輸給他，讓他可以充份發揮這塊球拍的所有潛能。」

「做生不如做熟，這點我當然明白!
只不過的是，礙於球拍物料與及內裡設計的不同，就算你真的是可以把NS9000的潛能發揮到最大，也是沒有可能比得上新式球拍的威力。

就以殺球為例，新式球拍裡頭的接縫位做得比舊式球拍更為幼細，力量傳遞到羽毛球的效率更之為高。
以同等的力量作比較的話，NS9000球拍所打出的扣殺威力永遠沒有可能超越新式球拍的!」
蛇叔表示絕對明白父親的用心，但同時間他亦指出NS9000球拍的不足，嘗試誘導他選用新式球拍。

「哈，老蛇，你看分仔他那副骨瘦如柴的身型，有甚麼資格跟人說甚麼的扣殺呢?」

盯....

「我打算讓他走上跟我一樣的路，主攻放網短球得分，所以我想讓他使用我較為熟悉的球拍，好讓我教導他的時候會較之為容易，更之為有效率。」

三個月的特訓時間說長不長，說短不短，為了盡快把放網的技巧傳授予我，選用一塊他較為熟悉的球拍來作教導之用絕對是一個明智之舉，父親是這樣的想著。

「放網嘛.....那麼球拍的控球性可是非常重要的呢!
那不如選用羽丹交給我的.....」
蛇叔聽到放網二字後，頓時表現得眉飛色舞，喜形於色的說了起來。

「不! 我知道你想說甚麼，你不要再說下去了!」
父親把右手伸前，臉露嚴肅之勢，果斷的阻止蛇叔繼續說下去。

「我已經老了，那塊球拍我真的是已經用不著。
與其把它放在這裡封塵，那倒不如把它交給年青有為的新一代吧!」
蛇叔說著的同時，瞇起雙眼微笑的看著我，明示我就是他口中的年青有為新一代。

「老蛇，說實話，羽家眾多的事情我均擁有話事的權利，但唯獨這一件我真的無能為力。
沒有父親所下的聖旨，我們是絕對不會拿回那塊球拍的，請你不要令我們難做吧!」
父親把這番話說畢後，雙唇緊緊的閉上，目無表情的與蛇叔作出對望。

盯....

盯.....

兩名男子互相對望，總會有一方率先低頭表示投降。

「唉，我明白了! 看來無論我如何的說，你也是會堅決買下這塊NS9000球拍吧!」
蛇叔從父親的眼神中看得出其倔強的意志，輕輕的嘆了一口氣，示意「投降」。

「沒錯! 而且我還想拜託你再一次親身為球拍拉線，磅數一切照舊，可以嗎?」
父親略略點頭，把褲袋裡頭的銀包拿了出來。

「若果你還尊重我這個老人家的話，那你最好就立刻把銀包放回在褲袋裡!
這是我以個人身份送給分仔的禮物!
今天晚上，將會有專人把球拍送到你家裡的。」
蛇叔蹲下身，對我豎起拇指，露出和藹的笑容。

「好吧....」
父親從蛇叔的笑容中看得出其倔強的意志，輕輕的嘆了一口氣，示意「投降」。

待我和父親二人離開後，蛇叔默默的把NS9000的球拍框放到自己專屬的拉線機前，並從辦公室的抽屜裡拿起了一個紅色的小木盒，把放在內裡的網線抽出來，繫在拉線機的相應位置。

嗖! 嗖! 嗖!

戴上專屬眼鏡後，蛇叔進入了旁若無人明鏡止水的狀態，全神貫注的把網線「縫」在球拍裡頭。

嗖! 嗖! 嗖! 嗖! 嗖! 嗖!

「呼...完成了! 只要我出盡全力的話，還是可以找回年青時候的狀態的!」
蛇叔自鳴得意的看著手中的球拍，網線縱橫交錯的整齊排列在一起，沒有任何的瑕疵。

「你今晚放工的時份把這塊球拍送到這個地址吧!」
他隨後召來了一名值得信任的員工，指派他完成送遞的工作。

「沒問題! 不過蛇叔，為何這塊球拍的網線這麼特別的呢?
非常有彈性之餘，韌性亦出奇的高呢....」
那名員工終日接觸球拍穿線的工作，但他卻完全的猜不到這塊球拍的網線是哪一家商家的出品。

「哈哈! 這線的名字叫「知心」線，是我從吃薄餅的時候啟發出來的，再而自行研製出來而成，厲害吧!

哈哈!」

開頭不嬲都係獨樹一格

我覺得結局不錯，7.5分

芝心線

it's time to繽紛

邊到有知心線賣，我都想穿

又黎食物故

芝心線=拉絲?

食芝心批啟發出知心線

蛇降用品店

食物融入生活

知心線=兩層線

會唔會有方塊線

三十三層

墨綠色球拍遲啲係咪會再出現

有時啲嘢唔係越多越好㗎

千層線完勝方塊線

有緣必定會再見

梗係唔比鎮店之寶分仔啦，又比女祖先用黎斬人點算

愈睇愈似棋靈王

在蛇降用品店裡頭，父親及蛇叔你一言我一句的激烈對話，我完全沒辦法找到空隙插嘴。

離開店鋪後，我再也無法抑壓自己的好奇心，頓時把心中的疑問說了出來。

「爸，蛇叔所說的那塊封了塵的球拍，是不是爺爺送給他的生日禮物呢?」
在眾多疑問中，我最為在意的就是蛇叔口中所說的那塊神秘的球拍。

「唔...在某程度上，你這個說法並沒有說錯，這的而且確是爺爺送給蛇叔的禮物。」
聽到我這個「有趣」的想法後，父親聳了一下膊頭，嘴角泛起一彎苦笑。

「那我就不明白了!
既然爺爺把球拍送了給蛇叔，那塊球拍的擁有權就自當然屬於蛇叔，蛇叔如何喜愛的處理也可以吧!
那麼為何我們要事先得到到爺爺的許可，才能收下那塊球拍呢?」
在剛才蛇叔的眼神及語氣當中，我明確的感受到他是非常渴望想把那塊球拍轉讓給我的，只是礙於不明的原因，父親堅決表示不能收下。

「這.....這裡頭可是非常複雜的，你年紀尚小，並不會明白的。
而且最重要的是，以你目前的實力來說，根本就無法駕馭那塊球拍，強行收下去也只會是浪費寶物而已!」
父親用上「年紀尚小」這個白搭牌強行把話題帶過去，一臉輕佻的說著。

「無法駕馭球拍? 你當我還是小學生嗎? 我可是中學生來的!
別以為胡亂說幾句話就可以把我騙倒呢!」
除非那塊球拍的重量比一袋十公斤的金象米為重，否則我真的想不到還有甚麼理由我會無法「駕馭」球拍。

「哈，你這個羽毛球初學者是不會明白的!
我老實的跟你說，就算是年青時候的我，也沒有十足把握可以把那塊球拍的威力完全發揮出來。」
父親咬著下唇，低著頭望向地下，若有所思的說著;
直覺告訴我，父親這番話是真的打從自內心說出來，沒有任何半點虛言或誇張的修飾。

「好....就當你所說的話是真的...

但是，我又有一點不明白，為何爸爸你一開始的時候會強迫我買下WILSON球拍，而現在又為我買下那塊NS9000球拍呢?」
我一臉漠然的看著父親，把心中的另一道疑問說了出來。

「爸爸這樣做當然是有自己的苦衷吧!
起初我是希望培養你成為一名專精扣殺的球手，故此特意的為你選取那塊重量略之為重的WILSON球拍，從而訓練你肌肉裡頭的力量。

只不過經過我多日的觀察，我發覺到你在網前球的處理那方面非常的有天份，有我千萬分之一的實力，值得在這方面發展，所以才打算讓你走上跟我一樣的道路而已。
就算你沒有弄壞那塊WILSON球拍，我也是打算在這幾天內帶你過來購買NS9000球拍的。」
他把自己包裝成為一名深謀遠慮的智者，一臉得戚的說著。

「哦.....原來如此.....」
父親提及到我弄壞WILSON球拍的時候，我心情頓時變得無精打采起來，腦海不禁的回想起當天源和路體育館前徬徨無助時的景況—
無緣無故的失去了部份的記憶，身體有著多處不明所以的傷口，感覺就像是自己的身體被人強行控制及利用似的。

看到我一臉沮喪及無神的樣子後，父親明白到自己剛才的說話觸碰了我心底裡的「傷口」，心裡感到無比的自責及悔疚。

「分仔，你肚不肚餓? 不如我們去壽司店吃壽司吧!」
為了安撫我的情緒，父親打算使用食物攻勢計謀，企圖利用我喜愛的食物讓我心情好轉起來。

「好呀! 我想吃很多很多的壽司呢! 我要吃一大盤的三文魚壽司，還有玉子壽司...
呀! 當然還少不了爸爸你最喜愛的腐皮壽司吧!」
聽到壽司二字後，我那股鬱悶的情緒一剎那的蒸發了起來，腦裡盡是一盤盤壽司的影像。

「好! 好! 去前面那間板長壽司店吧! 最近我得到了一張五折優惠卡，我們可以盡情的吃!」
父親看到我露出燦爛的笑容後，心中亦稍微的釋懷了起來。

啪! 啪! 啪!

三文魚壽司...玉子壽司...三文魚壽司...

我以迅雷不及耳的速度在迴轉壽司的軌道裡拿下心儀的壽司，狼吞虎嚥的盡情吃了起來;
一碟碟的空空如也的壽司碟啪啪聲的互相重疊，場面非常的壯觀。

「慢慢吃，分仔，不用急，我們有的是時間...
爸爸....有一件事情想跟你說....」

正所謂醜婦終需見家翁，長痛倒不如短痛，父親藉著我在鯨吞壽司的期間，把他所知道關於羽芬的事情一口氣的告知予我;

他強調爺爺羽丹曾多次的跟他勸阻，警告我的名字不要包含著與芬字同音的字，但固執的他並沒有理會爺爺的勸告，一意孤行的把我的名字改為羽分，間接的導致了我被女祖先上身的情況發生。

「分仔....爸爸感到非常的內疚...
我對不起你....我是導致你受到傷害的兇手...

你本身根本就不需要面對被女祖先上身的困擾....一切也是爸爸的錯誤.....你會原諒爸爸把你的名字改作為羽分嗎...?」
父親說出這話的期間，雙眼的視線一直停留在迴轉壽司的軌道上，沒有勇氣觀察我的表情。

「吓? 爸爸你在說甚麼傻話? 年月日時分秒，我是你的兒子，叫作羽分可是理所當然的事情呢!

我很喜歡羽分這個名字呢!」
我左手拿著三文魚壽司嘴嚼的同時，伸出右手把一碟腐皮壽司放到他的面前。

「...是嗎....哈...你沒有怪爸爸的意思嘛.....哈.....那真是...太好了....」
看到面前出現一道自己喜愛的腐皮壽司後，父親的情緒百感交集起來。

「哦? 爸爸? 你在流淚呀?」

「不..不...只是壽司裡頭的芥末太過刺鼻而已.....」

「哦..原來如此......」
我看著他面前那碟原封不動的腐皮壽司，識趣的說出一道大話起來。

即係點

姐係個主角又係本身唔識玩，靠祖先幫。我感覺個結局會係羽芬上分仔身打決賽，打打下羽芬消失左。分仔用自己力量贏左之類之類

薯仔咁繽紛一定唔會係呢類咁普通嘅結局

羽芬無自知之明嗰下有點忟 成日講不破之盾 好柒

不破之盾？

個個都要食板長

可能係羽芬實體化同分仔結婚生仔

又借d意去食壽司

結局： 羽分同_ _ _ 進行最終一戰期間，在旁的一位算命道師看穿了羽分的把戲，鬼崇的走到一個沒人發現的角落，拿起一道寫有血字的護符起來。

「天靈靈，地靈靈，年獸速速靈，啪!」

諗過咒語後，道師作了幾道不知名的手勢。
四周的溫度及濕度隨即暴漲了起來，一道響徹雲霄的悶聲雷啪的一聲打在_ _ _ _ _ _ 的屋頂!

「..呼..呼...成功了...」
道師軟弱無力的跪在地上，露出一道滿足的笑容。

「古代五音最為強悍的盾勇士已被我成功超度，年獸時代即將來臨，哈哈哈哈...」

各花入各眼，自己力量取勝夠勵志

羽芬： 鬼知咩

唔係

有優惠卡，五折

唔係食壽局，就係食蛋牛治

咁素食呢

隱世餐廳，無咁易搵到

睇完好想食壽司
btw 2U NS9000X 真心屈機好打

預告嚟？我等你寫啊
喺英國好想食壽司

Yo Sushi

利申：並無手持任何YY球拍

求其亂吹，唔係預告

英國好似有炸蛋食

好似幾有趣 試下寫
有冇炸蛋圖睇下

有機會試完擺張圖上嚟

「也射媽射，盛惠三百六十九元!」
壽司店裡的收銀員把帳單放到父親臉前，笑容滿面的說著。

「三百六十九....? 我有五折會員卡呢! 即是一八三十四零五吧....」
父親除了我遞給他的那碟腐皮壽司之外，甚麼也沒有進食。故此當他看到帳單出現三位數字的那一刻，他整個人明顯的諤然了一下，表示無法置信。

「羽先生，三百六十九已經是五折後的價錢來的。」
收銀員指著帳單上的細項，耐心向父親作出講解，明碼實價，沒有「做數」。

玉子壽司 X20
三文魚壽司 X25
蟹柳壽司 X3
雞泡魚壽司 X2
魚子壽司X2
薯仔牛油果粒壽司X2
腐皮壽司X1

「這...羽分...竟然趁我不為意的時候，吃下這麼多玉子三文魚壽司.......」
看到帳單上玉子及三文魚壽司的數量後，父親心裡暗中作出咒罵。

現今世紀，藝術維生的道路可謂是非常的難行; 以設計商標為例，很多大型公司擺出一道藝術創意並不值錢的架子，用上不同的手法向獨立藝術者作出壓榨。

要數羽時其中遇過最離譜的例子，就是被要求免費地為對方設計數張賀年圖片，唯一的報酬就是會為羽時向天父作出禱告。

所以，這餐盛惠三百六十九元的下午餐，對羽時來說可謂是非常的奢侈。

「不過...有些事情，是金錢無法可以衡量的。」
羽時看見我一臉滿足雙手捧肚的樣子，繼而想起較早前我對他所說出的「感人」對話，心甘情願的把信用卡交了出來。

在當天的晚上，蛇叔的手下親身送來了一塊已穿上網線的NS9000羽毛球拍;
慷慨的蛇叔特意的把球拍放在綠色的絨布球袋裡，球拍與球袋一同的贈送給我。

「蛇叔真是非常細心呢! 特意的挑選了分仔最喜愛的綠色。」
母親打開綠色球袋，好奇的看著內裡放著的是甚麼的羽毛球拍。

「哦? NS9000? 這是一塊好拍來的呢!

拍杆用上了1996年化學諾貝爾獎得獎者所研發的C60富勒烯(Fullerene)，把直徑只有0.7納米的C60富勒烯粒子放進到拍杆的碳原子空隙之間，使拍杆內裡的分子結構更為緊密，耐用度及抗衡沖撃的性能大大提升呢!」
看到自己熟悉的球拍型號後，母親的職業病頓時發作，用著教授的口吻及欣賞的眼光作出評論起來。

「.....」
母親口中的一大堆術語，在我和父親的眼中就如火星話無異;
我們兩父子互相對望，互相苦笑，有著共識不要打礙母親的「雅興」。

「唔...如果用上C100或者更高密度的碳原子，效果會不會比C60更好呢.....」
母親在這個問題上想得非常入神，在某一刻她好像就是想通了甚麼似的，匆忙放下球拍，一枝箭的跑到工作室裡，在個人電腦面前起勢的拍打著鍵盤起來。

對於母親這番「奇怪」的舉動，我和父親可謂是司空見慣，見怪不怪;
她經常會在日常生活上想出一些與自己研究有關的問題，獨自的走到工作室裡埋頭若幹，名副其實的是一名女版「神探伽利略」。

「我那招特意技『風車上網』的起源，其實也是從你媽媽日常生活中遇到的有趣問題，轉轉接接過後產生出來的!」
聽到母親從工作房裡傳來的鍵盤啪啪聲，父親傻笑了一下，有意無意的說著。

隨後，他拾起了地上的NS9000球拍，隨意的對著空氣揮拍了數下，並細心的打量及觀察球拍的各個部位起來。

「哦?」
觸覺敏銳的父親不消一會兒，便發覺到蛇叔暗地在羽毛球線裡做出了一些手腳起來。

啪!

父親用食指彈打了球網一下，放在耳旁細心的聆聽網線所產生出來的振盪共嗚，瞬間的得悉到網線裡的軸心位置，包含了為數不少的金屬成份。

「這...老蛇，總是喜愛做多餘的事情...」
他凝望著整齊有序的網線，會心微笑道。

岩岩打完波就有故追正

要數羽時其中遇過最離譜的例子，就是被要求免費地為對方設計數張賀年圖片，唯一的報酬就是會為羽時向天父作出禱告。
薯仔係咪岩岩睇完熱門嗰個post

抽水抽得特別快

羽毛球 ?

緊係

睇下有無機會同你切磋下

好呀 唔知同post有幾多人有打？
唔好嫌我廢...我學界都無打過

我好耐都無打 ，已經變得好廢

推下先，好似好耐冇推過

兩日無故有無少少對唔住我地

有

咁仲唔出？

既然你知錯都可以原諒你

會以文表示誠意

咁下篇出多啲啦

風舞黃沙，灰飛煙滅。
四周硝煙冒起，周間的境象一遍頹垣敗瓦，空氣之中更彌漫著一陣陣燒焦的惡臭。

「芬，你還呆在那裡做甚麼? 快趕緊前來吧!」
一名雙手持劍的英俊少年，一臉焦急的對著我說。

「哦.....」
雖然我對前面的這位少年毫無印象，但他的說話就好像是帶有一股魔力似的，促使我的身體照著他的意思走近前來。

轟!

突然間，呼叫聲爆炸聲從四方八面傳出，地上傳來一陣陣的強烈震盪。

「芬! 上面!」
在我的腳步還沒站穩之際，那名少年急步前來，左手抓緊著我，右手把利劍舉高，直指天空上一個以極高速度墜下中的火球。

在他抓緊我手臀的一刻，一股難以形容的溫熱感剎那間在身體各處湧現出來。

我本能反應一手的推開了他，以急促的語氣說
「我會處理的!」

潛意識底下，我拿起了背在我身後的一塊風箏形狀紅白色的巨盾，右手牢固地握緊其把手位置，把盾舉在身體的前方，以持盾的姿態往直前方拔足狂奔起來;

從目前的狀況來看，火球的墜落點應該就是直前方的二百米方位左右，我有信心在它抵達地面之前能夠率先的抵達。

在奔跑的途中，四周的環境事物不知不覺間變得緩慢起來，飄浮在空氣之間的微塵沙粒清晰的呈現在我的眼前，我再也聽不到任何的嘈吵聲，彷彿進入了一個被隔空起來的空間似的。

「吼.....呀.....!」
隨著我與火球的位置越來越近，周遭的溫度亦逐漸的提升了起來。一陣陣熾熱的熱浪從四方八面湧過來，我微微把巨盾舉高遮擋頭部的位置，高聲狂吼。

跑快一點....

再跑快一點....

心中的一股聲音不斷的在鞭策著我，我如同擁有無窮無盡的體力似的，步速不斷的在提高，沒有任何減弱之勢。

照目前這個形勢來看，我有十足的把握能夠在火球墜地之前到達預期的地點。

啪!

「甚麼!?」
在一剎那間，我失去了整個人的重心，連人帶盾的往前趴到地上去。

不明所然的我向後一看，驚現地上有著幾攤黑色的油跡，其中一攤更有著被飛濺過的模樣。

「為何這裡會有黑油的!」看到我腳上的盔甲被油跡染黑過後，我咬牙切齒的咒罵起來。

「芬! 小心後面呀!」
在我跌倒在地上過來後，那名少年用著極高速的姿態向著我的方位衝來，奮聲大叫。

轟!!!

遺憾的是，這一切來得非常的快，當我轉身一看之際，無情的火焰便已經在我觸手可及的範圍裡頭了。

呀!!! 呀!!! 呀!!!!

「呼....原來是夢嗎....?」
我氣來氣喘的環望四周，稍作定神，才驚覺原來這一切也只是夢境而已。

火焰湧過來的畫面實在非常的真實，我害怕現在立刻睡覺的話夢境有可能會緊接的延續下去，故此當機立斷的離開睡房，到客廳裡頭看一會電視，藉此分散腦海裡所殘留的夢境記憶。

「哦...分仔，你睡不著嗎?」
在我打開客廳燈光的那一刻，父親手持一罐生啤從露台靠近前來，一副微醺的模樣。

這父親....接近每晚也會在露台大喝生啤，但出奇地他的身體並沒有出現任何啤酒肚的跡像，只是有著一個非常微細的小肚腩，日常的衣服均能把它隱密起來。

「唔...爸，你不要喝這麼多酒吧! 喝太多對身體沒有益的!」
我扁著嘴凝望著他，表示並不喜愛他這個酗酒的行為。

「最後一罐，我保證，這是今晚最後一罐來的!」
父親偷喵了客廳的時鐘一眼後，左手大力的拍打胸膛數下，表示男人大丈夫絕對不會食言。

他之所以能夠表現得這樣的口齒鑿鑿，原因是因現時為晚上十一時五十分，十分鐘過後便是新一天的來臨，並不再是「今晚」的時間範圍內。

如此「鬼馬」的主意，我一眼便能夠把它洞悉出來。

「跟爸爸說，你是不是有心事所以睡不著呢?」
父親把生啤放在客廳的茶几上過後，整個人安然的攤在沙發上，示意我坐在他的身邊進行夜間父子深情對話。

「唔..我發了一個關於火球的惡夢....」
散發著酒氣的父親對我來說可謂是一個非常噁心的存在，我特意的拿起沙發上的一個坐墊把我跟他分隔開一段的距離過後，才把剛才惡夢的經過告知予他。

「唔...雙手劍士、紅白風箏盾與及火球嘛...」
父親從我的夢境內容中得知，這應該是古代五音那時候的場景。我之所以會夢到這些的畫面，很有可能是與潛伏在我身體裡頭的女祖先有關。

「分仔，今天早上我主動跟你的爺爺致電作出聯絡，一同商討女祖先上身等等的問題。
當中爺爺他提出的某一個論點，某程度上改變了我的思維模式。」
他叉起雙手，低頭跟我作出細語起來。

哦? 以我所知，父親與爺爺一直處於冷戰的階段，意見不合的關係，互相之間先有交流。
而自從爺爺搬家之後，母親藍吻便一直擔當著傳聲筒的角色，作為兩者之間溝通的橋樑。

他這一次竟然一反常態的主動聯絡爺爺尋求協助，在我而言真的是感到非常的驚訝。

「在你還沒有打羽毛球之前，根本就沒有發生過女祖先上身及無故失去記憶等等的情況。
起初我是想勸阻你放棄打羽毛球的，但爺爺一口否決了我的這個想法。

他說女祖先上身的情況未必一定只局限在羽毛球上那方面發生，我們應該好好利用打羽毛球的契機，讓你跟女祖先好好相處並互相作出溝通，使你能夠到達可以在隨時隨地的情況下自主性控制女祖先上身的境界。」

唔....自由操控女祖先上身的能力嗎?
聽上來的確是不錯，但真的是可以做到嗎...?

「那....我應該如何做，才能夠練成這個境界呢...?」
我好奇的作出疑問。

「我和爺爺暫時未能想出一個完美的訓練方法，所以我才會在深宵豪飲生啤，鬆馳一下大腦的神經，透過酒精來激發靈感。
你不要以為爸爸是在找藉口呢! 古代很多文人畫家也是利用這個方法來索取靈感，在半醉半醺的狀態下完成名存萬世的驚世之作呢!」
父親說著的同時，不慌不忙的從茶几上拿起生啤，大口大口的倒進肚裡，深情的大嘆一口氣。

「哦.....」
我輕聲的哦了一下，敷衍地作出回應。

「其實...爺爺搬家的最主要原因，是因為爸爸你不容許我打羽毛球吧?
如今既然爸爸你亦同意爺爺的想法，那不如把爺爺接回來到這裡居住啦!」

「棄我去者，昨日之日不可留; 亂我心者，今日之日多煩憂....」
父親故作沒有聽到我的說話，拿起生啤獨自的在吟著唐詩，「側側膊唔多覺」的走到露台裡去。

「抽刀斷水水更流，舉杯銷愁愁更愁。」
他呆望著馬鞍山上的一個亮著燈光的小屋，倒抽了一口鬱悶的涼氣。

做乜薯仔今日咁好文彩

原來薯仔飲酒係為咗激發靈感

可能呢篇故就係佢醉個陣諗出黎

薯仔醉啦，連新鴛鴦蝴蝶夢都搬埋出嚟

哦? 以我所知，父親與爺爺一直處於冷戰的階段，意見不合的關係，互相之間鮮有交流。

？？

指少有咁解 真係有呢個字

今次薯仔冇錯喔

原來本身係先有
改左做鮮有

冇爬文衝咗出嚟柒

我都係摺番埋算

你指首唐詩? 之前羽時飲醉過時吟過一次㗎啦

一個學識飽滿的人，就算迫佢寫繽紛故，內裡的文采還是會不自覺的洩露出來的

正是如此

咁又唔係 不過我已經唔太記得點解會諗到寫羽毛球

而我不知道甚麼是駌鴦蝴蝶夢

的確係好少用到這個字

先有交流

善良之拍

薯仔用埋自己嚟整壽司
羽時:我招技好似唔係咁叫

花家本四葉草書出嚟未

唔講都唔記得有本咁嘅嘢

分仔永遠都唔夠實力用
所以用黎攝枱腳算

薯仔壽司，澱粉質之王

風車放網先啱

絕學當然是最後先會出場

別看小羽分

其實我之所以識 棄我去者昨日之日不可留 段嘢，係因為細嗰玩電腦game[唐詩三百首]嗰時，有一關要係客棧上面嗰壁畫填唐詩的標點符號，首詩第一句就係棄我去者...，所以我對首詩非常深刻

我仲記得，填啱咗標點符號會攞到太白劍 ，我諗係想傳達俾玩家知首詩係太白作

超級舊既game黎喎

同埋 係李白

你啱，係李白

1996年game 2018仲記得情節

薯仔玩呢個game我都未出世
不過李白嘅表字又真係叫太白嘅

btw有啲game真係可以學中文
之前玩金庸群俠傳flash game
個角色瓜左會彈首蘇軾嘅江城子
瓜得多就識背十年生死兩茫茫

薯仔覆呢邊點解唔覆吓聖誕樹嗰邊呀

反而我無玩過金庸群俠傳flash game

link plz

聖誕樹 甚麼來的

講咗唔會理嗰邊

[black]g持薯仔 深夜一推[/black]

會唔會推推下嬲左

停更一天

玩得開心啲

又去攞靈感

又去玩

年少多好?
好就好在身體新陳代謝的速度非常的快，傷口肌肉酸軟等等的各種問題只要睡一兩天覺便能解決。

在星期日的早上，我手腕上的紅印已完全散去，整個人精力充沛。

「既然你的傷勢已經痊癒，那麼我現在就去致電哈滴斯下午派人來接送我們到源和路體育館，讓你親身下場試一下新拍的手感吧!」
在那塊NS9000球拍送到家裡後，父親千叮萬囑我並不能觸碰球拍裡頭的任何一部份，直到真真正正到球場上打球的時候，我才可以親身把球拍握在手上。

只能遠觀而不可觸碰的感覺可謂非常的玄妙，球拍本身對我來說並不是一個甚麼特別的存在，但當父親對我作出禁制不讓我接觸那塊NS9000球拍後，我心底裡頭不時也會莫名其妙的泛起一股好奇心，心思思的想觸碰球拍一下。

「分仔，放開你的手! 球拍的第一下觸感是非常重要的!」
在昨晚父親喝得爛醉如泥的時候，我鬼祟的打開了綠色絨布球袋的拉鏈，試圖吃下禁果，觸碰一下球拍。
奈何不知道是我打開拉鏈的聲音過大還是甚麼的原因，他怒沖沖的從露台走了過來，把球袋搶奪在手中，更責訓了我一番。

嘖...碰一下而已，又不是殺人放火，用不用這樣誇張呀....

隨後，他生怕我會再度遺規的關係，整個晚上也把球袋形影不離的掛在身上。
身穿睡衣的他背上球袋在露台上喝著生啤，整個情景非常的滑稽，我這一世人也不會忘記;

我偷偷地利用手提電話把他的背影拍下來，設定成為背景圖片，最終足足用了半年有多。

唏又唏又唏唏又唏...

在下午時份，父親的手機鈴聲響起，他簡短的在電話中回應數句過後，便著我更換衣服，表示白家的專車已抵達我們家中的樓下。

可能是我疑心過重或是直覺過於敏銳的關係，我隱弱的覺得那名專車司機比起平日特別的有禮貌及客氣，他全程均展露出燦爛的笑容，更不時詢問我空調會否過冷、喜愛聆聽甚麼的歌曲、想不想喝橙汁等等。

「不用了，謝謝! 對比起橙汁，我比較喜愛喝西柚汁，味道不會太甜。」
司機突如其來的熱情讓我感到有點吃驚，我隨意的亂編理由對他作出敷衍，表示不想領情。

「哦? 西柚汁嗎? 我這裡恰巧有一枝鮮搾西柚汁，你儘管拿去享用吧!」
那名司機像變魔術似的從一個手提冰盒中抽起了一枝西柚汁，右手握著馱盤的同時，左手把冰冷的西柚汁遞到我的面前。

「這......」
我欲言又止的模樣，把視線投放在父親身上，對他打了一個眼色。

「既然司機哥哥一番好意，你也無謂難為他，收下他的好意吧!」
父親看到我的眼色後，點頭微笑了一下，一邊看著窗外的景色一邊的說了起來。

.......
.......
.......

這個父親，完全是一名不稱職的父親。
我最為討厭的就是西柚汁，感覺又酸又苦，飲用過後舌頭更有一種苦澀的味道，完全是一種折磨。

我之所以對他拋下眼色，目的就是希望他能夠替我婉拒那名司機的邀請，誰不知他竟然會不知曉自己兒子的喜好，更替司機作出一道猛烈的助攻起來....

「你快點喝一口給予評價吧! 那可是今天早上鮮搾出來的!」
在父親的助攻底下，司機順理成章的把西柚汁交到我手中，笑容滿面的說。

「哦.....
爸爸，你口渴嗎? 不如....」
打開樽蓋後，一股「紛香撲鼻」的西柚氣味隨即湧到我的嗅覺神經之中，我急中生智的借機把西柚汁轉讓給父親。

「唔，不了，西柚汁對我說實在是太酸了，這麼刺激的事物還是留給你們年青人吧!」
父親打了一個呵欠，若無其事的打斷了我的請求起來。

.....
.....
.....

「7.5分...」
打開了樽蓋的關係，我面臨騎虎難下的局面，只能勉為其難的閉著呼吸，淺嘗了一口。

「哦? 7.5分嗎? 那可是很高的分數來的呢!
那麼我日後每天負責接送的時候，也為羽分少爺預備定一枝冰凍的鮮搾西柚汁吧!」
那名司機神采非揚的大聲道。

7.5分是基本的分數來的....高甚麼?

「不用勞煩你了! 我其實並不是這麼熱愛西柚汁的!」
我對著車廂裡頭的倒後鏡耍手檸頭，表示並不需要這項服務。

「羽分少爺你並不用跟我客氣的，預備鮮搾西柚汁是一件非常等閒之事而已!
話說，我還沒有介紹自己呢! 我姓卡，名巴，全名卡巴!」
卡巴司機「笑騎騎」的突然作出了一道自我介紹，明顯的就是在打著甚麼的鬼主意。

啪!

來到源和路體育館正門前過後，卡巴司機把專車急剎了起來，恭恭敬敬的為我和父親打開車門起來。

「羽分少爺有空的話，請為小人美言數句呢!」
在我踏出車門之際，卡巴瞇起雙眼，對我竊竊私語起來。

「美言? 我並不太明白你在說甚麼呢! 向誰美言?」
我皺起雙眉，對卡巴司機作出一道疑問。

「羽分少爺.....真的是非常幽默呢!」
卡巴司機遲疑了一下過後，尷尬的作出一道苦笑，彷彿就是有話說不得似的。

啪!
啪!
啪!

就在此時，在不遠方的位置傳來一陣急促的下樓梯腳步聲。

「分哥，午安! 我們已經為你準備好場地的一切，恭候你的光臨呢!」
一行素未謀面的三名與我差不多年紀的男子，從體育館的正門樓梯急速趕下來，對我作出一道九十度鞠躬。

卡巴 有點餓

即刻覺得個司機係南亞佬

防毒軟件

有文

7.5分
卡巴司機

白家同羽家，係咪代代都有一段孽緣

隨後，他生怕我會再度遺違規的關係，整個晚上也把球袋形影不離的掛在身上。

nonstop18小時工作，屌唔住要訓，明天會爆文，真.爆文

期待真·爆文
屌好柒 啱啱講呢個回覆po咗喺滿天嗰邊

果然係滿天

到底滿天是有多帥
能吸引三條六巴打留言

空穴來風，未必無因; 無事獻殷勤，非奸即盜。

卡巴司機非平比尋常的熱情款待，面前三名陌生青年的阿諛奉承，這種種反常的一切，不禁令我生起警戒心起來。

「分哥...? 我並不認識你們三人的，你們是否認錯人呢?」
雖然父親經常訓導我並不能以貌取人，但面前那三位少年所散發著的流氓氣息實在非常強大，其中站在最前最為高大的那位雙手更綁著一層層的繃帶，一看就知道是那種經常造謠生事撩事鬥非的不良青年。

「認錯人? 你當天可是差點把老大打至雙手殘廢呢! 要不是那名女孩....」
三人裡頭最為細小的那一位氣憤的說了起來。

「閉嘴!」
雙手綁著繃帶的老大用著嚴厲的眼神對著他作出一道喝令，他頓時的龜縮在老二的身後，不敢再發出半點聲音。

「對不起，分哥! 我教導手下無方，請你大人有大量，不要記掛在心底裡頭。
我們是有自知之明的，我們這些小薯仔的名字確實並不配被分哥記下起來的。」
那名老大對手下作出責斥後，一臉客氣的低著頭說了起來。

「我們三兄弟在分哥到來之前，合手合力的把場地上的每一寸地方以一比九十九的消毒藥水作出徹底的清潔，確保地下表面一塵不染，務求令分哥能夠在最舒適的環境裡打羽毛球。

當然，若你有甚麼需要的話，你大可以隨時差遣我們三人，我們定必會最全力完成分哥的吩咐!」
說罷，那名老大的雙手分別的強行把兩名手下的後腦按下去，三人同一時間作出鞠躬起來。

吓? 一時之間，我真的完全無法能夠反應起來。

先不說為何這三名陌生人會知曉我的名字，哥前哥後的對我作出稱呼，為何他們要卑躬屈膝的對我作出行禮，並示意我大可隨時差遣他們呢?

還有的是，那名看似最為年少的那一位聲稱我把他的老大打至重傷，我又何時有做過這些為非作歹的事情呢?

他們一定是認錯人了!

「你們這三個說完了吧? 說完的話便散開一旁，不要阻擋我們貴賓的道路吧!」
此時，站在體育館正門前的哈滴斯大聲的說了起來，他叉起雙手放在胸前，整個人倚在牆邊的一旁，顯得悠然自得似的。

那三人隨即站在一旁，恭恭敬敬的低著頭，整個架式就像是文武百官讓出一條大道讓皇帝上朝坐上皇座一模一樣。

「分哥，你回家之後最好一五一十的跟我好好解釋，你是在何時何地混入黑道裡頭的!」
父親打量了那三名少年一番後，瞇起雙眼強顏歡笑的擠出一道微笑，以陰力把我推行前進，輕聲道。

「冤...冤枉呀...我並不認識他們的...」
我指向前面那三名陌生少年，露出一道委屈的樣子。

「這些事情留待回家才跟你算帳，現在我們先行進去館內打羽毛球。」
正所謂家醜不得外揚，因著哈滴師在場的關係，父親裝出一道若無其事似的樣子，如平日一樣隨著哈叔的步伐跟我一同進入場館;
若沒有外人在場的話，他定會當場跟我作出對質，連同那三名陌生少年一起作出訓話。

「羽分並不是你們的老大，你們再跟隨著他的話，便不要怪我對你們不客氣!」
起初那三名少年也是想跟隨著我的步伐進入館內的，只不過當父親對他們投下了一道兇惡眼神與及作出一回訓示後，他們便放棄了這個想法，乖巧巧的坐在體育館前的木椅，靜候我的吩咐。

啪!
啪!
啪! 啪! 啪!

盯.......

在還沒有到達正場的時候，周遭均不斷的傳出一陣陣羽毛球拍與羽毛球所發出的啪啪聲，清脆悅耳。
只不過當我和父親跟隨著哈叔踏進球場的那一刻，大部份的啪聲均一剎那的消失起來，場地上裡頭的大部份人仕均停下手腳，不是交頭接耳的竊竊私語，便是對著我指手劃腳評頭品足，一陣陣銳利的目光彷彿全都投放在我的身上起來。

「你知道嗎?」

「喂...你看他....」

「嘩..想不到原來是這樣的....」

「我早就估到是這樣的，是你們不相信我而已!」

「鬼知咩!」

場地上充斥著為數接近數十人的輕言細語，聲頻像蒼繩般一樣的擾耳，嗡嗡聲的在圍擾在我耳旁裡頭; 雖然我並不太清楚他們究竟是在說著甚麼，但我挺肯定的絕對一定不會是一些甚麼的好東西。

咳! 咳! 咳!

此時，我身旁傳出一道乾咳聲，場上裡頭的交頭接耳聲音瞬間的響亮了起來!

「對不起，前幾天我覓然對你提出挑戰，並表現得這樣無禮，請你原諒我!」
白蝴蝶戴上一頂繫上粉紅蝴蝶結的巴拿馬草帽，身穿白色背心短褲，雙手呈上一袋蝴牒酥，側起泛紅的臉對著我輕聲道。

休息三十分鐘，之後會繼續寫

未追到咁前

真爆文

薯哥，呢個時間出文

30分鐘

分仔失憶唔係意外，而係芬媽知道有野唔應該比分仔知道，所以先強行洗腦

薯仔我想睇善良之刀x祖先們

白蝴蝶手上的蝴蝶酥由精緻的包裝袋盛載着，膠袋封口位繫上了粉紅色的蝴蝶結，顯得非常的有心思。

對於如此精美包裝的「禮物」，我也不知道應該是否收下才好。

「吃一塊試一下吧!」
看見我舉棋不定的樣子後，她雙手把蝴蝶酥再伸前一點，依舊側著臉的對著我說。

「哦...」
打開包裝袋後，一陣微溫的白煙從裡頭緩緩飄出，周間空氣瞬間充斥著一陣濃烈的酥皮香味。

較早前在卡巴司機專車裡頭喝過西柚汁的關係，我現時的食慾非常旺盛，故此沒有多想的便拿起了一塊蝴蝶酥，放在口中咀嚼起來。

啪! 啪! 啪!
黏著糖碎顆粒的蝴蝶酥在我口中碎裂為數小塊，發出清脆的啪啪聲。

「好味....」
我口腔充滿著蝴蝶酥碎塊的關係，口齒不清的說了起來。

「吃下蝴蝶酥後...即是代表你已經接受了我的道歉，我們再沒有任何拖欠...」
白蝴蝶把她那頂巴拿馬草帽拉下到接近她雙眼的位置，「直面」的對著我說。

「唔....好味....好味...」
吃掉了一整塊蝴蝶酥後，我再度從包裝袋裡頭拿起另一塊帶著微溫的蝴蝶酥，沒有太在意她現時正在說著甚麼的話。

「羽分少爺，你大可慢慢的品嘗呢!
那可是小姐親身製造的蝴蝶酥，並不是所有人也能夠有機會品嘗的。」
哈叔瞇起雙眼，作出一道會心微笑。

「哈，只是把酥皮解凍，在其表面灑上砂糖，接疊在一起胡亂切幾刀，然後放在焗爐裡頭而已!
本小姐只是恰巧有多餘時間，百無聊賴之下隨意製作出來過一下手癢，裡頭可是一點心思也沒有放進去的!」
白蝴蝶對我作出再三強調，蝴蝶碟的製作方法非常簡單，她瞇起雙眼也能夠製作出來。

「哈哈! 小姐說得沒錯，她的確是非常隨意地把蝴蝶酥製作出來的。
今早裡頭的第一次試作成品，她可是連酥皮裡頭的包裝紙也一同放進焗爐裡頭呢!」
看到白蝴蝶展露出一臉得戚的樣子後，哈叔忍不著口的道出真相，對她作出一番挖苦起來;
事實的真相是，今天她可以足足試驗了十多次後，才成功製作出「可以見得人」的蝴蝶酥起來。

「這....這..只是因為....
無論如何，我差不多時候要趕回家中去補習了! 你要記住，你已經吃了我親身製作的蝴蝶酥，所有的事情已經扯平!

若果你還斗膽藉此生事的話，我一定不會放過你的!」
白蝴蝶氣沖沖的大步離開，臨走之前還特意的怒視了哈叔一眼，表示這屈辱定會在今晚十對他作出倍奉還。

卡巴司機西柚汁、三名不良少年出現、源和路場館裡頭的動靜與及白蝴蝶的親身道歉，箇中裡頭的所有細節羽時均有記在心底裡頭，其中令他感到最為在意的，就是白蝴蝶的那一番說話—

你已經吃了我親身製作的蝴蝶酥，所有的事情已經扯平。

「哈滴斯，剛才白蝴蝶所說的所有事情已經扯平，究竟是甚麼意思?」
父親一臉不惑的問著哈叔，試圖從他的口中了解出真相。

「哈哈，時仔，你別玩我吧!
得些好意須回手，做人不用去得這麼盡吧!
我承認我某程度上真的低估了你，這一次你下的這盤棋，我真心表示輸得心服口服!」
哈叔收起了日常的笑容，用著極為平淡的語調回應父親。

「吓...我真的不明白你在說甚麼!
究竟發生了甚麼事? 我何時有跟你作出比試?」
父親雙手舉高作出投降的姿勢，坦誠地露出一副無辜的樣子，表示自己真的是一名「局外人」，並不清楚現在的局勢發展。

哈叔活在人世的時間雖不長，但亦不短，他的確感受到羽時這一番說話並沒帶有任何虛假，故此便決定便整件事情的來龍去脈完整地告知羽時。

......
......
.......

「甚麼?」
哈叔簡略說出事情始末後，父親整個人驚訝得後退了幾步起來。

他立時蹲了身，抓著滿面蝴蝶酥碎片的我，緊張的說
「你是不是拿著冬家的信物，冬甩鑰匙扣?」

「冬甩鑰匙扣...你是指這個嗎?」
我打開了隨身背囊的一個暗袋，把冬靈送給我的那個冬甩鑰匙扣展露在他的臉前。

在我拿起冬甩鑰匙扣出來的那一刻，場館內洽時泛起了另一股騷動起來，四方八面的人你一言我一言，真真正正還在羽毛球場上打著羽毛球的人數是零。

「媽...原來這並不是謠言來的!」

「嘩!嘩!嘩! 你看!」

「我都說了這是事實來的呢! 現在真相大白吧!」

「原來豬腸三兄弟並沒有說謊，他真的是手持冬家信物呢!」

「把它好好收起來! 你是如何得到這鑰匙扣的? 不會是在地上拾到吧?
我不是跟你說過做人要路不拾遺的嗎?」
父親史無前例的表現得非常緊張，一臉焦急的對我作出迫供。

「冬靈送給我的。」
依照著父親的吩咐，我把鑰匙扣放回暗袋裡頭，淡然的作出回應。

「甚麼?冬靈送給你的? 如此重要的事你為何不告訴我呢?」
父親做出了一道「成龍雙手抓著頭部」的姿勢，表示難以置信。

「你並沒有問我.....」
我一臉無辜的說著。

「呼....分仔，有時候，有一些重要的事情要自發提出來的，而不是留待別人詢問後才說出來呢...」
父親深情的嘆了一大口氣，咬牙切齒的說著。

「吓? 只是收下一個鑰匙扣而已，這又算是甚麼重要的事情?

照你這樣說的話，你當晚跟媽媽說的『羽秒計劃』又算不算是重要呢? 為何你不自發向我提出來呢?」
父親的這番訓話使我感到無名火起，迫使我跟他據理力爭起來。

「這....這........」
父親沒想到我會作出如此「驚人」的回應，理虧的他除了啞口無言之外，甚麼事情也沒法做起來。

隨後，他命我站在原地，自己一人靠在牆邊，拿起手提電話作出撥號。

「喂，老花，我有急事需要你幫忙，事情是這樣的........」

「最快一星期嗎? 好! 好!
我等待你的好消息，感謝你的幫忙!
唔...
唔...
好! 再見!」
完成電話通話後，父親整個人鬆了一大口氣起來。

真漢子找數，其實真相是我星期一至三會外出

𨋢哥，呢個時間睇文

善良之刀唔會出現

至於祖先們，現在已經出現了羽芬，不難理解其他四名勇士也會有機會出現

會唔會再有一更

more plz

無啦 ？

羽秒計劃進度如何

星期一至三外出 依家淨係得一篇？

分仔後宮故

我全部都要.jpg

唔知點解覺得白蝴蝶好可愛

丹書鐵劵，俗稱免死金牌，經常會在戲劇裡頭好人將被斬首的那一刻出現。
一名騎著俊馬的士兵將領，汗流浹背不眠不休的連番趕路，為的就是趕及在最後的那一瞬間大喝刀下留人，拯救忠肝義膽的忠臣勇士。

古時通信科技並不發達，就算皇帝命人快馬加鞭把奏摺傳遞下去，很多時候也會用上三五七天才成。
正所謂遠水並不能救近火，若真的是有緊急事情要作處理的話，等上三五七天才行動的話分分中會引伸出滅國的危機。

有見及此，皇帝會以信物的方式賦予權力於旗下的寵臣，好使他們能在適當的時候作出應對，解決燃眉之急的問題。

尚方寶劍、勢劍金牌、皇馬掛，擁有這些寶物的重臣就如同擁有皇帝的權力一樣;
寶物一出，眾人必須立刻下跪，作俯首稱臣之禮，對其號令或指示言聽計從。

羽毛球界四大名門乃為貴族之身，自當會傳承古時皇族的各種良好傳統，突顯出其與世不同的存在;
雖現今科技已非常發達，根本不用甚麼的奏摺或信物作消息的傳遞，但以信物象徵權力的方式依舊的保留了下來。

藏在我背囊暗袋裡的那個冬甩鑰匙扣，正正就是四大名門冬甩家的展示門號的重要信物，其珍貴性如同古時的免死金牌並沒任何分別。

現時羽界四大名門之中，冬家乃為馬首是瞻的存在，論財富論人才論人脈其餘三家集合起來也不足以與冬家一族匹敵。
換句話說，只要冬家一聲號令，白西藍家任何一家隨時會在一瞬間「家破人亡」起來。

儘管如此，冬家對外處事的期間依舊展示出和善的態度，並沒有因為自己財雄勢力的關係對其他三家作出不公平的對待。
就以源和路體育館場地方配的處事方式為例，冬家大有本錢可以獨自擺佔場館裡的所有場地，作為自家的副練習基地之用，但它卻大力提倡以均等的方式把場地的使用權分割給予四家，務求四大家族的成員均能盡享風水之地所帶來的靈氣，羽毛球的練習得以事半功倍之效。

正因如此，冬家在其餘三大名門的眼中，是一個既值得尊敬又是需要小心提防的存在。

冬家的信物—冬甩鑰匙扣，只有冬家位高權重的人仕或被冬家認定是為無上貴賓才可以擁有，「無上貴賓」的評審制度以嚴謹苛刻見稱，至今對外流出的信物可謂是十隻手指可以數得清楚—
雖然冬靈已經不知不覺間把二件冬家信物流出「海外」，但她可是在明白信物的重要性底下派發出去的。

見令牌如見聖上，冬甩鑰匙扣在某程度上就是象徵著現今冬家話事人冬音工的存在。
凡是對持有冬家信物的人作出任何無禮之舉，亦即是代表對冬家話事人存有任何的不敬，在羽界之中等同於「自殺」無異。

在羽家踏入四大名門聖地源和路體育館的一刻，眾人均展示出不屑及不耐煩的態度，心底裡在想外人豈有資格享用聖地的靈氣，只不過是看在白家的面子下才勉勉強強的把激昂的情緒壓抑下來。

只不過在星期五之中，白家旗下所歸納的豬腸三兄弟散播出羽分持有冬家信物過後，眾人的想法亦開始有所改變起來。
雖然絕大部份的人仕並沒有確實看到我本人手持冬甩鑰匙扣，但在寧可信其有不可信其無與及三人成虎的影響下，眾人的舉止行為亦不禁變得小心翼翼起來。

白家的卡巴司機終日處於低下階層的位置，無力上位，如今卻得悉平日所接載的人仕原來是冬家的無上貴賓，自不然會傾盡全力討好我，渴求我能在冬家的高層之間美言兩三句，來一個水鬼昇城隍，鯉魚翻身一昇起。

在星期五的打鬥之中，豬大腸在我猛烈的打撃之下前仆後繼的後退起來，在幾番跌倒之下弄翻了我放在地上的書包，冬甩鑰匙扣亦因而暴露起來。
豬大腸見狀後，深知自己闖下彌天大禍，趁髮璇制止我進行攻擊的期間連同兄弟落荒而逃。
現今哥前哥後的對我作出稱呼，並任勞任怨的任我差遣，為的就是盼望我可高抬貴手，不要利用冬家所賦予給我的權力摧毀豬腸聯盟。

至於白蝴蝶之所以會親身製作蝴蝶酥並送給予我，全因是因為謠言傳到了白家權重人仕的裡頭。
在經過白家危機處理小組的多番考慮及商討下，白蝴蝶在家父威迫之下亦只能忍辱負重，為著白家的安危親身第一次下海入廚製作蝴蝶酥，對我的一元挑機行為及無禮的態度賠個不是。

然而，哈叔只所以說父親下了一盤好棋，正正亦就是那個冬甩鑰匙扣的存在。
前五大聯盟的羽家一向與四大名門的冬家處於敵對的關係，乃是水火不容的存在; 因為當日若不是羽家在羽決中從冬家的手下搶得勝利的話，一人一拍的黃金時期便不會出現，羽毛球這項貴族運動亦不會因而流入民間。

對此，冬家一直也是懷恨在心，家訓中亦立下了一道條例—
有朝一日，必須要在羽毛球界之中抹殺羽家的這個存在。

可是，羽家如今卻竟然在無聲無色之間暗中與冬家「結盟」，老謀深算的他也不得不向羽時寫下一個服字。

一髮牽動全身，冬甩影響世人，物輕情義重，鑰扣見人心。
塵世間的各種百態，往往就是因為一些「誤會」的發生，亳無保留的呈現出來。

「爸，為何場外的人再沒有用著仇恨的目光看著我們的呢?
他們不是痛恨我們搶奪了他們的練習場所嗎?」
父親完成與花叔的通話後，二話不說的便示意我跟他前行，往白家的練習球場位置方向前進。

「這一切待回家後才跟你解釋吧! 現在你只需要專心練習羽毛球便可了!」
父親從綠色絨布袋裡抽起了那塊NS9000球拍，把它放進我的手中，展露出平日和藹可親的樣子起來。

「呼....這一切也不是在我預期之內呢...」
父親環觀在場四周人仕的眼神，心底裡默默的想著。

十月懷胎，仍需等待

外出的powerpoint演講尚未完成，完成後應該可以出多一篇

繽紛不等於後宮

假㗎，被迫㗎

仲有冇

白蝴蝶下海

Fbi is watching you

又出seminar?

整蝴蝶酥整到fbi is watching you

每年一次例會，今次係去群島聽講座，焗桑拿，每人匯報吓進度，做小組分工等等

如果同房唔係麻煩友的話，應該都可以用手機打文

記住焗桑拿要跳落冰湖到鍛練心臟

裡頭可是一點心思也沒有放進去的!

白蝴蝶仲唔係有金手指？

-9度，淆底

只係想表達佢之所以整蝴蝶酥，純粹係家父所迫，當中不包含任何愛意

分仔傻人有傻福

好多前因後果係入面

呢個故會唔會出動到金手指同金舌頭？

冇文

薯仔seminar加油

要偶爾露下面,免得薯仔以為冇人追緊故

跟

對不起，尋晚打咗幾百字太累訓咗，今晚盡量會出文

多謝大家支持

唔知點解...
一聽到羽分呢個名就諗起...

雨紛紛我思故鄉

嗖!

不知道是否心理作用的影響還是甚麼，當我從父親手中接過那塊NS9000球拍的時候，一股微弱的電流嗖的一聲，從我的手心裡頭直達大腦的某一個部位去。

起初我還在懊惱著為何球場周邊的目光變得與平日不同，但是當那股電流傳遞到我的大腦過後，我整個人的思維出奇的變得豁然開朗，不再理會外間的困擾，並變得非常渴望打羽毛球起來。

「爸，剛才拿起球拍的那一刻，我感覺到有一股微弱的電流傳到我的腦海裡頭。」
電流所帶來的效果實在過於神奇，我不得不跟父親作出分享，一臉雀躍的說了起來。

「這只是靜電而已，沒甚麼值得大驚小怪呢!」
父親攤開雙手，冷淡的作出回應，並命我站在發球線之後。

「電流嗎....? 這可是比我預期中的為快呢..」

「分仔，接下來我將會傳授予你放網的獨特技巧，你要好好的留心及觀察。」
父親右手拿著球拍，左手拿著羽毛球，作勢的
向我作出示範。

他把羽毛球拋高後，右手拿起球拍輕輕一挑，羽毛球瘋狂的作出自轉，並以拋物線的方式越過球網。

「這姿勢...豈不是....?」
看到似曾相識的動作後，我不禁露出詫異的神情起來。

飲得太多酒，星期三嗰更會回復正常

攞咗靈感，到時應該會好繽紛

「這姿勢...豈不是....上連登追文瘋狂按F5的姿勢?」

冬家之所以咁勁係咪因為背後有多啦a夢幫手

冬甩個爸爸

所以話，係得沙屯巴拍得住薯仔嘅繽紛

沙屯巴幾時復出騎劫

好掛住

在顯徑體育館父親對上白姬的那一場羽決之中，父親曾經亦使出過類似的放網技術;
當時他巧妙利用球拍與羽毛球之間的摩擦，使羽毛球上下倒轉，羽毛向下軟木塞向上的方式黏著球網跨到對方的場地之上。

只不過，他現時的這一下示範與顯徑那時候有一點非常的不同，羽毛球不是以上下倒轉的方式跨過球網，而是劇烈的上下自我旋轉，像一個滾動中的車胎跨過球網。

「怎麼樣，分仔，我這一下打擊動作是不是有一種似曾相識的感覺呢?」
看到我與及四周在場大部份人均露出詫異的神情後，父親喜形於色的沾沾自喜起來。

「這是不是...乒乓球的下旋打法...?」
在我小學期間，亦即是爺爺還居住在我們家中的時候，爺爺父親與及我三人均會在星期六晚飯過後到屋院會所裡的乒乓球場裡進行親子活動。

那時候父親總是會以下旋球的開球方式欺負我，每一次均會把我玩弄得體無完膚起來，而每一次最終我也會嬌嗲的嚷著爺爺替我復仇，以他強勁的正手扣殺震壓父親邪惡的下旋開球。

父親剛才以乒乓球拍正手握拍方式拿起羽毛球拍，左腳踏前，右腳踏後，在電光石火之間利用球網部位對羽毛球軟木塞位置作出切削的動作，整個動作與上旋開球的動作非常接近，不禁喚醒起我小學時期的「悲慘」回憶起來。

「下旋? 唔... 與我想像中的答案並不一樣呢!」
父親聽到乒乓球三字後，整個人頓時的板起臉口，皺起了雙眉。

「這一次我會握緊你的右手作出示範，你用心領會一下箇中的感覺，再而跟我講出感受!」
迫使我以乒乓球正手握拍方式拿起NS9000球拍過後，父親靠在我的身後，右手用力的握著我的手腕關節起來。

三，二，一!

倒數過後，父親把羽毛球緩緩拋起，並在彈指之間強行推動我的手腕起來。

一推一收，球拍以蜻蜓點水的方式，輕輕的觸碰軟木塞一下，立時的便往自身方向收回。

嗖!

羽毛球的旋動相比較早前的一發更之為強烈，我隱弱的能夠聽到其所引發出來的嗡嗡聲。

「這感覺..豈不是跟畫火柴人的那時候一模一樣?」

在火柴人練習的時候，為了保持鉛筆處於尖銳的狀態，通常在筆尖在白紙留下石墨足跡的那一瞬間我便要迅速的把把鉛筆提起，否則筆尖便會很快的變得鈍化起來;

現時球拍「點」下羽毛球我木塞部位後，亳無半點拖泥帶水的便「收」回到自己的身上，兩者的過程非常相似。

「唔...孺子可教。
接下來的兩小時，我會不斷的為你拋球，你就好好的展示給我看，你平日畫火柴人的時候所得出來的成果吧！」

兵乓正手握法又真係同揸筆差唔多

時佬真係好鍾意恰自己個仔

時佬

薯仔嘅伏真係越來越估唔到

技窮，要淪落到打乒乓球

愛的含蓄表現方式

丹爺，時爸，分仔

一眼就睇穿，你係特登咁做

秒孫

純粹打漏 u think too much la

在佈滿各種冬甩大理石結構的門前，一名身穿正裝的男子單腳跪地，右手握成拳頭狀放在左邊膊頭前。

「冬甩開門!」
他以宏亮的聲線把口號叫出後，低著頭默不作聲，靜待門外另一方的指示。

「進來吧！」
一把帶有磁性而不失任何威嚴的男聲作出回應過後，大門隨即傳出一陣陣的齒輪磨擦聲響，以著極為緩慢的速度打開了起來。

「哦，是你嗎?有甚麼事呢?」
大門裡頭環境出奇的凌亂，書本雜物隨地也是，一名頭髮散亂身穿睡衣的中年男士懶洋洋的躺在書桌上，閱讀著一本名為《鹽與醋》的故事書。

對於眼前如此不堪的景況，那名穿著正裝的男子已經是司空見慣，見怪不怪;
他沒有把右手的拳頭放下，以單腳跪在地上的姿態作出一則簡短的匯報。

「報告凱唐老大，今日有為數不少的人親眼在源和路體育館裡頭，看到了羽家後人羽分手持著我們冬家的信物。」

啪!

聽到這道消息後，冬凱唐啪的一聲把手上的書本合上，露出一道質疑的目光起來。

「可信度有多高？」
凱唐把書本放在一旁，右手三隻手指托著額頭，側視著面前跪在地上的手下。

「100%，在場的其中一名冬家成員即場拿起了望遠鏡對鑰扣作出觀察，發現到冬甩鑰扣面頭上的朱古力部份印有W007的記號。」
那名手下整個人站了起來，恭恭敬敬的把在場拍攝到的相片遞到凱唐的臉前。

「唔，這的而確是真品...」
審視相片內裡的細節過後，凱唐明白到我手中的鑰扣確實是貨真價實的冬家信物，不禁打了一個冷顫起來。

「W007的鑰扣，乃是小姐的....」
得到覬唐親口的鑑定後，那名手下隨即把心中的想法說出來。

啪!

此時，冬凱唐大力的拍打以硬皮簿作為包裝的書本，發出了一下沉實的啪聲，示意那名手下立刻閉嘴。

「這事我會親自處理! 你跟我傳令下去，由這一刻開始，任何人均不得提起這件事情或傳遞與此事有任何相關的相片，違者家法處理!

若對我這個做法有任何爭議的話，大可前來跟我以羽決作較量，用實力證明我的做法是錯的。」

「若果冬音工老大問起此事的話，也不能作出透露嗎?」
凱唐大力拍打書本過後，那名手下嚇得整個人雙腳跪了下來。

「沒錯，家父也不能提及。」
凱唐輕聲的嘆了一口氣，右手作拳擊變輕輕敲打額頭數下，感到一籌莫展起來。

待那名冬家手下離開後，凱唐通過家中的內線電話，傳召自己的女兒冬靈前來。

「爸，發生了甚麼事情要這樣著急的叫我過來呢?

喂，我不是說過很多次，不要再看那個薯仔作者所寫的小說嗎? 低俗兼沒益呢!」
冬靈看到父親書桌上那本名為《鹽與醋》的書本後，喃喃自語的作出抱怨起來。

「女，上一次你把冬家信物交給你的好朋友髮璇，你知道我可是動用了多少時間才能勸說冬家上下的所有人，動用了多少人力物力才能穩定軍心嗎?

你現在不但再次無故的把冬家信物送出，還要送給冬家家訓指名道姓要鏟除的羽家後人手上，你叫爸爸如何擺平此事呢？」
凱唐無視著女兒的挖苦，擺出一道極其懊惱的樣子，示意這一次真的無法拆解此其殘局。

「哦? 你指羽分?
我之所以把信物交給羽分，背後是有一段很長的故事....」
冬靈找來了一張擺滿薯仔作者小說的木椅，一手的把書本掃到地上後，坐在木椅上滔滔不絕的講解起來。

冬音工冬凱唐
btw下次要寫嘅故係鹽與醋？

期待薯仔新故

「喂，我不是說過很多次，不要再看那個薯仔作者所寫的小說嗎? 低俗兼沒益呢!」── 冬靈

植入式廣告

睇繽紛故都唔比

鹽與醋

有新故
btw唔知點解key左吳鎮宇個樣落冬凱唐道

冬靈有道理～

live

搞到我要碌翻上去睇下係邊個出文

完咗今嗰故後大家就會知

完咗今個故先

冬家之所以咁強大，其實就係因為冬家位高權重的人士有睇薯仔故

苦瓜也不是人人皆欣賞

糖與油

靚key

佢仲細，未夠層次能夠欣賞

好食～苦瓜炒蛋

我記得蛋牛治故嗰時你好似有講過

一齊數下薯仔筆下有幾多超能力

公磅之手
山葵之手
岳父幹
控制體溫
金–銅手指
金–銅舌頭
白金舌頭
善良之刃
魅惑之刃
五音祖先
復活
貓拳？

我手寫我心 木魚棍法 黑椒劍法 乒乓chok旋式包腐皮壽司 超級分子料理

仲有好多 未能盡錄

飲醉攞靈感

呢個最重要

世事已被你看透

岳父幹 係？

「垂直藍白紅的是法國國旗，而綠白紅的則是意大利國旗。」
星期一的西史堂上，老師用心講解各個國家的國旗款式，表示這將會是下星期突擊測驗的考駭範圍之內。

啪! 啪!

一點、兩點、三點....

在字數編排得密密麻麻的西史教科書上，我好不容易的找到了一個空白的角落位置，利用鉛蕊筆進行畫「火柴人」的練習，完全沒有留心西史老師在課堂上所說的話。

昨天星期日父親傳授了我乒乓球正手握拍放網的技巧後，我在期後的兩小時不斷的作出練習。

起初的頭一小時，羽毛球不是黏著球拍的網部位置便是無力過網，非常的令人沮喪。間中我能夠僥幸的使羽毛球作出自轉，但頂多也是自轉三四個圈左右，直上直下，沒法越過球網。

用上十數筒羽毛球過後，我還是沒法能夠真真正正的掌握箇中的放網技巧。
到達對方場地的羽毛球寥寥可數，絕大部份的羽毛球均聚集在我和父親所站在的位置附近。

久而久之，羽毛球遍地也是，地上白茫茫一片，寸步難行，迫使我們二人不得不蹲下來把它們從地上拾回起來。

以我對父親的認知，他一定會在拾球的空餘時間對我作出嘲笑，挖苦我為何會表現得這麼差勁。誰不知，這一次他竟然會一反常態，真誠的對我作出鼓勵。

「進展尚算不錯，繼續努力吧！」

這種出乎意料的反差，一剎那間的使我感動了起來; 雖然父親這句讚美非常的簡短，但對我來說卻是無比有力的支持，感覺就是有一股溫暖的熱流直闖到我的心底裡頭似的。

「哦? 你們想拾回地上的羽毛球嗎?
不用蹲下來逐個逐個拾起這麼麻煩的! 」
看到我們兩父子狼狽的蹲下來拾球後，哈叔拿著一部像吸塵機似的機器前來，示意我們靠近一旁去;
這部「吸塵機」的體型大小如同超級市場的手推車無異，吸嘴機身的各個部位均塗上白色油漆，左右兩側均印有一個插上五根羽毛的羽毛球圖案。

呼...
哈叔打開了「吸塵機」的開關後，地上的羽毛球剎那間的全都吸進機器裡頭，一根羽毛也沒有遺留在地上。

啪! 啪! 啪!
羽毛球進入「吸塵機」後，機器隨即傳出一陣陣奇怪的啪啪聲。不消一會後，神奇的事情便發生了!

一筒筒載滿羽毛球的白色球筒，從吸塵機的尾部位置吐了出來。

父親好奇的行前打開了一筒查看，驚見內裡的羽毛球不但整齊的排列在一起，每一顆羽毛球更傳出陣陣的微溫。

「這部羽毛球回收機能夠在短時間內吸起地上的羽毛球，並會自行挑選出品質合格的羽毛球，對羽毛作出燙直處理，整齊放進預設的球筒裡頭呢！」
哈叔瞇起雙眼，像一名推銷員似的對這部神奇的機器作出介紹。

「這..這部機器售價應該很貴的吧?」
能夠對羽毛球作出如此精確的處理，父親估算這部機器的零售價很多可能會達到五位數字。

「這是白家的自家製出品，不對外作出售賣的。
不過你們現時身為白家的貴賓，當然是可以盡情使用這部機器。」
哈叔露出一彎微笑，詳細的向我們二人講解這部機器的運作。

「自家製嗎....?」

這一刻，父親依稀的憶起，白姬的老公是為一名科學家....

在這部羽毛球回收機的幫助下，放網的練習亦變得非常的有效率起來。
屢敗屢戰下，我漸漸領略到正確的出拍和收拍節奏，十球之內間中亦會有一球使羽毛球似模似樣的作出自轉。

「照這個進度來看，只要你持之以恆進行練習，應該很快便能掌握到箇中的技巧!
我看好你的，分仔!」

父親昨天練習裡頭所作出的結語，對我來說可謂是非常的震撼。
這可是父親有史以來第一次對我作出明示，為了不辜負他對我所抱有的期望，我一有空閒的便會進行畫火柴人的練習，盡量迫使腦部記下箇中的節奏和感覺。

「羽分同學，你從課堂開始便一直的在玩弄鉛蕊筆，想必你一定是因為懂得世界各地的國旗款式，因此感到這堂課的內容非常無聊吧!

你可否跟大家分享一下，由上以下橫向紅白藍的是甚麼國家的國旗呢?」

啪!
被老師突如其來的一問，我整個人顯得方寸大亂了起來，練習中的鉛蕊亦因而啪的一聲斷裂跌在地上。

「紅白藍...是...」
地理知識為零的我，戰戰兢兢的站起身，支吾以對的拖延著時間。

「荷蘭..荷蘭叻呀!」
此時，坐在我身後的冬靈，細聲對我作出提示起來。

我也不清楚

想像唔到冬靈會講荷蘭叻

芯

畢時嘅超能力

好平常的事

多啦A夢同佢啲法寶會唔會都係五毛白姬老公發明

無咁勁

其實我最愛的角色一直也是五無，將自己真實的另一面全部都放入佢身上

「荷蘭...荷蘭叻!」
過於心慌意亂的關係，我大腦一時之間無法正常運轉，把冬靈對我所作出的提示搬字過紙的照讀了起來。

「……」

哈哈...哈哈....

班房剎那間傳出一大片歡笑的聲音，笑聲笑聲，滿載溫馨;
就連平日不多笑容的冬靈亦掩著嘴巴竊笑了起來，成為了嘲笑羽分大隊的成員之一。

「咳咳...羽分同學，你覺得這樣做很好玩嗎?」
西史女教師托了一下眼鏡，皺起雙眉，一臉質疑的目光瞪著我。

「對...對不起。」
我雙臉通紅，尷尷尬尬的作出道歉;
看到眾人開懷大笑的臉孔過後，我恨不得立刻在地上挖一個大洞，把自己活埋起來。

唉...這一次的表現，肯定會在冬靈心裡留下一個差勁的印象吧...

「你知道自己錯在哪裡嗎，羽分同學?」
西史女教師再下一城，棒打落水狗，彷彿就像是要「置我於死地」似的。

西史老師…我有打罪過你嗎?

我已經作出了真誠的道歉，有必要把我弄得如此不堪嗎?

「你錯就錯在，荷蘭的正確配搭應該是為荷蘭豆，而不是荷蘭叻呢!」
她再度的托了一下眼鏡，沾沾自喜的對我作出「糾正」。

… ………
………

靜……

冷笑話一出，整個班房隨即變得鴉雀無聲起來，同學之間互相對望，無不露出厭惡及呆滯的目光。

相比我衝口而出所說的荷蘭叻，西史老師刻意提出的荷蘭豆言論明顯的比我「更勝一籌」，班中嘲笑的焦點亦一瞬間的轉移到西史老師裡頭。

凡事也是相對的，只要有一個人比你做得更好或更差的話，人們話題的重心亦會放在他或她的身上，而不會理會你這個中庸的存在。

呼...得救了...

我緩慢的站回坐位上，默不作聲，黯然的鬆了一大口氣。

__________________

叮咚! 叮咚!

西史堂是星期一的最後一節課，故此當下課堂聲響起，眾人無不露出喜悅的神情，急不及待的離開這間令人鬱悶的課室。

「同學們，記緊回家後要複習國旗的款式呢！

提提大家，垂直黑黃紅國旗是比利時的國旗，比利時朱古力最為好吃的呢!」
雖然西史老師早前的荷蘭豆言論並沒有得出其預計之中的「反應」，但她卻發覺眾人因著荷蘭豆梗的關係開始留心上課了起來。

為了保持這個「良好」的學習氣氛，她花盡腦汁在國旗的講說裡加進類似的梗;
意大利粉墨西哥包西班牙炒飯，各式各樣包含著國家名字的美食全都拿了出來，為的就是希望學生們能夠專心上課，可謂是用心良苦。

「羽芬，你剛才是特意說出荷蘭叻的嗎?」
在執拾書包的過程中，冬靈率先的挑起了話題起來。

「唔...特意嗎? 也可是這樣說的...
話說，你喜歡足球的嗎? 剛才你為何突然間會說起荷蘭叻呢?」
我沒有勇氣當面承認自己是太緊張的關係才會把荷蘭叻這三個字說出來，只好輕輕的運用言語藝術胡混過去，迅速的把話題轉移過去。

「足球嗎? 我可是零興趣呢！
我只是覺得荷蘭叻非常順口，所以才隨口說出來。」
冬靈笑著的作出回應。

「哦，是嗎...?」
我本身是打算利用足球引入話題，誰不知冬靈原來是對足球毫無興趣的，殺了我一個措手不及。

「…」

「…」

我和冬靈互相對望，她在等待著我繼續把話題延續下去，而我則極力在思索著新的話題，場面一剎那的變得非常尷尬起來。

要跟她講及羽毛球的話題嗎?
她應該會對這話題感興趣的，但問題是我對羽毛球的認識並不是太多，深入討論下去的話可能只會是令我自暴其短起來。

跟她提及練習的進度?
無故講及自己練習的事情，感覺又好像是過於唐突。

唔....

呀！我想到了!

「冬靈，多謝你把這個鑰匙扣送給我，但是內裡的價值實在過於重大，不如...」
昨天回家過後，父親把我身邊異常的一切及冬家信物的價值作出了詳細的講解和分析;
他明白到豬腸三兄弟之所以稱呼我為分哥全因為是我手執冬家的那個鑰扣，所以並沒有對我作出任何的指責。

得知朱古力冬甩鑰扣的價值後，我頓時感到受寵若驚起來，喜的是冬靈竟然會把如此珍貴的信物交給予我，而驚的則是她會否因為把鑰扣送給我而被冬家的人作出責罵。

一輪商討過後，我倆均認為在適當的情況下，最好還是把朱古力冬甩鑰扣歸還給予冬靈較為恰當。

「你當日救助了我最好的朋友，你是絕對有資格收下這個鑰扣的!」
冬靈得悉到我的用意後，當場打斷了我的說話，明言不會收回已送出去的冬家信物。

輕輕一推

無意穿堂風，偏偏引山洪。

有時候，無心插柳的事情，往往總會發展成為意想不到的結果。

「我……救了你的朋友?」
手持著冬甩鑰扣的我，一臉漠然的作出回答。

救人? 我何時曾經有救過人呢?
冬靈你認錯人了吧?

「哈，總而言之，這個鑰扣你就好好收下吧!
有了它，源和路那邊的人應該也不會敢對你作出甚麼花樣的。」
看到我一臉困惑的樣子後，冬靈輕笑了一下，轉身把桌上的書本放進書包裡，用著瞹眛的語氣說起來。

呀!

在拿起西史書的那一刻，冬靈突然間痛叫了一聲，左手用力的按著右手手腕關節，一臉痛楚的樣子。

「你有沒有事?」
我急忙的蹲了下來，焦急的上前作出詢問。

此時，我和冬靈之間的距離非常的接近，其雪白細緻的肌膚盡在我眼簾之中，臉上的輕輕淡妝清晰可見，圍繞著她身上的陣陣苿莉花香水味亦變得相對的強烈了起來。

「沒事沒事..」
大概是我跟她過於接近的關係，她含羞答答的低下頭來，把地上的西史書拾回到手上。

「你的手腕……發生了甚麼事?」
在近距離的觀察下，我察覺到她右手手腕有著一道淡紫色的傷痕，不公整的圍繞著她的整個手腕。

冬靈刻意的在手腕的位置塗上了一層薄薄的玉色藥膏，企圖遮蓋著傷口的存在。
遠看之下，藥膏的保護色確實可以作掩飾之用，但若果近距離的作出細心觀察的話，傷口始終還是可以隱弱的看得到出來。

「昨天下廚時不小心弄傷而已，沒甚麼大不了。」
冬靈連忙的把西史書放進書包裡，全程刻意的把右手手腕放在身後，顯得非常的不自然。

「...是嗎..? 」
直覺告訴我，這個傷口絕不是下廚時候弄傷這麼簡單，背後一定另有內情。

「咳咳...羽分，我要站起來了，你可否離開一旁。」
看到我一臉沉思的狀態，亳無站起身的意思，穿著校裙的冬靈紅著臉頰，不好意思的說了起來。

「哦…哦…對不起!」
後知後覺的我慌忙站起身，側著臉看著課室的另一個角落。

「羽分，若果你真的覺得不好意思收下鑰扣的話，那你可否答應我一件事呢?」
我傻呆呆的舉動不禁使冬靈竊笑了起來，她雙手放在身後站起身來，調皮的說著。

「可以。」
我沒有任何遲疑的意思，亦沒有詢問承諾的內容，決斷地表示答應。

「哈，我還沒有說出幫忙的內容呢，你這麼快便答應我真的好嗎?」
冬靈把書包背上，單著眼睛，露出燦爛的笑容。

「你只要好好的努力練習羽毛球，銳一下那個人的傲氣，把應該擊倒的對手擊倒，便已是最好的回禮！」

冬靈

究竟冬靈對佢有冇意思

去左個市集 試左炸蛋 入面隻蛋熟嘅嬲到我

冬靈係髮旋架

冬靈對佢有無意思? 無人知

相呢

這不是拉麵故

冇相啊 太嬲 下次補圖 直到食到個好食嘅為止

留明

「那個人是指……?」
冬靈那句話之中，提及到希望我銳一下「那個人」的傲氣;
然而，我卻完全亳無頭緒，她所指的「那個人」究竟是誰。

「嘻，你很快的便會知道....
他可是一個很麻煩的人來呢...」
冬靈以慨嘆的語氣輕聲回應，完全沒有正面回答我的意思，並跟我賣弄關子起來。

「無論如何，今天我們二人之間的對話內容，千萬不要跟任何人提起!」
她把食指放在嘴前作出一道安靜的手勢過後，便匆匆忙忙的離開了課室，一句告別的說話也沒有。

我很快的便會知道?

他是一個很麻煩的人?

羽毛球班際比賽的出賽抽籤還沒有進行，冬靈又如何能夠得知我的對手將會是一個很麻煩的人來呢?

不過話到這裡，其他班別所派出的選手究竟是龍是鳳，我又真的沒有作出深究起來。

唔....正所謂知己知彼，百戰百勝，或許我真的也要花一些時間作資料搜集，調查一下其他班對手的實力，好使自己能夠在比賽前作好充足的心理準備。

「冬靈口中所說的那個麻煩友，就是A班的白薯，現任羽毛球學會主席。」
在我準備執拾書包離開之際，髮璇神出鬼沒的出現在課室的正門，整個人倚在門旁，雙手交叉放在胸前。

「...白薯嗎..?」
我右手放在下巴的位置，腦海裡慢慢浮現出白薯的樣子起來;

強壯的胸肌，眉清目秀的臉孔，整齊而又帶著時髦感的髮型，擁有著讀書人氣質的同時，健碩的身形卻「反差」的散發著運動員的陽光氣息，是為現時茱莉中學校草排行榜的十大之一。

茱莉學校採取一條龍的教學制度，意思是學生可以無縫的從茱莉幼稚園升學到茱麗葉小學，再而接駁到茱莉中學;
我和髮璇正正就是從幼稚園開始相識，一直保持著好友的關係一同升學到茱莉中學。

至於白薯這人，卻是從他校插班來到茱莉中學來的。
所以某程度來說，我對他的認識並不算是太深，興好與及性格等等一點也不清楚。

我從不少的同班女同學口中得知，他是一個非常隨和及友善的存在，經常會幫助有需要的同學。

事實是否真的如此，那就真的不得而之了，或者他對待異性的時候才會表現得這樣有風度吧!

不過，他性格是忠是奸對我來說可謂是無關重要。

有一樣值得我更為關心的是，白薯與四大名門的白家姓氏吻合，他會不會這樣巧合的是羽毛球貴族世家成員之一呢?

如果他真的是白家成員的話，那麼....

「喂，羽分，你有聽到我說話嗎?」
髮璇看到我默不作聲的低頭沉思後，不耐煩的叫囂了起來。

「有，有，我有聽!
你為何會這麼肯定冬靈所指的麻煩友就是白薯呢?
還有的是，你一直也在課室門邊偷聽著我們的對話嗎?」
我用著疑惑的目光打量著髮璇，以著懷疑的語氣說著。

「偷聽? 我做人光明磊落，才不會偷聽別人的說話呢!
我是剛剛經過你們E班課室的時候，恰巧聽到冬靈說希望你幫忙打倒那個麻煩友而已!」
聽到我對她作出偷聽的指控後，髮璇表現得非常的不忿，雙眼瞪得異常般的大。

「至於少女的心事，你們這幫戇男是不會明白的!
我說是白薯就是白薯啦！」

「喂，你用不用表現得這樣激動呀...
我只是隨口說一下而已，完全沒有任何惡意的。」
看到髮璇怒髮衝冠的模樣後，我雙手作出投降動作，哭笑不得的作出澄清。

「我哪有激動....我...我只是不想你產生誤會而已。
其實呢...我今次過來，目的是想向你道歉的..」
髮璇收起了早前的「霸氣」，低著頭用著嬌嗲的語氣說著。

「道歉? 你要向我道甚麼歉?」
以我的記憶之中，髮璇並沒有得罪於我，亦沒有作出使我難堪的事情。

「上星期五，我一時過於激動，所以才會...
總之，我真的是對不起啦!」
髮璇作出了九十度的鞠躬，示意她是真心向我作出道歉的。

「我.....我並不明白你所指...的事到底是甚麼...」
髮璇道歉的動作令我感到非常的尷尬，我故意的把臉側起來，故作沒有看到校服裡頭的另一面。

「我所指的是....」

她抬起頭來正想向我解釋之際，才發覺到我整個人側著頭，右眼不經意的無間斷偷喵著她;

當她明白到究竟發生了甚麼事後，她的雙臉變得如蕃茄般的紅，連忙的用雙手掩蓋著胸部，對著我大叫起來。

「殘格! 」

啪!

一顆硬物高速的從髮璇那方飛來，啪的一聲擊中我的頭部。

我雙手按摩著頭部紓緩痛楚之際，髮璇亦早已從班房中「逃之夭夭」，不見人蹤。

只剩下那個地上的硬物，我最愛吃的鳥結糖，孤零零的與我共處。

道歉時露出…

殘格

殘廁廁格？

勤力wo白薯日日都有文

讀落唔多對路 以為自己睇錯 loop多次 原來真係殘格

誠意

賤格

不要看小白薯

唔通之前冬靈話薯仔作者 其實講緊白薯

薯仔個殘格打漏左個等字

寫故嗰個叫薯仔聞茱莉，而不是白薯

我訓先啦 各位
聽日先睇文
殘格

我決定以後打殘格嚟推文

啪!

髮璇一心只想離開E班課室的關係，沒有留心前方的道路，意外地絆倒在走廊之間。

「髮璇? 你沒事嗎?」
冬靈碰巧在「出事現場」附近，趕忙的上前過來，扶起自己的好友。

「沒事.. 沒事...」
髮璇一臉尷尬的樣子，雙手輕輕拍走黏在身上的灰塵，笑說自己並無大妥。

「很少情況下你會走得這樣的匆忙呢!
有急事要辦嗎? 抑或是趕著與未來白馬王子會面呢?」
冬靈亮起一道色瞇瞇的眼睛，以開玩笑的語氣作弄髮璇一下。

「哈…哈…哪有甚麼的白馬王子呢..」
聽到白馬王子四字後，髮璇的腦海隨即浮起了羽分的模樣，心裡噗噗的跳了起來。

「我..只是一心想趕往源和路體育館那邊的街外場練習籃球而已...
冬靈你呢? 你是準備去禮堂那邊練習羽毛球吧!」
為了避免把「敏感」的話題繼續延續下去，髮璇巧妙的將話題內容轉移起來。

「嘻，我今天向羽毛球學會請了一星期假，正打算回家休息呢！」
冬靈雙手的食指擺出一個交叉的姿勢，一臉鬼馬的說著。

「哦? 史上最勤力的冬靈竟然也會自動提出休息?」
髮璇與冬靈作出同調，俏皮的作出回應。

「我昨晚在家裡與幾名冬家的高手作出了數場羽決，從中弄傷了手腕，所以打算休息數天養傷..」
冬靈把手腕紫紅色的傷痕展示給髮璇觀看，苦笑了數下。

「羽決? 你不是說過羽決是用來處理俱爭議性的紛爭的嗎?
為何你會參與在其內的...而且還打了數場有多?」
髮璇皺起眉頭，細心的觀察著冬靈右手手腕上的傷口。

手腕上有著數道紫紅色的傷痕，貌似是在短時間內高速扭動手腕所引致而成的。
以傷口的大小及顏色來看，保守估計可能要休息一星期才可以完全的康復。

「我...任性地犯下了冬家的家規，引來了不少人的不滿。
所以..最終亦只能靠羽決來解決..」
冬靈左手掩著右手手腕的傷口，伸出舌頭，裝出一副無辜的模樣。

「哦，哦，哦...
我們的冬靈變壞了，竟然開始大膽犯下家規!」
髮璇特意的用肩膀輕輕碰撞冬靈，眉飛色舞的作出一道奸笑。

「嘻，不過應該不會再有下一次了...」
冬靈傻笑數下過後，扁著嘴的低下頭。

「嘖，怕甚麼呢?
冬家上上下下除了你父親及爺爺之外，根本就沒有人是你的對手，你犯下多少次家規也沒有人能夠奈你何吧!」
髮璇鬼魅的笑了起來，並對冬靈作出「鼓勵」。

「話雖如此，但感覺上始終也是不太好呢....」

____________________________________

髮璇匆匆離開後，我拾起了地上的鳥結糖，打開裡頭的包裝紙，津津有味的咀嚼起來。

唔...
這口感及味道，無疑的就是澳洲金寶樂杏仁硬心原味鳥結糖，拜年送禮的恩物。

真不愧為我的知心好友髮璇，對我的品味完全暸如指掌。

只不過，她特意過來及送禮的真正目的，是為了對星期五的事作出道歉...

照這個情況來看，髮璇應該是在我星期五失憶的期間曾經與我見面，並做出了一些讓我難堪的事情。

待數天過去讓她冷靜一輪後，我再找機會好好的跟她傾談一下，順道了解星期五究竟發生了甚麼事吧!

把鳥結糖的糖紙掉進垃圾筒後，我便急忙的離開課室，乘上白家的專車，與父親一同到達源和路體育館。

「呼...我先去廁所一會，你先行做一陣熱身運動吧！」
在白家專車的旅程中，我強行的把西柚汁轉讓給父親飲用;
在西柚汁的利尿作用下，父親在下車後便立刻示意要到廁所處理一下，著我先行前往球場。

唔，黃金機會...

「哈叔，我想請問你認不認識一個叫白薯的人呢?」
父親一直以來均向哈叔擺出一副警戒的模樣，更經常囑咐我不要主動與哈叔搭話;
現在竟然難得找到與哈叔獨處的機會，那當然是時候試談口風，調查一下A班的白薯是否隸屬白家的人。

「哦，你指白薯少爺嗎? 他可是白家裡頭的主力猛將，羽界的超新星呢！」
哈叔掃了下巴數下，瞇著眼的作出回應。

唔...他竟然真的是白家裡頭的人....
世事又會這樣巧合的...

「羽分少爺，為何你會突然提起白薯少爺的呢?」

「我… 我… 唔...
....」

哈叔輕輕搭著我的肩膊，拋下一句語重深長的說話。

「坦白的說，以你現在實力來看的話，你能夠打敗白薯的機會率是

零!」

殘格

薯仔寫文係諗住廣東話？突然覺得好書面語
用普通話讀好似仲順暢

殘格白薯

係諗住廣東話，但同時盡量用書面語黎寫

分仔唔夠薯仔打 然後芬媽上身打鑊薯仔

薯仔技術上，樣貌上，身材上，都完勝分仔

應該唔止媽媽級
直接叫老芬

分仔主角光環完勝薯仔

靚女芬

問題係白薯有個薯字，主角光環完全被比下去

「吓? 哈叔，我並不...太明白你在說甚麼。」
我只是好奇問一下白薯是否白家的人而已，從來沒有提及會與他對打羽毛球，字裡行頭更沒有帶出希望與他決鬥的意思;

對於哈叔如此跳脫的思維ㄧ突然間表示我沒有可能戰勝白薯，我感到非常的錯諤起來。

「哈哈，分仔，你不明白?
你三個月之後不是會參加學校的班際羽毛球比賽嗎?」
哈叔雙手放在身後，瞇起雙眼，話語裡頭充斥著諷刺的意味。

「吓...為何你會知道的?」
我和哈叔歷來此間的對話並不超過十句，但他卻出奇地了解我的動態...

「哈哈，世間上有甚麼事會瞞過我哈叔的法眼呢?」
他自豪地說出這句話的時候，雙眼依舊是瞇成線狀，我連一小撮的眼白部位也無法看得到。

唔....
眼前的哈叔非常可疑，出於警誡心的關係，我不自然的後退了幾步，與他保持一定的距離。

「其實，實情是白薯少爺在日常間經常提起你的名字，我才得知你三個月後會參加班際羽毛球比賽。」
看見我生起警惕心後，哈叔如實招供，不再故弄玄虛起來。

「白薯經常提及我的名字?」
我跟他一來不是朋友，二來亦不存有任何仇恨恩怨的關係，為何他會經常提起我的名字呢?

「唔，他說會在決賽中好好的親手打敗你，現時正日以繼夜，夜以繼日的作出特訓呢！」
哈叔微笑道。

決賽?

他為何能夠如此肯定我會晉身決賽呢?

唔.....
難不成....?

這一次的班際羽毛球比賽以淘汰賽的方式進行，因著我們這一級有五班的關係，其中有一班會以種子隊的方式晉身決賽。
雖然隊伍抽籤會在比賽前的一個月公開進行，但身為羽毛球學會主席兼是次比賽搞手的他，在抽籤裡頭作出手腳絕對並不是一件困難的事情。

只不過，他特意安排我在決賽裡跟他交鋒的動機又是甚麼呢?

「我跟他無仇無怨，他沒理由會這樣在意我的...」

不會又是我們羽家跟白家背後有著甚麼千絲萬縷的瓜葛，作為子孫的我們要在羽毛球場上一戰解千仇這樣的老土情節吧?

「哈，這我就不太清楚了!
不過哈叔也曾經年輕過，心裡也挺明白血氣方剛熱血青年的想法。
若果要我大膽作出猜測的話，你們該不會是戀上同一個人，並希望在羽毛球場上展露出威風的一面吧?」
哈叔依舊瞇起雙眼，用著挑逗的語氣說出整番說話。

「戀...上...同一個人?」
剎那間，我腦海裡浮現出冬靈放學時候的那個單著眼睛伸出舌頭的神情，雙臉紅紅的溫熱起來。

「哈...哈...哈...年輕真好呢!」
看到我「含羞答答」的樣子後，哈叔開懷的笑得合不瓏嘴。
他的笑聲中氣及聲量十足，傳遍整個源和路體育館的球場之中，亦因而吸引了不少人的注目起來;
不過大概在場的所有人均知道哈叔是「元老級」般的存在關係，沒有人敢上前命他閉嘴或輕聲點起來。

笑聲過後，哈叔收起了歡容，展露出一臉嚴肅及踏實的樣子。

「雖然你有能力足以應付火蝴蝶狀態的白姬，但以一味依靠防守，等待對手犯錯這等手段來應付白薯的話，你只是在自討苦吃而已。」

「若果要戰勝現時踏入巔峰狀態的白薯，方法只有一個。
只可惜的是，你擁有先天上的不足，所以....」

咳! 咳! 咳!
在哈叔將要說出終極重點的時候，父親的乾咳聲突然傳出，並截斷了哈叔的說話起來。

「分仔，做好熱身了嗎?
做好的話，就立前趕往發球線那裡，我們繼續進行練習!」
父親一臉不滿的樣子，言行舉止均流露著抱怨的氣息;
對於我不聽他的說話，擅自跟哈叔作出對話的這個舉動，父親明顯的表現得異常震怒。

「唔，我現在立刻趕往發球線裡去!」
我像一隻乖巧的小綿羊，聽話的依著父親的意思行動起來。

哈叔見狀後，亦只能攤開雙手，一臉的無奈看著我和父親二人。

「羽時，這樣的教導兒子方式，真的是好嗎?
我明白你所做的一切也是為分仔好，但你現在像倒模的把你的專長灌輸於他，迫他走上跟你一樣的道路，這恐怕未免也太過...」

「我並不想聆聽一個作不成父親的男人所提出的沒用建議!」
父親聽到半途後，當場拋下一句絕情的說話，頭也不回的便前往我所在的位置起來。

「作不成父親嗎...? 哈...」
目送無情的父親走開後，哈叔不自覺的觸摸雙眼附近的疤痕，深情的嘆了一口氣。

＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿

嗖! 嗖! 嗖!

我靈巧的把球拍作出伸縮，努力的企圖把羽毛球作出自轉起來。

「原來上課裡頭的鉛芯筆練習，目的就是為了這樣...」
一名身穿啡色偵探服，頭戴啡色貝雷帽，戴上口罩的黑超少女，在源和路體育館鬼崇的一個角落裡，利用望遠鏡監視著白家練習主場上的一舉一動。

「這不是冬家的冬靈大小姐嗎? 甚麼風吹你過來呢?」
哈叔神出鬼沒的出現在冬靈身後，裝出一道虛假的微笑起來。

「你認錯人了!」
少女淡淡的作出回應，表示沒有意欲搭訕。

「據聞你昨晚連環的把冬家三猛將一一擊倒呢!
果真是青出於藍呢! 日後的羽界就靠你們這一代支撐下去了!

咦? 你手腕上的那幾道傷痕，難不成是你們冬家的絕學『冬。燕。返』所做成的?」

「我跟你作最後一次警告，你認錯人了。」
少女輕輕的把黑超垂下，用著佈滿仇恨及殺氣的目光直瞪哈叔。

火蝴蝶狀態的白蝴蝶

發現得快

推下先 btw 薯巴情人節有咩搞

冬燕反

梗係打文啦

其實毒_一個更開心，駛咩你講

諗住應節寫個另類愛情短故

聽嗰名就知招技威力十足

反覆檢驗

又開坑

一日完，短故

係咪會有坑

但被saber秒殺

係，而且即日填坑

關Fate咩事

情人節短故 傳送門

《當你見到天上星星》

我明明係覆緊WhatsApp

My bone is my sword

狗年出多啲正故

果然是滿天

果然是薯仔
到底是有多繽紛
能夠吸引連登的出文機器

「哦，真冷淡呢...」
冬靈發出最後通牒後，哈叔右手撥動了前額的頭髮兩下，輕輕擠出了一道苦笑。

「三秒之內你還在我視線範圍之中的話，我保證明天整個羽界也會知道你和白蝴蝶的真正關係!」
冬靈把視線放回到白家球場上，完全不當哈叔是甚麼的一回事，用著威嚴的語氣作出倒數。

畢竟，冬家的勢力遠比白家為大，再加上冬靈手持哈叔「痛腳」的關係，她完全不用給予哈叔任何面子，更能反串的對他作出命令起來。

三....

二...

嗖!

事實上，在冬靈說出「三」的時候，哈叔早已使出凌波微步，一瞬間的消失在冬靈幾呎範圍之外。

「唉，現今的少女真是非常霸道呢..」
哈叔整個人靠在體育館的暗角裡頭，無可奈何的作出苦笑。

「不過真的想不到，連她也知道那件事情...」
此時，他從衣服的暗袋裡拿起了一本小型筆記本，在寫有數個人名的某一頁上加上冬靈的名字。

啪!

他把筆記本大力合上，靜俏俏的放在暗袋裡，檢查自己的服裝妥妥當當不失白家的面子後，便大步大步的走回白家的球場裡頭。

「慢著...」
哈叔踏進球場之際，腦海裡突然想起了一道不合理的事情。

「過度使出『冬。燕。返』的話，傷口理應是會出現在左手手腕裡頭的!
為何....」
哈叔回想起較早前的畫面，確切的肯定紫紅色的傷痕出現是出現在右手手腕上，而不是在左手手腕裡頭。

「唔，事有蹊蹺...」
對此，他心底裡產生了強烈的好奇感起來。

________________________________________

時間回到較早前。

「我不是說過，不要覓然跟哈滴師聊天的嗎?
為何你不遵守我的教誨呢?」
父親雙手叉在腰間，以極不友善的態度對著我說。

「我懷疑三個月後班際比賽的對手是為一名白家的人，所以才特意向哈叔求證而已。
我最後確認他的而且確是白家的人，名叫白薯。」
我一臉無辜的樣子，表示自己是有苦衷才會斗膽「犯規」。

「是白家的人又如何呢?」
從父親的語氣中可以得知，他並不接受我的解釋。

「我的比賽對手是白家之人，而我們現時卻霸佔著白家的場地作練習，那好像...有點怪...」
我低起頭來，輕聲道。

「你懼怕白家的人會把你的練習進度告知給白薯?
抑或是，你害怕他們會制定針對性的策略來對付你呢?」
父親皺起雙眉，以不屑的眼神看著我。

「兩者我均害怕。」
我起勁的點頭，表示父親道出了我的心聲。

「哈哈，那你大可放心吧了，他們是沒有可能制定策略來對付你的，那方面我早已作出了妥善的安排。

至於練習進度這方面，你更加不用擔心。
因為你的練習進程是零，他們根本就沒有可值得作出匯報，哈哈哈..」
父親搭著我的膊頭，哈哈的大笑了起來。

可惡....竟然看小我....

我雙手把拳頭握緊，藉此來抒發出我不滿的情緒。

「哦? 不服氣嗎?
那麼就用行動來證明我是錯吧!
若果你十球之中能夠打出八球似模似樣的旋轉放網的話，這個星期日下午我再帶你到壽司店大吃壽司一番。」

「好! 你說的! 一言既出...」

「駟馬難追!」

說罷，我跟父親以勾尾指的方式作出了男子漢的承諾。

一...

二...

三....

羽毛球在我的球拍操控下，產生了劇烈的自轉，緊貼著球網，像一顆滾動中的岩石以拋物線的方式越過球網起來。

「這小子...想不到竟然會掌握得這麼快....」
看到我連續三球也能達到其要求後，父親喃喃自語的作出讚嘆。

沒想到吧?

哈哈...

畢竟我可是在整天的上課時段一直也在做鉛芯筆火柴人的練習，完全沒有留心上課呢!

「哈，若果你們以為運用這小丑般的把戲便能夠與白薯少爺一戰的話，那你們就真的是太過天真了!」
哈叔寂靜的躲在一個角落裡頭，發出嘰嘰的陰笑聲。

八...

九...

十...

呼! 父親拋出的十球裡面，我全部均能把羽毛球上下自轉起來，貼著球網的高度越過球網，直達對方場上。

若果對手以傳統的接球方式ㄧ橫放球拍作出應對的話，結果將會是五五收場，羽毛球上的羽毛倒插在球拍上，或者是球拍僥倖的擊中軟木塞位置，羽毛球成功反彈回到我方場地。

「七球。 十球裡面，你有七球達到我心目中的標準，成績非常不錯!」
父親對我讚賞過後，上顎的門牙像倉鼠般的咬著下唇，低頭作出沉思。

七球?
論上下旋轉的速度，論羽毛球的高度，論各種其餘等等的因素，我敢肯定剛才的十球彼此之間根本沒有任何明顯的分別!

他之所以說只有七球達到他的「標準」，全因為是他不想我帶到壽司店任吃壽司吧 !
較早前他跟我作出保證，十球裡面有八球能夠上下旋轉越過球網的話，接下來的星期日下午便會帶我到壽司店大吃一番。

「有沒有搞錯，怎可....」
正當我準備作出抱怨之際，父親突然間對我亮起一道銳利攝人的眼神，把我嚇得不敢說話起來。

「你的練習進度比我預期中為快，我們可以提前進入第二階段!」
他拾起了地上的一個羽毛球，露出一道嚴肅的樣子。

「第二...階段...?」
我皺起眉頭，打消了抱怨的念頭。

「沒錯，這三個月的練習我本身是打算分成三部曲來進行，一個月完成一部曲。」

現在只是第一個月的第二個星期，但我們已經進入第二部曲的階段，比父親預期的時間早了兩個星期。

唔..
由此看來，我真的是一個不折不扣的天才!

就在我心底裡頭沾沾自喜之際，父親把手中的羽毛球放到我的眼前，問了一道我從來也沒有認真想過的問題。

「你認為現時的你憑甚麼可以擊敗對手呢?」
羽毛球此時與我雙眼之間的距離不足十厘米，無形的壓力瞬間散佈全身。

憑甚麼?
我真的從來沒有想過這一方面的問題...

一直以來，我只是遵從父親的教導，他說甚麼我便照著做甚麼，並沒有作出任何的思考，更沒有想過父親給予我的那些練習用意究竟何在。

認真的想，在實戰裡頭我唯一能夠做的，就是請求羽芬祖先上身，利用其銅牆鐵壁的防守技巧作持久戰，就像較早前對上白蝴蝶的那場比賽一樣吧!

「我的致勝之道..就是依靠羽芬女祖先上身的能力吧...」
我低下頭，一臉慚愧的輕聲說著;
依賴著「別人」的幫忙來取得勝利，始終來說也不是甚麼值得自豪的事情。

「沒錯，這是當前最正確的做法，但問題是你如何能夠確保女祖先會在比賽的時候上身呢?」
父親一語中的道出了問題的重點。

「唔...像較早前白蝴蝶的比賽一樣，在比賽前先行激怒對手，促使對手帶著怒意的對我作出扣殺，觸發女祖先上身。」
我把早前的經歷說出之際，同時間亦察覺到此做法蘊藏著一個異常重大的漏洞。

「那麼，若果對手無視你的『嘴炮』騷擾，並用上平靜的心境對你作出扣殺呢?」
早前，父親就是以不同的心境的扣殺來推理出我擁有女祖先上身的能力。倘若對手整場賽事均以心鏡止水的心態作戰的話，那麼我便無法召來女祖先，只能依靠著自身的實力來應戰。

只有三個月羽毛球歷練的我，對上自小便在羽毛球環境長大的對手，勝算絕對是零。

「若果你能夠在三個月內練成自主召喚女祖先能力的話，這便絕對再不是一個問題。
但是，我跟你爺爺細心翻查羽家歷史過後，發現羽家歷來從來沒有人能夠成功練成此境界，所以我並不認為你會能夠在三個月這麼短的時間內做到。」

「所以...第二部曲的訓練是提升我自身的實力，憑自己一人之力取得勝利?」
說出了如此厚顏無恥的說話後，我自己也忍不住要恥笑自己一下....

「哈，訓練當然就是為了提升自己的實力吧!
只不過，只有三個月練習經驗的你，是沒有可能單憑自身的力量從白家的人手上取得勝利的。」
父親一邊對我作出傻笑，一邊引領我到球場的底線起來。

「但是，若果你能夠成功完成第二部曲訓練的話，那麼你還是有一線生機的!」
說罷，父親右手用力的把球拍向上一揮，羽毛球啪的一聲直飛數米高。

「分仔，留心觀察我接下來的一舉一動!」
父親向我貶了一下眼後，整個人騰空的跳了起來。

又展現打仔扣殺！

瘦弱的人不適宜扣殺

薯仔依排懶左喎

文呢

我見連續兩篇反應冷淡，所以諗住打好啲增加回應。
尋日嗰篇其實已經打好咗，但我想今晚再花時間再執執佢

gayau

夠繽紛就會多回應

好少見你咁有心

薯仔需要幫手的話我一定奉陪

唔想搞到時爸成嗰on9仔咁

不嬲都有心，我不是比干

羽毛球你都曉 ?

唔少球類活動其實我都參與過其中

我有追架只係懶得留言

高處未算高，低處未算低。

羽毛球到達自身的最高點後，直上直落的下墜起來。

在羽毛球落下之時，父親騰空作出起跳，整個人側身對著羽毛球，雙腳微微屈曲，頭部輕輕抬高，一道死魚眼的注視著羽毛球的動向，貌似準備作出一道跳躍扣殺。

早前我曾經在網路上反覆觀看爺爺年少時比賽的片段，所以殺球的基本動作及需要注意的事項我也是略知一二的。

要打出一發強勁扣殺的話，重點就是利用手指及手腕的爆發力，在殺球的一刻緊握球拍，像抽動鞭子的把球拍揮動下去。

盯...

「奇怪...為何會這樣的?」

扣殺時候最常犯下的錯誤，就是在殺球前過度用力握緊球拍，導致手腕的力量沒法傳遞到球拍裡頭，扣殺威力因而大大減低;

然而，在我面前的父親，卻出奇的犯下這個常見錯誤，異常用力的握緊著球拍。

嗖!

在羽毛球快要到達父親額頭位置的時候，他施施然的扭動球拍，拍網以四十五度的方式切入，與羽毛球軟木塞位置下方作出摩擦。

與球拍作出接觸後，羽毛球以著不快不慢的速度，畫出了一道弧線軌跡，貼網而下，到達對方的網前位置。

「看到了吧，分仔?
這技巧就是叫作輕吊了!」
父親一臉自豪的炫耀著。

「輕屌..?」
我衝口而出的說了一個不應該說的字。

「吊，口巾吊!
不要讓我再聽到你再次說出那個字。」
父親左手握成拳頭狀，輕力的打了我天靈蓋一下。

啪!

教訓過後，他指著他剛才「吊」到地上的那個羽毛球，嘴角微微揚起。

「如何? 看到剛才我的那一球輕吊後，你腦海裡是否已經生起衝動想立刻學曉呢?」

「輕吊軟弱無力，亳無威勢，我才沒有興趣學呢....
要學的話，當然是要學威力十足的扣殺吧!」
一想起自己在冬靈面前騰空扣殺，展現自己威風凜凜一面的那一幕，我整個人頓時變得熱血沸騰起來。

「哼，分仔，凡事均不要妄下判斷，羽毛球的精髓並不是純粹只是扣殺這麼簡單的。」
沒有得到預期的回覆後，父親輕哼一聲，無奈地作出一道苦笑。

「哦....

只怕是因為你體型不及爺爺這樣健碩，所以才沒能力教曉我殺球吧....」
我側頭看著地下，扁著嘴喃喃自語。

咳...

「分仔，你留守在這裡發球，我到對面場那方跟你實戰一下，好讓你明白吊球的真正意義!」
父親乾咳過後，整個人板起口面，印堂發黑，語調亳無抑揚頓挫，轉身走到球場外拿起自己的藍白色球拍。

「你不明白的話，就吊到你明白為止...」
背對著我走到球場外的期間，父親暗地裡露出了一道邪惡的笑容。

「其實分仔說得一點也沒錯。
對比羽丹，你的確沒有資格教導分仔殺球的技巧。」
在父親從藍色絨毛球袋拿出球拍之際，不知從何處飄出來的哈叔倚在場地的牆邊，雙手叉在胸前，眼望前方，拋下一道極具挑釁性的冷語。

「偷聽別人的對話很好玩嗎，哈滴師?」
父親死魚眼的瞪著哈叔，心中怒火旺盛的燃燒起來。

「不過，你也跟我一樣，並沒有任何資格教導分仔如何殺球呢，父親的手下敗將!」
父親指著哈叔雙眼附近的傷痕，正言厲色的作出一道「反擊」。

「哈...時仔.....
你說得一點也沒錯呢..」
哈叔瞇起雙眼，露出一道生啞的笑容，右手青筋暴現的撫摸著右眼旁幾吋長的傷痕起來。

跳起落西

今日咁早啊

芬蘭時間

都係早左

我宜家去左英國 唔係好慣起身無文睇

好sad
冇得早餐一路睇

咁就一路宵夜一路睇啦

所以起跳係假動作令分仔以為時爸要殺波，到掂到個波個時放輕力道吊/放網

跳到9層樓咁高
好鍾意呢類圖畫描述

類似係咁，削波底

係早咗同埋比平日少咗字，因為要早起，所以十點就訓咗，依家早上四點半

咁多人都去咗英國 ，鄧肯都喺英國

真實情況吊球都係咁，都係可以起跳fake人哋，當然高手大多時會睇得出誰真誰假

驚大家唔明

好正 一路食早餐一路睇

我宜家英國早上四點半 仲未訓

但係羽毛球咁多分 點可以淨係靠fake人贏波

失眠

白薯點會被fake

時爸教分仔吊球是別有用心的

就係想fake分仔

當然唔係
時爸是有遠謀的人來的

謀定下次點樣撚分仔

「薑真的是越老越辣...
經過我這樣當口當面的挑釁後，還是能擠出笑容嗎....」
父親心底裡不禁由衷的佩服哈叔，換作他是哈叔的話，他一定會激動的發狂出手打人起來。

「不過，你右手上的青筋已經出賣了你呢!」
明白到哈叔的情緒快要到達臨界點後，一個「異常有趣」的主意洽一聲的在父親腦海裡頭浮現出來。

「竟然貿然挑逗我沒有資格教分仔殺球，哼...」

「分仔，我來了! 是不是等了我很久呢?」
與哈叔「交流」過後，父親右手拿著NS9000球拍，笑容滿面的走近過來，並把一個全新的羽毛球交到我的手中。

「唔.....」
我可以從他的「燦爛」笑容中判斷得出，他肯定是在盤算著甚麼的鬼主意。

「待會當我表示預備好後，你可以任意作出發球，我會在實戰中讓你明白到吊球厲害之處的。」
父親輕力拍打我膊頭一下後，對我眨了一個意義不明的眼，轉身前往對面方場地。

「爸，慢著...」
在他轉身前進幾步後，我當面的截停了他，左手指著他手中的球拍。
「你的球拍上面黏上了一些奇怪的東西呢..」

「噢，那些應該是灰塵來的，自從金盤洗手後，我很久也沒有用上這塊球拍了，哈哈..」
他哈哈淺笑拍打著球網上灰塵的同時，眼神隱弱的散發著一種迷茫的意味。

無論如何用力拍打球拍，揮去的頂多只是「塵」世間的外物而已。

記載在球拍裡頭的往事點點滴滴，絕對不是輕輕拍過數下就能這麼簡單抹去的。

啪! 啪! 啪!

「不槐為老蛇手筆，這麼多年後球網的磅數依舊沒有變動呢!」
用心聆聽拍打球網所發出的回音後，他豎起了拇指，一臉感嘆的作出讚美。

廢話… 你這麼多年沒有用上它，網線的磅數沒有改變不是理所當然的事嗎?

只不過，父親竟然會出動到自己的私家球拍，看來他這一次真的是認真了。

「好! 我準備好了! 你可隨時開球的!」
父親作出預備架式，雙眼默默的凝視著我身上的羽毛球。

唔..
若果我沒有估錯的話，他一定會不斷的打出吊球，從而向我證明吊球是一樣多麼厲害的技巧。

吊球的速度遠比扣殺的為慢，而且落點方位均在網前的位置。

換句話說，只要我好好留守在前場方位，便會有充裕的時間接下他的吊球，到時候他如何的「吊」我也奈我不何。

好! 就這樣決定吧!

啪!

我輕輕的把球拍一推，開出了一個短球。

「唔，這個開球的高度及路徑軌跡均在水準之上，不錯不錯。」
父親心底裡對我這下開球作出了一個不錯的評價。

啪!

父親以正手握拍的方式用力挑起球拍，羽毛球啪的一聲飛往高處，直逼到我後方場地的底線。

合併步，合併步...

我側身對著羽毛球，運用正統的合併步走位方式到達後場，用力的把球拍一揮，啪的一聲把羽毛球打往到父親的後場位置。

把球擊出後，我急忙的返回前場位置，作出心理準備接下即將來臨的吊球。

啪!

「甚麼?」
出乎我意料之外，父親並沒有打出吊球，而是以常規的方式再次把羽毛球打到我後方場地去。

啪! 啪! 啪! 啪! 啪! 啪!

如是者，當我每一次走到前場作勢準備接下吊球的時候，父親均會唱反調的打出又高又遠的球到我後場位置，迫使我不斷的在前場後場方位來回走動。

呼..呼..
久而久之，我開始感到上氣不接下氣，雙腳因著急速來回走動關係開始變得酸軟起來。

漸漸的，我再沒有留守在前場位置，而是靠近在後方場地，接應父親不斷打出的高遠球。

「沒關係的，吊球的球速並不算快，就算我站在球場後方也能夠反應起來的!」
我天真的想著。

啪! 啪! 啪! 啪!

「唔，差不多是時候了..」
父親察覺到我的回擊漸趨乏力後，明白到我的體力已耗得七七八八了。

嗖!

父親沒有跳高，亦沒有作出任何的大動作，只是以施施然的姿態對羽毛球的底部作出削擊，輕鬆的打出了一發吊球。

「呼，始終還是老拍擋的手感為之最好...」

在父親對羽毛球作出削擊之際，我下意識的便明白到這一下將會是一發吊球，整個人作勢的上前起來。

「咦? 為何會這樣的?」
當我看到那球不快不慢，不鹹不淡的吊球過後，身體的動作及反應神經亦不自覺的變得緩慢了起來。

啪!
在我還沒有踏前第一步的時候，羽毛球已經啪一聲的著地，我整個人只能目瞪口呆的凝望著地上的羽毛球，完全沒法作出任何的反應。

「人的雙眼能向大腦傳遞影像的訊息，讓我們能夠看見面前的東西。但同時間，雙眼亦能向大腦送出誤導的指示，使我們不自覺的感到錯亂起來。

當我們雙眼看到物件緩慢地移動的時候，我們身體四肢的反應亦會不期然的相應減慢。

雖然吊球球速比扣殺的為慢，但卻能令你的反應變得相應緩慢，造就你做出剛才如此滑稽的表現一樣。」
父親蹲下越過球網，走到我身旁作出解釋。

「竟然會是如此...」
我一直以來均認為扣殺才是王道及致勝的關係，但想不到原來慢速的吊球也能夠帶出如此震撼的效果起來。

「不過，這只是你缺乏練習才會表現成這樣而已。
經過長久訓練後，你的反應神經再不會是由你的視線作主宰，吊球亦因而再不會是甚麼具威脅的手段。」
父親微微一笑。

「吓? 既然如此，為何你說甚麼完成第二部曲的訓練便會有一線生機的呢?

難道第二部曲不是吊球訓練嗎?」
既然吊球被你說成是用來欺負新手的手段，那麼為何還要我浪費寶貴的時間主力練習吊球技巧呢?
我的對手絕對並不是一名羽毛球新手呢!

「第二部曲的訓練就是主力訓練吊球這麼簡單，至於為何我表示你學成吊球便會有一線生機，答案就是...」
父親話到中途的時候，突然往哈叔的方向投下了一個不懷好意的眼神起來。

「箇中的答案，我不直接告訴你，而是用例子來回答你。」

吓?
有必要在這個時候賣關子嗎?

「哈滴師，你過來一下!」
突然間，父親亮起一道雄壯的聲線，揮手示意哈叔靠近，亳不客氣的對他作出命令。

「有甚麼可以幫到你呢，時仔?」
哈叔恭恭敬敬的走過來，瞇起雙眼作出微笑。

「我想從旁指導分仔的吊球姿勢，我要求你站在對面場的發球線後，不斷的打出高遠球讓他能夠作出吊球的練習。」
父親指著對面場的發球線，以平淡的語調說了起來。

「哦? 高遠球嗎? 我們白家有很多手下能夠勝任這項工作呢! 我會幫你找出最合適的...」
哈叔話到中途，父親當場的截斷了起來，手指指的拍著哈叔的鼻子部位。
「我是在命令你，哈滴師本人，打出高遠球，而不是白家的任何人。」

洽時間，我隱弱的嗅到一股濃烈的火藥味在無形間凝聚了起來。

「時仔，雖然你們羽家現時持有冬家的信物，在現今的形勢下我的確有必要遵從你的命令。

但有時候，做人若果去得太盡的話，最終只會招來惡果的!」
哈叔說出這番話之際，罕有地睜開了左眼，亳無保留的爆發出一股極具震懾力的威勢。

「哦? 有風使盡艃，可是我的人生格言呢!」
父親聳了一下肩後，露出了一道深不可測的笑容。
「那當然，我們還可以有另一道解決方法的，哈姆雷特!」

「哼，你還是叫回我全名吧，放蕩行者。」
哈叔再次的瞇起雙眼起來。

嗅...嗅....

「我嗅到了，我嗅到了金錢的氣味!」
手中拿著一大疊文件的花叔，在源和路體育館外裡頭，嗅到了一個生財的絕佳機會起來。

啲劇情愈嚟愈有味道

又係羽戰嘅時候

時爸想用吊球同高遠球交叉打黎訓練分仔既反應能力同前後場走既速度

花生叔

係寫得有進步wo白薯

好正

分仔下次又冇得打羽毛球了

而家先1個禮拜，年尾完3個月訓練未

羽味

這講法啱一半唔啱一半#lny

都可以咁講，但真正的意思並唔係咁簡單

花生叔的出現，意味著另一場賭局的誕生

新年進步

好睇便好了

啱啱先比羽時屈完機，去場外休息下順番條氣先啦

由零經驗變成能與我白薯一戰，並不是一朝一夕的事來的

哈姆雷特
隔離艾寶林又係哈姆雷特
遲啲係咪會講呢個稱號點黎

我知，貴華唱東方的巨龍嗰間

我都諗咗陣應該用巴哈坦特定哈姆雷特好，但最後都係決定用哈姆雷特

當然會解釋稱號由來

佢係唔係哈姆太郎個朋友

頂，笑咗

我才沒有這麼9呢

你才不止這麼9呢

真

工作太累，休息一天

好好休息下

再慢慢諗下啲鋪排

「沒想到你還能夠記起我的別名呢...」
哈叔說出放蕩行者四字後，父親作出了一道意味深長的淺笑。

「哼，廢話少說，道出你真正的目的吧!」
醉翁之意不在酒，哈叔明白到高遠球的委託只是一道煙幕，真正的用意盡在後話。

「好，那我也不怕開門見山直說了。」
此時，父親的眼神猶如寒風般似的銳利，手中的球拍直指哈叔，大喝一聲。
「我想跟你來一場『一分決』!」

嘩...! 嘩.... 嘩...

「羽家的人是傻了吧?」

「瘋了...瘋了...」

「那個叫羽時的人，傻的嗎?」

「主動向哈叔提出一分決? 這根本和自殺沒有任何分別吧!」

「羽決還說得過去.. 一分決? 不是吧...」

父親作出宣言過後，場內瞬間出現了一面倒的負面言論，眾人均議論紛紛的討論起來。

隱藏在場內一角、以偵探服作出打扮的冬靈，也對於羽時這個決定感到大惑不解。

「究竟羽時在盤算著甚麼呢...」
冬靈放下手中的望遠鏡，脫下黑超一臉漠然的凝望著父親，完全摸不透他胡蘆裡頭究竟在賣著甚麼的藥。

______________________________

羽毛球事，羽毛球了，以對決的形式來解決問題，簡單得來又直接，公平得來又爽快。

只不過，一場羽決分分中可能會用上二三十分鐘來完成，若果大大小小芝麻綠豆的爭議也用上羽決來解決的話，那就只會變得費時又失事了。

正因如此，一分決這種比試方式便因而誕生起來。

以常規的羽毛球方式進行一對一的單打，誰先奪取一分的話便是勝方，整個過程短則三秒內完成，長則頂多是三四分鐘。

一分決某程度來說，就是羽決的簡化版，羽毛球界的「小額錢債審裁處」。

「一分決嗎...?
唔...為何不是羽決呢?」
哈叔舉起右手示意安靜過後，全場的所有人隨即立刻閉嘴起來。

「哈，畢竟我也是金盤洗手之身，進行羽決的話始終不是太好吧! 況且，我只是要求你親身幫忙分仔進行吊球練習，這等『小事』不需要用上羽決這麼隆重其事。」
父親嚴正言詞的說著。

「哈，照你這樣說的話，你早前在顯徑體育館裡頭跟白姬的那場羽決又如何說得過去呢?」
哈叔嘴角微微揚起，雙眼依舊的瞇上起來。

「在金盤洗手之前，我早就跟白姬作出承諾會進行一場羽決。
作為一個負責任的男人，早前顯徑的那一場羽決，我是責無旁貸的。」
父親挺起胸膛，不眨眼地說出一番冠冕堂皇的言論起來;
其實他心目中是多麼渴望避開那場羽決的，只不過當時為勢所迫才會強行進行而已。

「唔....就當作你是在說著真話，
只不過的是，跟我進行一分決對你來說究竟有著甚麼的好處呢?」
足智多謀的哈叔想了良久，也搞不懂父親主動提出一分決的用意究竟何在。

「沒甚麼好處，我只是一時興起而已。
我勝出一分決的話，你便要留在場上成為發球機器負責餵球給分仔。
你勝出的話，我會當場在所有人面前跪下來，作三下響頭，為較早前無禮的行為致歉。」
由父親提出一分決那一刻開始，他彷彿便變成了另外一個人似的，一直的展示著嚴肅的模樣，平日漫不經心的態度消失得無影無蹤。

「爸....」
聽到他狂言說出會跪在地上後，我不禁抓起父親衣袖的一角，意圖請他再番三思。

我並不是認定父親一定會輸掉比賽，只不過不怕一萬，只怕萬一...

「唔...」
父親輕輕的撥開我抓著他衣袖的手，不發一言的直瞪著哈叔，暗指我不要多管閒事。

「好，我很久也沒有看過這樣不錯的眼神，我接受你的一分決邀請。
只不過若你輸掉的話，並不用跪下來這麼嚴重，只要你日後對我這個長輩展示出應有的基本尊重便可了。」
哈叔遲疑了一會後，想了一想，最終還是接受了父親的一分決挑戰。

「我們十五分鐘後進行一分決?
我相信時仔你要到更衣室裡頭作些少的準備吧?」
哈叔趣緻的作出了一個「成龍雙手抓頭」的姿勢，氣定神閒的說著。

「唔，就十五分鐘吧!」

父親的怪癖ㄧ每逢比賽前均會把頭髮洗淨，以濕透透的方式粉墨登場可謂是羽毛球界街知巷聞的事，通情達理的哈叔亦識趣地提供充裕的時間，讓父親到更衣室整理整理。

在與白姬的那場羽決中，父親亦是以頭髮濕透的方式登場。
直覺跟我在說，他這番舉動一定是別有用心的，事後我曾經詢問他這樣做的用意究竟何在，他卻是以一張鬼馬臉的作出調皮的回應。

「『洗濕咗嗰頭，無得返轉頭』，這跟破釜沉舟的原理一模一樣呢，哈哈!」

______________________________________

父親示意我靠在一旁，等待他從更衣室回來的時候，哈叔暗地裡召來了數名白家的手下起來。

「你們必須在十五分鐘內，把紙條上面的物品準備好起來。而且在整個預備過程中，絕對不能讓任何外人看到!」
哈叔鬼崇地把一張紙條塞進一名手下的手中，輕聲道。

「十五分鐘內? 這未免有點強人所難吧?」
一名手下看到紙上的要求後，情不自禁的作出抱怨。

「哦，這樣的小事也做不妥的話，看來你們並沒有資格吃下白家的白飯。」哈叔皺起眉頭，並作勢拿回紙條起來。

「沒問題! 沒問題!
我們一定會在十五分鐘內準備好的，而且保證沒有任何人會發現到的!」
哈叔作出「恐嚇」過後，那名手下秒速的把紙條塞到褲袋裡頭，匆匆忙忙帶同數名白家手下迅速離開場館。

「唔，這個也準備好的話，那麼就萬無一失了!」
哈叔拿起了一本完整記錄著羽家所有人資料的筆記本，打開了寫著「羽時」的那一頁，一臉微笑的閱讀起來。
______________________________________

「有買趁手，機會就在你手!
睇波不賭波，睇來幹甚麼?

放蕩行者對上哈姆雷特的一分決十五分鐘之後便會舉行，趕快來下注吧!」
在我苦苦等待的期間，一股熟悉的聲音在場地裡的一角傳出。
好奇的我上前一看，只見花生叔被一大羣人的圍繞起來，桌上擺放著為數不少的紙幣，場景就如有錢人家新年時候在玩「魚蝦蟹」般沒甚麼分別。

「哦? 這不是分仔嗎? 過來過來，過來花叔這邊。」
花生叔認得出我過後，隨即大聲呼叫著我的名字起來。

「別來無恙嗎? 我上次送給你的那本四葉草陣圖練成了嗎?」
他用著關切的語氣對我作出問候，微笑道。

「那本四葉草陣圖...我完全看不懂。而且，父親說我現在並沒有能力可以駕馭內裡的技巧，所以....」
我低下頭，一臉無奈的說著。

「哈，這羽時....

唔，連續兩次的賭局裡我也能夠看到分仔你，這證明你跟我也是挺有緣的。

好! 不如就這樣吧，若果你能夠估中這次一分決誰能夠勝出的話，那麼我花叔便跟你指點幾句一下吧，好嗎?」

好，當然是好啦!

只不過，誰會勝出呢......

在我猶疑不決的時候，一把生啞低沉的「男聲」，伴隨著熟悉的茉莉花香味從後傳來。

「若果我是你的話，我便會選擇哈姆雷特為勝方。」

選擇哈姆雷特為勝者:正評此留言
選擇放蕩行者為勝者:負評此留言

負評
放蕩者勝

負評出文嗰篇留言，而唔係嗰post呀

吓？sorry 囉

未試過負評單一留言

笑死

比番正評了
但出：你己負評這篇文

捉蟲

已經洗濕左個頭

上面篇留言會唔會係薯仔最多負皮既一篇

ok啦咁

起初我以為會55波 ，點知竟然又係一面倒

主角光環照住係唔同啲

哈叔有哂秘密武器，冬靈又強力呼籲，但都改變唔到大家的心境

主角光環，冇人教都會自學

主角是羽分 ，邊個投咗哈叔勝出呢

搵我？

但時叔贏咗分仔會有著數，所以all in時叔

時叔勝出與否，分仔都唔會有任何著數。只有分仔估中邊個勝出先會有著數

下午出文，滑雪滑到太累

參加完冬奧？

成舊薯仔碌左落雪山

「你..豈不是冬...?」
熟悉的身形，熟悉的氣味，身後的那個人雖戴上了黑超及口罩，但我一眼便能看得出她就是冬靈。

殊!

在快要說出她全名的一刻，她右手食指一下子的放在我的嘴前，示意我不要再說下去。
「我們是第一次見面的。
我的名字叫偵鈴，偵探的偵，響鈴的鈴。」

偵鈴作出自我介紹的期間，雙手展示著她一身啡色的偵探服與及其頭上啡色的貝雷帽，輕輕垂下黑超，單著眼睛對我眨了一下眼起來。

這一下眨眼，意味著她的而且確就是冬靈，只不過是在某種原因的影響下，她要以偵鈴的方式出現在我的面前。

「我買一千港元，哈姆雷特勝出!」
作出自我介紹後，她從褲袋裡拿起了一張「金牛」，啪的一聲放在花生叔面前的賭桌上。

呼...
一千港元嗎? 那可是我兩個月零用錢的總額呢...

「哦，哦，冬...
不，偵鈴可真是非常精靈呢! Good Choice!」
看到面前的金牛後，花生叔笑得見牙不見眼起來，以迅雷不及耳的速度收下那張金牛，生怕偵鈴隨時會把紙幣收回來似的。

「你的選擇呢?」
放下賭注後，偵鈴拿起口袋裡的墨斗，把它當作鉛筆似的在手中橫向轉動起來。

「我嗎....唔...」
看過父親與白姬的那場對決後，我明白到他有著非常深厚的羽毛球功力，絕對不是那種班門弄斧自吹自擂的那種人。
只不過，看到偵鈴豪擲一千港元到哈叔裡頭後，我心底裡生起了一絲的動搖起來。

或許，天外有天，人外有人?
哈叔比父親更之為厲害，更之為有實力?
要不然的話，為何偵鈴能夠如此決斷的把「巨額」放到哈叔身上呢?

「這一次的比試可是一分決來的，哈姆雷特亳無疑問會取得勝利。」
看到我猶疑不決的樣子後，偵鈴雙手叉腰，理直氣壯的作出解說。

「......」
無論她所說的到底是事實與否，當我聽到父親被當面的比下去後，我心底裡始終還是生起了一種不好受的感覺。

「或者這樣說吧!
論整體實力來說，放蕩行者絕對是在哈姆雷特之上。但是論到智力謀略的話，放蕩行者拍馬也是追不上哈姆雷特的。」
偵鈴靈巧地轉動著手中的墨斗，施展各式各樣的花式起來。
「一分決的比試中，奇謀策略遠比實力為之重要，出奇不意的攻擊往往就是拿取致勝一分的關鍵。
以這方面來說的話，哈姆雷特絕對比放蕩行者更為有優勢。」

智力不足嗎?
唔，唔，這我可是非常認同，父親的智力有時候的確有著問題。
但話雖如此，父親理應並沒有愚笨到會無故主動提出對自己不利的比試來的...

「你有看過《哈姆雷特》嗎?」
偵鈴左手微微調整頭上貝雷帽的位置，對我作出詢問。

「嗯，那個哈姆雷特王子接近變成了一個瘋子似的，我..並不太喜歡這種劇情....」
對比《哈姆雷特》，我更喜歡薯仔作家所寫的《我和未來外父大人去了壽司店》及《這件蛋牛治雖然有點鹹，但是很好吃》，劇情引人入勝，繽紛得來又有趣，是消耗時間解悶的良品。

《哈姆雷特》為莎士比亞旗下著名作品四大悲劇之一，內容講述王子哈姆雷特為父親報仇的整個過程，其中他為求目的不得不裝瘋扮傻，杜絕人性，精神最終更出現了分裂的徵狀。

劇本的內容非常煸情之餘，更對人性及道德各方面作出探討，並喻為英國文學最具影響力的戲劇之一。

「難道...哈叔也有著與哈姆雷特一樣的經歷?」
對於偵鈴貿然提起《哈姆雷特》此書，我心中不自覺的生起了這個想法起來。

「不，只不過哈滴師做事的方式跟哈姆雷特的方式非常相似而已。

他這個人心狠手辣，經常依靠偽裝及小把戲戰勝比自己實力更強的對手，有時候其手段更會觸及到道德的底線...」
偵鈴的聲線越漸細少，似是有難言之隱。

「心狠手辣? 看起來一點也不像呢!」
在體育館場外第一次與哈叔會面的時候，我承認我對他是充滿著戒心的。
但是經過這兩星期的相處後，他和藹的微笑已深刻印在我的腦海裡，我已經無法想像得出到他會是一個邪惡的大壞蛋。

「哈哈，分仔，若過你能夠看得出老哈真實底蘊的話，那他就配不上哈姆雷特這個稱號吧!」
花生叔哈哈大笑作一搭訕，暗喻哈叔的確就如偵鈴所說的一樣，為人陰險無比。
__________________________________

「喂...那個啡色服裝的是不是大小姐呢..?」

「咦，經你這樣的說一說，好像又真的是大小姐呢! 我們上前看一看吧!」

冬家場地上的數名冬家成員，開始察覺到「冬靈」的存在，往著我所在的方位慢步過來。

「咳..看來我是時候要離開了!」
偵鈴並不想自己的行蹤敗露於冬家成員手中，作勢馬上逃離現場。

「吓? 這麼快?」
我露出了一道詫異的神情。

看到我一臉依依不捨似的，她脫下口罩露出了一道媚笑，並在我耳旁作出俏俏話起來。

「花生叔可是一名非常有實力的羽毛球好手，你要好好把握機會獲取他的指點呢!
信我，選哈姆雷特!」

說罷，她便戴上口罩，低著頭穿插在賭局的人羣裡頭，像一名刺客般的消失起來。

「分仔，你知道嗎?
偵鈴所說的話可是一點也沒有錯呢! 哈哈!」
花生叔接收另一名賭客的賭注同時，開懷大笑的對著我說了起來。

看來，他偷聽到偵鈴對我所說出的那番俏俏話。

「唔...比賽的時間也差不多快到了! 分仔，是時候作決定了!」
圍繞著賭桌的人羣漸漸的散開，花生叔指著場館上的時鐘，示意我要盡快交出一個答案。

「我.....
我...選擇放蕩行者!」
幾番掙扎下，我作出了與上一次賭局一樣的決定，選擇支持父親。

「哦? 你不相信冬...偵鈴的說話嗎?」
花生叔顯然沒有料到我會作出這樣的選擇，神情變得非常的凝重。

「我並不是不相信她...
我只是不想爸爸輸掉比賽而已...」
雖然父親平日漫不經心，做事大多時候戇戇居居，脾氣有時候非常困難觸摸，但是他始終是我心愛的父親，在這種情況下，

作為兒子的我並沒有任何理由不支持他。

殊薯雪

講得好 梗係要鳩撐啦

就好似薯仔喺入面撐自己其他文一樣

羽時：

好嘢同大家分享

對比《哈姆雷特》，我更喜歡薯仔作家所寫的《我和未來外父大人去了壽司店》及《這件蛋牛治雖然有點鹹，但是很好吃》，劇情引人入勝，繽紛得來又有趣，是消耗時間解悶的良品。

0推進唔掂喎

睇開阿拉伯翻譯版嘅哈姆雷特

貴華好慘
俾人撚狗咁撚

萊特

伏線推進

諗咗諗以為你真係睇開阿拉伯版

阿禮仲慘啦
不過我凝注阿禮同滿天張合照後期會起好大作用

我讀drama㗎 拍定手先

有冇人記得冬靈點評價薯仔嘅書

「鳩」定「冇營養」？

識睇唔通話你知咩

我只知道冬凱唐話好睇

太忙，休息一天

我更喜歡薯仔作家所寫的《我和未來外父大人去了壽司店》及《這件蛋牛治雖然有點鹹，但是很好吃》

收皮啦白薯

利申:睇晒

羽家最後用薯仔新書《時速四百公里》同冬凱唐化敵為友，兩家恩怨一筆勾消，BBQ大結局

哈..哈..哈!

花生叔聽到我選取父親的理由後，整個人站了起來，並發出一陣陣響亮的笑聲。

「你在嘲笑著我的選擇嗎，哈叔?」
我雙拳緊緊握著，目無表情的在說著。

「絕對不是，分仔，你千萬不要誤會!
我只是在欣賞你的想法而已。」
哈叔一臉無辜的樣子，起勁地揮動雙手，鄭重的作出澄清。
「再者，雖說老哈勝出機率客觀來說略比時仔為高，但最終的結果到底會是如何，誰也說不準的。」

「.......」
花叔這番說話究竟是出自內心還是隨意在敷衍我，我此刻真的看不透。

「換作是花叔你的話，父親和哈叔二人之間你又會選擇誰呢?」

「嗯.....以理性作出選擇的話，那當然是老哈啦!

至於以感性作判斷的話....同樣也是老哈..
畢竟，老哈可是年少時與我並肩一起作戰的好友呢，哈哈!」
花叔遲疑了一下後，右手摸著後腦，大聲的傻笑起來。

…..
既然感性和理性的選擇也是一模一樣的，為何你又要特意的分開來說呢....

啪! 啪! 啪!

此時，場地正門傳來一陣沉重的腳步聲，父親以披頭散髮的姿勢進場起來。

「分仔，快去為你的爸爸加油吧!
而且，請你替花叔傳達一聲，說比賽後我有要事找他，可以嗎?」
花叔輕輕拍了我膊頭一下，微笑道。

「嗯，沒問題!」
我點頭作出答應過後，便急步跑往父親的位置起來。

「呼....你跟你父親一樣，也是一個重情重義的人呢!」
花叔凝望著我的身影，深情的作出了一聲唏噓慨嘆。

「只不過，在現今這時代，空有一泡情義而不懂得使橫手的話，只會永遠成為弱勢的一方呢…」

______________________________________

所謂的輸人不輸陣，就是指處於劣勢之中，也要擺出一道霸氣的姿勢，把自己塑造成為勝券在握似的模樣。

然而，我現時的父親則正正是一個標準的反面教材...

臉部亳無表情，雙目無神，頭髮胡亂散開，水珠一滴滴的從髮尖滴到地上，簡直就是展現著何謂是頹廢之中的極致。

這一刻，我開始感到些小的後悔，為何我會把「押注」放到他的身上....

「待會你好好留心我的一舉一動，我會展示給你看三個月之後你在班際比賽中應有的打法!」
父親眼望前方，輕聲道。

「哦，明白!」

點頭表示明白後，我咽了一大口口水，好聲好氣的說了起來。
「爸，其實我有乾淨毛巾在書包裡頭，不如我拿給你來抹乾頭髮吧!」

一滴、兩滴，三滴..
看到水珠源源不絕的落在地上，我實在真的恨不得立刻拿起毛巾把他的頭髮完全抹乾起來。

「哦? 老花來了?」
他完全無視著我的「毛巾請求」，並在四周張望的期間發覺到花叔的存在。

「嗯，他說比試之後有要事找你...」
看到父親把我的說話當作成耳邊風後，我目無表情的低頭作出回應。

「唔...我大概已經猜到他過來是所為何事的...」
父親點了數下頭後，便再沒有說出任何話起來。

…….

就這樣，我們兩父子默默無語，安靜的從場邊行到白家的場地裡頭。

白家的場地早已作好了精心安排，裁判、只有寫上零與一的分牌、未開封的羽毛球球筒，甚至是哈叔也已經站在場上裡頭，只要父親親身踏進場地，比賽便可以隨時開始。

「唔....以老花的性格，他應該和上一次一模一樣，跟你玩二選一的賭博遊戲吧..?」
與比賽場地距離還餘幾步之際，父親停起了腳步，用著猶疑的語氣問著我。

「對...」

「那麼你...選了.....」

「當然是爸爸你啦!」

「哦.......是嗎?」

「既然如此，那我也唯有出盡全力出戰，不負我的乖仔所望了!」
父親聽到我的決擇之後，左手輕輕掃過我的頭髮，露出了一道滿足的笑容，挺著胸膛雙拳握緊，信心爆棚般的樣子，大步大步踏進比賽場地裡頭。

這一刻我才發現，

原來父親也有著這樣不羈的一面的。

______________________________________

兩雄相遇，必有舌戰，這是從古至今的金科定律。

「時仔，我們上一次的比試究竟是多少年前呢?
是不是你還是十三四歲乳臭未乾的時候呢?」
哈叔穿著一身白色的運動服裝，右手摸著下巴，語重心長的說著。

「是否真的是十三四歲我就真的無法記起啦!
不過至少我還記得，當時你還未變節，而不是
現時一身白家裝束，擔當著一隻忠誠的哈士奇犬呢!」
父親的球拍直指著哈叔衣服心口位刻上的那個「白」字，亳不客氣的說著。

「哈哈哈哈..
哈士奇犬嗎? 那時仔你可是要小心了! 狗的牙齒可是非常鋒利的呢!」
哈叔雙眼瞇了起來，展示出一道令人深寒的笑容。
「分分中一口就可以殺人於無形呢!」

「噢，那真的是要多謝你的提醒了!
原來你不但是一隻忠誠的狗，還是一隻瘋狗來的!
那麼我比試後真的要趕快到醫院打一枝破傷風針了!」
父親張口嘴巴，頭部左右移動，裝出了一道驚慌的樣子。
「我可不想患上瘋狗症呢!」

(疫苗真的是有科學根據作基礎的，請不要相信那些玩弄科學以偽科學賺取暴利為生的「科學家」那些仆街言論）

針鋒相對的言論，使在場的激戰氣氛大幅度提升了起來。
在場的觀眾無不泛起激昂亢奮的心情，熱切期待著事態的發展。

唔..
父親一直以來與哈叔的關係並不是太好，這點我是知道的。
只不過，父親竟然會用上這般冷嘲熱諷的方式來作出應對，這完全並不是他的風格，我感到非常的陌生。

彷彿，他就像是刻意要惹惱哈叔似的..

慢著! 惹惱哈叔?

「待會你好好留心我的一舉一動，我會展示給你看三個月之後你在班際比賽中應有的打法!」
父親較早前的說話，突然間在我腦海裡浮現起來。

______________________________________

「咳，一人少一句吧!
這可是羽毛球場來的，而不是街市!」
為確保是次比賽公平進行，白家找來了一名西家老將擔任是次比試的裁判。
那名老將看到父親哈叔那般無謂的口舌之爭過後，最終亦忍不住作出調停起來。

「在我左手邊的是有著放蕩行者之稱的羽時，而我右手邊的則是有著哈姆雷特之稱的哈滴師!
比試模式為一分決，沒有任何熱身時間，誰先行奪取一分便為勝方!

根據擲銀結果，羽時先手發球!」
那名老將慢條斯理的把雙方介紹過後，便把一顆全新的羽毛球拋到父親的手中。

「我宣佈，比賽正式開始!」

父親接過羽毛球後，整個人閉目養神數秒，露出了一道認真的樣子起來。

「來吧，羽時..」
哈叔擺出一道威嚴的預備姿勢，雙眼依舊瞇成一線。

啪!

父親首當其衝，開了一發高遠球，羽毛球啪的一聲直飛哈叔的場地後方位置。

雖然哈叔身材非常的健碩，但他的身手卻異常敏捷，輕輕幾步合併步便到達後場方位，以輕鬆的姿態啪一聲的作出回擊，禮尚往來把羽毛球擊往父親後場位置。

嗖!
對於哈叔的回擊，父親鬆容不迫的把球拍輕輕一削，重現較早前展示給我看的吊球技術起來。

羽毛球以著均速的姿態，嗖的一聲墜落在哈叔的前場方位。

對於一個羽毛球老手來說，步法的運用可謂是基本中的基本。
每當把球擊到對方場地後，球手均會盡快返回球場的中心位置，作出迎擊的準備。

基於哈叔早就在場地中心作出等候的關係，父親的那個吊球對他來說並沒有任何的威脅性。
他只是輕輕的把右腳踏前，用力把球拍一揮，球便再次的飛往到父親的後場方位起來。

嗖!
父親重施故技，以吊球的方式應對哈叔的高遠球。

啪! 嗖! 啪! 嗖!

接下來的一分鐘，無論哈叔如何的作出回擊，父親均以吊球及放網的方式把羽毛球打回到哈叔的前場位置裡頭。

因為父親的吊球及放網技術拿捏得非常的精準，哈叔完全找不到任何機會作出扣殺。
哈叔不斷的作出嘗試，把球以各種的方式打往不同刁鑽的位置裡頭，意圖突破這個只有吊球和放網的困局。

底線抽擊，平飛球，側角度放網，哈叔用上了生平的各種技術，全都被父親以吊球或放網的方式一一分解。

「分仔，這就是實力的差別了! 你父親的基本功遠比老哈深厚，老哈完全無法技術性擊破這個只有吊球與放網的困局呢!」
在僵局的形勢底下，花叔神不知鬼不覺的出現在我後方，輕聲道。

「那這是不是代表爸爸會勝出這場一分決呢?」
我興奮的作出回應。

「哈哈，很遺憾，若你反過來看的話，時仔只是與老哈咬成僵局的狀態，雙方均沒有佔優呢!」

花叔的這番話，一下子的便打沉了我的意志起來。

「不過有一點我非常的肯定，老哈事前並沒有意料到時仔會用這種方式作出應戰。
以喜好使用計謀陰招的他來說，理應一早使出了奇招作出對應，謀取勝利。

但現今竟然形成了如此膠著的局面，這亦表示著老哈對時仔的這個打法亦感到束手無策吧!」

花叔的話剛完，場內隨即傳來了一陣響亮的撕裂聲!

啪啦! 啪啦!
啪啦....

「哦，老哈竟然開動第二階段，這回有好戲看了!」
花叔雙眼瞇成一線，露出了一道淫笑。

多謝睇哂

冬凱堂: 區區時速四百公里就能收賣我?
別這樣天真吧!

只不過，若果你能夠找來《我和未來外父大人去了美式快餐店的話》，那我還是可以考慮考慮一下的

好多文

啪啪啪，淫笑完之後點？

第二階段

Daddy唔輸得

咁有排都冇得化解兩家嘅恩怨

超級哈姆雷特2

我諗要三五七年

頭幾句係咪撈亂左花叔同哈叔

點解會淫笑

負評係我俾嘅

睇下魔瞳同魔法師～～

花叔係咪gay

哈叔

兩雄鬥法

見真章

輸的代價很小

超級哈姆雷特n

花叔

格劍搓波

斷背山下，必有百合

一睇就知將會係繽紛鬥法再加計中計中.計中計

我壽司故起碼睇過兩次
btw我都好怕反疫苗個啲生番(e.g.技安琪)
啲論據基本上就係陰謀論

兩次

我翻睇咗番開頭嗰時，完全理解唔到自己嗰時點解會寫啲咁㗎嘢出黎

嗰時陣鳩繽紛味未加修飾 好正

覆錯留言

白紙雖然能夠包得住春雞，但卻無法包得住烈火。

啪啦...

在這一刻，哈叔的白色上衣如同被碎紙機處理過似的，分裂成無數不規則形狀的布碎，如秋風落葉般的飄到地上。

沒有衣服的阻擋過後，其健碩的身形亳無保留的展現在眾人面前，在場的女仕們無不高呼大叫的作出起哄。

雖則哈叔算是年事而高，但其肌肉並沒有隨著年紀的增長而變得鬆弛，腹肌與及胸肌如同磚頭般一塊塊的堅挺呈現出來。

「不錯!不錯!肌肉還是如年青時候般結實呢!」
花叔看到爆衣場面後，一道色瞇瞇的眼神打量著哈叔的上身起來。

「所以...所謂的第二階段...其實就是指強行扯爆上身衣服?」
起初我還以為第二階段是甚麼厲害的秘技招式，但到頭來原來只是爆開衣服製造現場效果而已。

「哈? 分仔，你以為爆開上衣是一件很簡單來的事情嗎?
老哈可並不是利用雙手扯開衣服，而是單憑自身肌肉的膨脹而扯破衣服呢!」
花叔指著其表面佈滿無數靜脈血管的肌肉，一臉得戚的說了起來。

「每當老哈感到憤怒的時候，他的肌肉便會呈現充血的狀態，並不斷的作出劇烈收縮及膨脹。

在這個狀態的他，每一下揮拍的力度及速度將會以幾何級數的作出增長呢!」

的而且確，在「第二階段」狀態下的哈叔，每一球回擊的速度顯然的比早前變得更快，威力亦相應的變得更為有力。

哈叔作出蛻變後，父親明顯表現得開始有點起力，有好幾球更差點來不及作出回擊，令人不禁為他捏一把汗起來。

「時仔，怎麼樣?
難道你只是懂得吊球與放網嗎?

抑或是，你以為哈叔我已經年事已高，體力不如以前，所以打算單調兩味來炮製哈叔嗎?」
哈叔此時雙眼瞪開，眼神就如想把父親吃掉似的，瘋狂作出揮擊。

「唔...」
父親並沒有作出言語反擊，只是默默的繼續施展吊球及放網的技術，不讓哈叔有任何機會作出扣殺，把所有回擊打到哈叔球場的前方位置。

瞪....

不知道是我的錯覺還是甚麼，我隱弱的感覺到自從哈叔進入第二階段後，父親作出每一下的回擊後均會刻意的偷喵我一眼，意義不明。

「再這樣下去的話，時仔很有可能會輸掉這場比試呢...」
花叔嘆了一大口氣，一臉惋惜道。

「吓?」
我眨了一下眼，凝望著花叔。

「我真的不明白...以時仔的功力來說，他大可使出更多不同的技巧來威脅老哈，但他現在卻只是刻意地用上放網及吊球...」

「若時仔繼續只以放網及吊球的技術刺激老哈的話，老哈的怒火只會變本加厲的作出燃燒，回擊的力度會變得越來越強，到時候時仔大有可能再無法反應過來作出回擊，因而自取滅亡呢...」
花叔雙眉皺緊，表示不明白父親究竟為何要取難以行，自掘墳墓。

故意刺激哈叔.....?

難...難不成...?

無論哈叔如何的作出反擊，父親均只是用上吊球及放網作出回應。
老哈每一球均在前場的位置接下吊球或放網，長期持續進行單調的動作只會令他變得心煩氣燥，心底裡更會生起一道屈辱的感覺，怒火中燒。

父親之所以特意這樣做，目的就是為了跟我表達除了事前可以利用言語激怒對手這手段之外，更可以運用羽毛球的技巧，例如不斷放網及吊球來刺激對手的情緒，從而醞釀出對手的怒意，製造機會讓羽芬祖先上身，扭轉戰局。

這就解釋第一部曲(放網)及第二部曲(吊球)的訓練因由吧!

「哦，我明白了!」
明白到父親的「用心」後，我不覺意的大聲說了起來;
因為所有人均聚精會神在比試上的關係，場內的環境非常寧靜，我的聲音亦因而顯得特別的響亮，導致眾人均把不明所以的目光投向我身上。

「哼，終於明白了嗎?
不枉我捱打了這麼長的時間呢!」
父親輕哼一聲，嘴角大幅度的揚起，露出一道勝利者般的笑容。

「哦..? 我被擺了一道嗎?
這次比試的目的原來是利用我來教導分仔嗎?」
哈叔無奈的笑了一笑，心裡感到萬分的無奈;
儘管如此，他其實並不明白，究竟我從剛才的比試中參透了甚麼的真理。

「既然教導分仔的目的已達成，

這亦代表，是時候分勝負吧!」
在這一瞬間，二人心有靈犀，異口同聲的喃喃喃自語。

啪!

哈叔依舊保持著自身的第二階段狀態，用力的把羽毛球打往父親的後場。

作出揮拍的動作後，他左手不自然的畢直舉高，活像就是在等待著某樣事情的發生，準備發號施令似的模樣。

在另一方，當哈叔擊球的那一刻，父親亦有所動作，嘴巴念念有詞的說了起來。

「聽我講

未來日子

集合世上全人類

共唱這歌

啪啪!」

「哈，郭富城嗎? 選曲不錯呢，放蕩行者!」
哈叔聽到父親唸出歌詞後，雙眼隨即再次瞇上起來。

「只不過，你中伏了，時仔!」

修飾下感覺好啲，否則太重膠味

哩首莫非係郭富城嘅強

一分都打咁耐 好彩唔係拍一下講一集

啪啪！

自瀆是無味 自瀆是困惑乏味

平均一集進度係10-15分鐘

呢幾集都好好睇

啪!

一分!

勝出

正文為 創新

哈叔完勝，哈叔你用雙手扯開

平均一集閱讀時候為5分鐘

有無高人話我知點樣先可以用肌肉迫爆件衫

眼殘定讀寫障礙先要5分鐘？

Load得慢先要

1.練大隻
2.穿緊身衣
3.發嬲
4.????
5.爆衫

你哋睇得快姐

正經解釋係咪要搵理法醫？

分別將兩支唔同嘅藥打入身體 然後再打病者血 咁就可以爆衫

**記得第三支唔可以打 打左就唔爆衫

球來球往，觸目驚心。

很多時候，球手均會觀察對方步法動向、揮拍動作與及球拍打擊面角度來推算出羽毛球的大概落點，率先在腦海裡進行預判，好使自己有心理準備下一球應該要如何的作出應對。

然而，父親他在球場上裡頭會突然間隨意地跳起舞步，以著不尋常的步法及舞姿揮拍，完全不依照著標準動作而行，使人根本無法預判羽毛球的路向。

他的舞步乃由心而成，以當日心情及氣氛而當場決定，每一場球賽他均會用上不同的舞步迎戰，沒有任何的規律。

在他的隨意多變性影響下，對手沒法子捕捉古怪舞步底下的羽毛球動向，一分一分的把分數及勝利拱手相讓給父親。

放蕩舞步打法、深厚穩健的基本功，再加上精確無比甚奇刁鑽的放網技術，就是「放蕩行者」羽時令人聞風喪膽之處。

此時的父親，正正就是口中唸著郭富城的歌曲《唱這歌》，躍動自己身體作出機械人舞步，準備展示出放蕩行者的真實力出來。

「開心得跳起，用力量創造大地!」
看到父親一洗早前頹風，準備展示出自己應有的實力後，站在場外的我跟著他同步唸起歌詞之餘，亦同步跟著歌詞內容開心得跳起來。

「奇怪...為何老哈還沒有作出應對的呢?
若果讓時仔進入放蕩模式的話，事情可是會變得非常棘手呢!」
花叔一臉大惑不解的樣子，右手輕輕抓著頭上稀疏的白髮。

一說曹操，曹操便來。花叔的話剛完，哈叔便作出行動起來。

「人來，MUSIC!」
在父親跳得興起期間，哈叔露出了一道冷笑，較早前畢直舉高的左手洽一聲的放下，大聲作出一道喝令。

噗! 喝!

此一刻，源和路體育館內的場地音響同一時間播出同一後錄音起來!

「現在，請大家欣賞倫敦交響樂團演奏家傳戶曉的英國民謠 ，
Greensleeves 綠袖子。」

錄音播出過後，一陣帶有憂怨及催眠意味的歌曲隨即奏起，整個場地充滿著綠袖子的音效起來。

「為...為何突然間會播出公開考試聆聽卷前的歌曲?」
我慌張的四周張望，試圖尋找出問題的根源。

「原來如此....
以緩慢節奏的綠袖子歌曲來擾亂時仔的舞步節奏嗎?
真虧你能夠想得出來呢，老哈。」
花叔以著欣賞的眼光打量著哈叔的上身，微笑道。

歌舞昇平，歌與舞總是相連在一起，是共生的存在。

突如其來的響亮綠袖子音效，明顯的打擾了父親腦海裡頭的節奏，使他無法作出流暢的舞步動作起來。

「我可是做過深入的調查，得知你最討厭的歌曲就是綠袖子呢，時仔。」
從那本記載著羽家所有人資料的筆記本中得知父親的「弱點」後，他特意命人預先在體育館的音響系統中安插綠袖子的歌曲，並在他發號施令後立刻播放起來。

出自內心討厭著的東西，無論如何的勉強自己，也是無法在短短的一剎那強行糾正成為自己喜愛的事物。

在綠袖子的影響下，父親腦海裡一片混亂，再也沒法順利展現出郭富城的霹靂熱舞。

然而，基於他對綠袖子這首歌曲並沒有任何好感，他並沒法得心應手的順著綠袖子的節奏躍動身體，因而無法展現出放蕩行者的真正實力。

哈叔的這一下綠袖子奇招，明顯對父親起了非常大的殺傷力。

而最麻煩的是，父親舞步被強行中斷的一瞬間，正正就是羽毛球落在他身上的時候。

在情急之下，他並沒能妥善處理哈叔打出的高遠球，不但沒法利用吊球把羽毛球打去前方位置，更不慎的打出了一道又高又貼近球網的回擊，提供了一個黃金機會讓哈叔作出強力的扣殺。

父親的這一下回擊...
就連這個只有兩星期羽毛球經驗的我...也有信心能夠一擊扣殺了結他...

「再見了，時仔，跟綠袖子一起安息吧!」
哈叔以合併步的方式退到後場位置，整個人蹲下作出短跑的預備動作起來。

「其實你已經做得很好了，時仔。
要怪的話，就怪在你選了我作為你的對手吧!」

看準羽毛球的落點後，他用力把雙腳踏出，以狂牛之勢奔往球場前方，整個人騰空跳起，身體成拉弓狀，作勢作出一道強力扣殺。

「呼..老哈準備使出看家本領，哈雷彗星殺球呢...
大局而定了...」
花叔雙手叉在胸前，氣定神閒的說著。

「爸! 不要放棄呀!」
雖然我只是一個羽毛球新手，但明眼人也能夠看得出哈叔這個殺球將會是非常的兇猛，父親十居其九無法擋下其扣殺，戰敗收場。

儘管如此，我在這時候依舊盼望著奇蹟的出現，大聲疾呼起來。

「擋下去呀! 爸爸!」

「唔...哪一個才是呢?
呀! 應該是這個吧!」

啪嚓!

粒波又爆咗

綠袖子

羽芬係咪衝左出去

屌 唔好呀

個故有聲

無咁易爆

他他打打..他他他打打...

不是

綠袖子

薯仔係咪想去考免費19 DSE

不了，我間唔中都會發考AL的惡夢，唔想再黎多次

暗渡陳倉，出奇制勝。

時間回到較早前--

「真纏人呢! 明明已經特意打扮成偵探的模樣，為何還能認得出我的呢?」
冬靈利用聚集在花叔賭桌裡頭的人群作掩護，靜俏俏離開了體育館的羽毛球場地，成功避開冬家手下的耳目。

時間尚早，有甚麼好做呢?

驚動了冬家手下過後，再回去觀看賽事可是有著一定的難度，如非必要的話，我並不想讓他們知道我的行蹤....

唔...現在距離晚餐還有一段時間，我又沒有理由這麼快便回家...

呀!

髮璇應該正在附近的籃球場裡練習籃球的，讓我給她一個驚喜，順道邀請她一起到四季酒店最新推出的冬甩下午茶自助餐!

好! 就這樣決定吧!

就在冬靈滿心歡喜準備離開體育館之際，她察覺到場館的暗角位置有著幾道鬼崇的臉孔，竊竊私語似的在密謀著一些不可告人的事。

見狀後，她二話不說走到附近的飲水機旁，偽裝成在喝水的模樣，實質就是藉此偷聽那班鬼崇的人的對話。

「朱大腸，現在可是你立功的好機會。
這可是哈叔親自落下的一道命令呢!
若果你能功順利完成它，便等於立下大功，日後將在白家裡頭前途無可限量!」

「嗯..這我當然明白...
放心交給我吧! 」

「好，這是控制室的鑰匙，好好保管它!」

「明白!」

「記緊，指令是把垂下畢直舉高的左手，在這之前絕對不要輕舉妄動!」

「嗯，我會在控制室裡頭密切觀察哈叔的動作，應該沒有問題的!」

哈姆雷特本人親身傳達的命令?

唔...看來事情變得非常有趣呢!

期後，冬靈一直尾隨朱大腸的行蹤，整個過程當中冬靈均與他保持適當的距離，朱大腸完全沒有發覺到身後正有人跟隨著他。

咔嚓!

朱大腸左顧右盼，確認周遭沒有任何途人後，便戰戰競競的打開了控制室的門口起來。

「哦? 竟然沒有人?」
察覺到控制室裡頭空無一人後，他顯得非常的諤然。

長久以來，體育館裡頭一向均沒有任何大事發生，除了空調系統間中會無緣無故失靈外，在大多數的情況下每日均會非常平靜的渡過。

有見及此，負責監管控制室的保安人員除了會在開館及閉館時後循例到控制室作一檢查外，大多時間均會「留守」在接待處裡頭跟姐仔們吹一整天的水，每天均開開心心返工等收工，過著退休般的生活。

「廣播系統...廣播系統...」
一心想盡快完成任務的朱大腸一味只顧著如何「入侵」場內的廣播系統，因而忘記了一件非常重要的事情ㄧ鎖門。
正因如此，這造就了冬靈潛入控制室的良機，她神不知鬼不覺的躲在一座巨型伺服器的後面，暗地裡觀察著朱大腸的一舉一動。

「哦，原來是這麼簡單的!」
朱大腸摸索一輪後，把自己的手機駁進了主電腦裡頭，並把網上裡頭找到的綠袖子歌曲片段匯入到廣播系統裡頭。

「嘿嘿，只要我在白家上位成功，那我就可以無條件地差遣白家裡頭的人，不用每天像一個傻仔似的親身為那個戇鳩羽分洗擦場地了!」
雖然事情十劃也未有一撒，但朱大腸的裡頭現時已經生起了無窮的幻想，沾沾自喜起來。

「戇鳩羽分嘛...唔...」
冬靈托了一托戴著的黑超，臉露不悅的樣子，心底裡已經想好了如何懲戒面前這個狂妄自大的嘔心存在。

他..他打打... 他他他打打...

在哈叔垂下左手發號施令過後，朱大腸立刻利用場內的廣播系統播放綠袖子歌曲，順利完成哈叔交託下來的任務。

「哈，大功告...成...」
在說出成字的那一刻，冬靈閃現在朱大腸的身後，並在他的後頸位置下了一道帶有寸勁的手刀。

手刀所下的位置觸及到無數千絲萬縷連接著頭部的神經，朱大腸的思緒立時變得異常的模糊，整個人如同一條死蛇似的昏迷在地上。

「現在究竟誰才是戇鳩呢?」
冬靈聳了一下膊頭，作出一道帶有侮辱性的嘲笑，並上前查看場內廣播的操控系統起來。

「唔...哪一個才是呢?
呀! 應該是這個吧!」

啪嚓!

＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿

「擋下去呀! 爸爸!」
在我作出如雷震耳的大叫過後，奇蹟突然之間出現，場內的綠袖子音效洽時間的消失起來。

「旋旋高中低，左右變出交叉!」
沒有綠袖子的阻擾後，父親把握時間唸出郭富城的《芭啦芭啦櫻之花》的一段歌詞，整個人蹲下身作出了一道旋風擺蓮腿的動作起來。

啪!

在歌舞的協助下，父親有驚無險地擋下了哈叔的哈雷彗星扣殺，羽毛球巧妙的貼著球網回到哈叔的場地上。

「哦? 你真是非常幸運呢，時仔!」
哈叔作出一道鬼魅的微笑，淡定的伸出球拍，以一道貼網短球作出回應。

他如此鬆容不迫的能度，彷彿...

彷彿就是綠袖子的音效消失，父親成功擋下哈雷彗星扣殺等等的事情均是在他預期之內似的!

「唔...」
因為並不知道綠袖子會否隨時再次播放起來的關係，父親看見哈叔作出一道放網球後，他亳無猶疑的便使出了生平得意技起來。

風車放網!

以著平時正手放網的姿勢把球拍伸出，在羽毛球快要觸碰球拍的那一刻，極限扭動手腕的關節轉換成反手放網，以窄角度入射角的方式把羽毛球放到對角前場位置。

當對手看到父親踏出右腳，以正手持拍的時候，心底裡均會盤算出羽毛球的大概落點。然而，父親風車放網的精髓就是在最後的一剎那把正手轉換為反手，使對手一時之間無法反應過來。

就算對方的神經反應非常敏銳，身體亦無法能夠在短時間內作出適當的配合。
若強行調控身體的話，下場更會落得與藍吻父親一樣，腳踝筋骨因過度拉扯而斷裂，終生要依靠柺杖行路。

風車放網就是具有如此殺傷力的存在，若沒有絕對必要的話，父親也不會施展出來的。

只不過，當他意識到哈叔竟然如此奸詐使出綠袖子計謀後，他也再沒有打算跟他作出客氣，打算以一道風車放網了結這場一分決，就此作罷。

「哦，風車放網嗎?
聞名不如見面呢!」
哈叔雙眼瞪起，露出了一道燦爛的笑容。

嗖!

「這...老哈是如何能夠做到如此境界的????
他的腳踝完全沒有作出任何的扭動，為...為何他好像懂得漂移似的，能夠一瞬間從場地左方到達右方的?」
花叔看到面前的景象後，整個人後退了幾步，顯得非常驚惶失措。
「這...是魔術嗎..?」

「哈，世間上所謂的魔術，說穿了就只是科學的小把戲而已。」
白蝴蝶不知從何時何地中出現了起來，用著冷冰冰的眼神看著哈叔的方向。

「他之所以能夠做到剛才的動作，全有賴白姬丈夫的協助呢...」

一分就嚟可以講一個禮拜啦

比我知邊個贏啦好嘛

依個風格莫非係出文機器，無睇病港

下篇會作了斷

最奸詐嗰位會勝出

懷疑薯仔係郭富城fans

病港值得睇，幾有氣氛

唔係，只係近排見到佢頒獎禮唱到喘哂氣，所以先寫下佢

又係五毛 佢都幾得閒

五毛無處不在

想等完晒先一次過追

「白姬的丈夫...
你是指那個名為孫五無的男人嗎?」
花叔把聲線壓得非常的低，彷彿就像是對著自己自言自語似的。

「這裡是公眾地方，而且白家人數眾多，我建議花叔你盡量還是不要直呼他的全名比較好。」
白蝴蝶把食拍放在嘴前，對花叔作出警誡。

「...收到!」
花叔垂下頭來，輕聲回應。

竹門對竹門，木門對木門，門當戶對是為傳統一派根深蒂固的思想。
白家為羽毛球界四大名門之一，自然非常重視面子及禮節，任何事物均要講求雍容華貴，盡顯自己別樹一格，高人一等;
尤其是在嫁娶方面，若果對象不是甚麼名門望族富家子弟的話，那就真的是別旨意可以踏進白家半步裡頭。

只不過，愛情總是會令人麻木，總是會令人鼓起勇氣排除萬難的。

在一次機緣巧合的相遇下，白姬愛上了出身微寒的孫五無，她無視家族長久以來所建立的規則，無懼家族內外的白眼，堅決表示會與他廝守終生。

這個情況某程度上與父親的情況非常相似，藍芝士家族同樣也是四大名門貴族之一，相對之下羽家絕對沒有資格能夠高攀藍家。

不過慶幸的是，父親有著相當高強的羽毛球技術，在母親藍吻多番穿針引線底下，兩家的婚姻最終亦能透過羽決因而建立起來;
羽決在羽毛球界中乃是神聖且不可侵犯的存在，其裁定的結果沒有人有資格作出質疑或推翻。正因如此，白西冬三大家族在藍家嫁進羽家此事當中，從來沒有在公開場合下作出任何的恥笑或嘲諷。

然而，孫五無並沒有羽時的才能，對於羽毛球那方面一竅不通，白姬自當然明白以羽決解決問題這條路絕對不可行。

有見及此，她與孫五無二人走到遠方小國閃婚註冊，成為法律制度底下的合法夫婦，以霸王硬上弓的姿態向白家全體人員來一個先斬後奏。

白家權要人士得知此事後，無不感到大為震怒，傾盡人力物力向外界封鎖消息，以強硬的姿態命令白姬的姓氏不能轉改成為孫，無間斷地威迫利誘孫五無立刻與白姬進行離婚。

直至白姬懷有孫五無的孩兒後，白家對於孫五無的「攻勢」才開始減弱起來。
儘管如此，白家為了保住家族的面子，曾幾番公開表明若任何人在公眾場合說出「孫五無」三字的話，就等同於與白家上上下下為敵，白家會不惜一切使那個人生不如死，死不如生。

正因為白家作出如此鮮明及強烈的態度關係，就算是高高在上的冬家成員也循例的作出適當的遷就，以「那個並不存在的男人」這稱號來稱呼白姬的丈夫。

這上述種種的一切，均是在比賽後花叔靜俏俏告知予我的。

「唔，我聽說那個並不存在的男人是一名科學家來的?」
花叔被白蝴蝶提醒過後，隨即轉用「民間術語」來對孫五無作出稱呼。

「不，這只是傳言來的。
他本身是一名廚師，只不過前幾年突然之間無緣無故轉行投身科研，所以才會有這個傳聞而已。」
白蝴蝶輕輕搖頭，嘆息道。
「不過不得不承認，他的發明的確是非常厲害的。」

啪!

父親使出風車放網，心裡認定勝券在握之際，哈叔淡定的笑了一聲，嗖一聲的瞬移到羽毛球落點，輕鬆的接下了父親的得意技。

「沒想到吧，哈哈!」
哈叔破解了父親的風車放網後，哈哈的大笑起來。

「唔...」
雖說父親的年紀遠比哈叔年輕，但他經歷過的風與浪亦絕對不算是少。
儘管哈叔一面輕鬆的姿態拆解了自身得意技，但他亦能穩住自身的情緒，沒有因而方寸大亂，以冷靜的態度作出應對。

在這爭分奪秒的一刻，他能夠想得出的理由，就只有是哈叔「僥幸」地無意中破解到風車放網。

僥幸之所以稱之為僥幸，原因就是因為僥幸。
而對付僥幸的最佳辦法，就是重施故技，杜絕僥幸。

啪!

哈叔以短球放網作出回擊的關係，造就了父親再度使出風車放網的黃金機會。

在羽毛球快要觸碰球拍的那一刻，父親極限地扭動手腕的關節，務求使這一發的風車放網比較早前的更為刁鑽，更難捕捉羽毛球的路向軌跡。

「哈，這就是你的答案了嗎? 時仔。
我感到非常非常的失望呢!」
哈叔裝出一道失落的臉容，重現周星馳食神電影裡夢遺大師的飄移動作，再次「瞬移」到羽毛球的落點裡頭。

「鞋!」
這一次的交手中，父親從哈叔身上發現了一道不尋常的地方。

「哦? 察覺到了嗎?
這的確並不是一對普通的運動鞋，

而是一對擁有氮氣加速功能的氣墊鞋呢!」

傳奇人物，不能不出場

你真識食

氮氣加速都出埋 邊個贏呀屌

咁早嘅

氣墊鞋都出埋

氮氣加速
鞋底俾個向前嘅force唔會有torque咩？

五無咁勁自然有方法

小心地滑

最奸詐嗰位蠃

早訓

打五無介紹嗰度比預期之中長咗

並唔係普通氣墊鞋

遛冰

其實五毛先係主角！

白薯先係主角

咁薯仔作家呢

在汽車直線加速賽事，在《狂野時速》的電影情節，甚至是賽車電腦遊戲「跑跑卡丁車」裡頭，我們均可以找到氮氣加速這項術語起來。

氮氣佔大氣總量78%左右，在大氣壓力常溫下並不容易燃燒，絕對不是一種理想的引擎燃料。

所謂的氮氣加速，實情是利用一種名為一氧化二氮(N2O)的氣體作氧化劑為引擎提升馬力，達加速之效;
這氣體又名為笑氣，吸入後會使人產生愉快的感覺，帶有麻醉及鎮痛的作用。

笑氣在高溫底下會化作為兩粒氮原子和一粒氧原子。氧原子俱有助燃功效，使燃油燃燒得更快更有效率，而氮原子則能降低油缸的溫度，促使燃料的燃燒作用能完整地進行。

在二次世界大戰的時候，德軍的飛機引擎亦裝置了氮氣加速系統，好使飛機能迅速逃離現場。

「氮氣加速球鞋?
那明顯是出貓吧! 竟然哈叔已經親口承認了，為何裁判還不立刻宣告哈叔犯規的呢?」
我焦急的大聲道。

「分仔，老哈能夠把科技的技術套用在羽毛球領域裡，這是他的本事，算作是實力的一種，並不是甚麼的出貓。

更何況，賽前雙方並沒有制訂任何規則表明不能使用氮氣加速技術呢!」
對於我作出的指控，花叔只是一笑置之。

「吓? 這樣也叫作算是他的本事?

那麼花叔我來問你，假設我向你借了你二十元，而當你向我追討那二十元的時候，我跟你說我能夠從你手上拿到二十元乃是我的本事，我是絕對不會把那二十元歸還給你的，那麼你認為這合不合理呢?」
以「本事」這個理由把不合理的事情蒙混過去，簡直就是荒謬。

「哈哈，分仔，你跟你的爸爸一樣有著非常好的急才呢!」
花叔聽到我的二十元借錢理論後，明顯的愣了一愣。

「你年紀尚小，大人的世界裡是有很多潛規則，你這一刻暫時是不會明白的。

在現今世界裡頭，有成千上萬的事比氮氣加速更加為之荒謬呢!
囤地劏房醉駕誹謗可以成為財政司，僭建的又可以成為律政司。

氮氣加速這芝麻綠豆的小事? 我呸!」

這一刻，我感受到一股無形的惡火從哈叔心底裡頭爆發出來。

看到他無名火起，臉上青筋暴現，咬牙切齒的樣子後，我也再不敢跟他搭嘴，轉而安靜乖巧的繼續觀看一分決。

「氮氣加速嗎....?
不槐是為老奸巨猾的哈姆雷特，繼綠袖子後還預留一手氮氣加速呢!」
得知哈叔箇中的秘密後，父親再沒有繼續使出風車放網，而是轉回使用平常模式的放網攻勢。

「老奸巨猾? 哈，時仔你這方面也亳不遜色呢!
我起初對於你特意挑釁我參於一分決這件事上也是感到非常好奇的，到頭來原來目的是想利用我暗中來教導分仔羽毛球知識，你的遠謀層次可是遠比我為高呢!」
父親的放網回擊，哈叔均一一同樣以放網的技術作出回應。
二人所打出的放網球全都是緊貼著球網而過的，雙方均無法能夠使出網前扣殺來了結對方。

「遠謀? 這也是跟你學習學習而已。
我可是拍馬也追不上你的層次呢!」
父親一臉沉著的樣子，一邊打出高水準的放網球，一邊說出高水準的呵欠奉承說話起來。

「時仔，你那番故作謙虛的惡習還是戒不掉嗎?
你們羽家可是手持冬家的信物呢!
你完成了在我眼中根本沒有可能達成的任務，你才是我學習的榜樣呢!」
哈叔皮笑肉不笑的作出言語反擊，以著輕鬆的姿態不斷打出放網短球。

俗語有句說話叫作乒乓外交，我一直以來也是不相信這是可行的。

父親素來和哈叔先有交流，但當我看到父親與哈叔一邊打著放網短球，一邊你一言我一語的針鋒相對過後，我才發覺到體育外交原來真的是可以打破人與人之間的隔膜的ㄧ

雖然在父親與哈叔這個例子中，他們彼此之間的關係應該會隨著互相之間的惡言惡語進以惡化起來....

「唔...時仔與老哈互相均採取防守姿態，只是利用放網球不斷試探對方，形成了如今如此膠著的局面。

他們這一球已經打了三分鐘有多，若繼續這樣下去的話，勝利最終只會是屬於老哈一方的!」
花叔看了一看場館的時鐘後，自言自語的作出講解起來。

「唔...為何花叔你能夠如此肯定的呢?」
確認花叔心情已經回復平穩後，我再度搭嘴起來。

「人的體力並不是無限，持續三分鐘的無間斷來回走動對身體來說是一種非常巨大的負荷。

以體力來說，時仔理應比老哈的更為持久。但如今老哈穿了特製氣墊鞋的關係，走動可謂不費吹灰之力。

以這樣推算的話，最先捱不住的應該會是時仔。」
花叔比較二人的反應速度及流汗情況過後，作出了一道客觀的推算。

的而正確，就如花叔所說，父親的動作明顯比早前的緩慢了起來，步伐及動作亦開始呈現出疲憊的徵狀。

花叔的這一番推斷，並非無理。

「爸....加油呀..」
除了大聲說出鼓勵的語句後，我真的不知道我還可以為父親再作出甚麼的事情...

「呵呵，分仔可是在場外為你加油呢! 作為父親的你，應該作點甚麼的表示吧!」
哈叔察覺到父親的體力有著下降的趨勢，因而再下一城，一臉自滿足作出言語的挑逗。

「作為一個專業的父親，不用你說我也懂得如何做!
你有種就瞪開你的狗眼，看我如何一招了結你!」
父親雙眼此時炯炯有神，振振有詞的誇下海口。

「哦? 一招了結我? 那我就真的要好好瞪大雙眼，好讓我不會死得不明不白呢!」
哈叔特意的瞪大雙眼，給予父親一道沉重的嘲諷。

“我一直就是等待著這個瞬間呢!”

「真。風車放網!」
父親重施故技，再度使出自己的得意技起來。

「哈，同樣的招數可是對...

呀! 甚麼....你...」
哈叔口到中途的時候，頓時語塞了起來。

啪!

羽毛球應聲擲地，發出鏗鏘有力的啪聲。

「一比零，羽時勝出!」
確認羽毛球落在哈叔的場地上後，西家老將隨即大聲作出宣佈。

宣告過後，在場人士一時之間完全無法消化比賽的結果，體育館裡頭洽時間變得鴉雀無聲。

「神招呀! 這真的是神招呀!」
花叔啪的一聲，整個人跪在地上，對父親作俯首稱臣之禮。

「你一直以來在比賽前均要洗頭的嗜好，原來就是為了這一個瞬間...」

父親成功挑逗哈叔瞪開雙眼後，隨即扭動手腕使出風車放網得意技，不過在此同時，他故意扭動頭部，使頭髮上的水滴珠一瞬間的飛濺出來。

因著父親和哈叔二人均在網前的關係，距離非常接近，頭髮飛濺出來的水滴以漁翁撒網的方法擊中哈叔瞪得異常般大的眼睛，短暫奪去了視力，使他無法作出反應過來，任由羽毛球倒地完事。

「哈，賤民真的果然是賤民，如此不堪入目的手段也能夠施展出來，真是令人噁心!
這簡直就是浪費我的時間，我們走!」

「是的，白薯哥!」

得知冬靈缺席學校禮堂的羽毛球訓練後，白薯特意前來源和路體育館，試圖碰一碰運氣會否遇見冬靈期間，無心插柳的觀看了羽時與哈滴師的一分決比試。

決定他們命運的上帝

好大既怨氣 btw 怨氣個段又打錯左花叔同哈叔

時叔用暗器

分仔又估岩啦

呵欠奉承

洗濕咗個頭咁樣用

好繽紛 不過分仔又賭贏咗

我地投票架嘛

盲腸

有時寫寫下自己都混淆咗

水計並唔係暗器

跪求正字

細嗰洗咗十幾年，就係為咗今次

其實心水清的話，就知道今次賭輸的好處係多過賭贏

唔關事

阿諛奉承

睇多次投票個篇
發現投票人數>成個post正評人數

分仔投下了不信任的一票

不信任冬靈？

養兵千日，用在一時; 洗髮多年，用在一秒。

父親在比賽前洗頭髮的習慣，最早可以追溯於他十一二歲在羽毛球界初出茅廬的時候。

頭髮水滴配合放網短球這個計策，他從來沒有向別人透露半句，就連那時候跟他至親的羽丹也亳不知情。

直到金盤洗手的那一刻，他一次也沒有使出過這個招數。正因如此，哈叔那本記錄著羽家資料的筆記本，並沒有記載到父親的這一招必殺技。

所以，當父親挑逗哈叔瞪大眼睛的時候，哈叔不虞有詐的照做起來，活生生的被父親「技術性」擊倒。

「分仔，還是你的眼光最好，你連續兩次均猜中勝出的一方呢!」
花叔俯拜父親後，狼狽的站起身，對著我微笑道。

他這番話一點也沒有錯，連同父親在顯徑體育館與白姬羽決的那一場，我已經連續兩次勝出「賭注」。

「我只是盡兒子的應有本份，無條件地支持父親而已。」
父親經常教我做人要謙虛，不要因為一些芝麻蒜皮的事情便變得驕傲自滿，所以對於花叔的讚美，我亦只是客客氣氛的作出回應，臉上沒有流露任何一點的興奮。

「不過，花叔你早前說過若我猜對誰是勝方的話，你便會向我講解四葉草陣圖內裡的秘密，對嗎?」

「……」
此時，花叔整個人怔了一下，就像是電腦當機似的，身體的動作及神情等等完全變得僵硬起來。

大概過了三四秒後左右，他才哈哈的大笑，右手大力拍了心口位幾下，以笑遮醜。
「哈哈哈，我花叔可是一個一言九鼎的真漢子，當然是會遵守承諾!

唔...你知道四葉草的別稱嗎，分仔?」

「知道，牛角花，對嗎?」

「對，對，對，沒錯。
但你知道在五千株三葉草中只有一株才會是呈四葉狀的嗎?」

「哦? 這..我倒是不太清楚。」

「哈哈，除了四葉之外，更有五葉等等，暫時最多發現到的，是十八葉呢!」

「哦...所以呢?」

「所以呢...四葉草可是一種非常罕有及特殊的存在，而且世間上只有三葉草的種子，就算你找到四葉草的話，也無法繼續傳播至後代呢!」

「好的，但這又與羽毛球有甚麼關係呢?」

「哈哈，在四葉草陣圖的前頁，四葉草呈現出四葉的狀態。
但在最後一頁裡頭，四葉草變回正常的三葉狀態。

若果你將它當作成羽毛球賽事的進程來看的話，這表示著賽事的前期你大可以多用大膽創新的打法，像四葉草一樣把自己塑造成特殊的存在。
但在比賽後期雙方分數非常接近的話，你最好還是保守一點，運用正常的打法以實力擊倒對手，變回普遍大眾的三葉草。」

吓?
四葉草陣圖不是一套招式秘笈來的嗎?

我還記得花叔說這是花家的絕學，而且只要學懂內裡技巧的話，便會打遍天下無敵手。

為何花叔現在會把它描繪成為打羽毛球時候應有的心態及策略呢?

更甚的是，他剛才所說的這番話，只要隨意的在互聯網搜尋一下，我絕對相信會找到大量類似的理論。

「那麼，秘笈裡頭的唐詩又應該如何作出理解呢?
而且，秘笈中間的裡頭空白頁又是甚麼意思?」
腦海非常混亂的我，連消帶打的向花叔作出追問。

「哈哈，我看今天的指導也差不多了!
來日再有機會的話，我再跟你分享多一些詳情吧!
哈哈哈!」
花叔無視我所問的問題，瞇起雙眼大笑，雙手緊緊的把一大壘文件放在胸前，向著父親和哈叔的方位前進起來。

吓? 來日再有機會?

現在我整個人活生生的就在你面前，為何又特意要向我賣弄關子，把秘笈裡頭的秘密自私地收在心中呢?

老人家的思維模式，我真的無法理解....

「哈..我就奇怪你為何每一次比賽前也要弄濕頭髮...
今天真的是大開眼界呢!」
哈叔揉著沾上水滴的眼睛，衷心佩服父親的水滴謀略。

「唔，我可是特意用上了pH值7.0的洗髮水，不酸不鹼，不會對你的眼睛造成巨大傷害的。」
父親一臉漠然道。

「哈，時仔你真是非常『體貼』呢!」
哈叔哭笑不得的作出回應。

「咳咳，你們兩個打了一場非常精彩的一分決呢!

我相信這應該是有史以來最長的一分決，時仔最後的那一下攻勢真的是非常出人意表呢!」
在父親和哈叔互相挖苦之際，花叔前來作出搭訕起來。

「老花? 你是特意過來找碴的嗎?」
哈叔嗤笑了一下，一臉無奈道。

「老哈，一場兄弟，別要這麼想，好嗎?
我知道附近有一間餐廳的洋蔥圈非常好吃的，我倆待會去聚一聚舊吧！

我請客!」
花叔拍打自己的心口，口齒鑿鑿的說著。

「你竟然會請客?

哦...我沒算錯的話，是因為剛才的賭局中你賺取了很多錢吧!」
哈叔與花叔從小已相識，花叔市儈吝嗇的性格他早已瞭如指掌，沒贏取大錢的話他是絕對不會覓然請客的。

「你喜歡如何想是你的事，總之我就已經約定了你!

我現在有一些事情要跟時仔處理一下，你不要借機離開呀!
我菊花的眼睛會好好監視著你的。」
花叔對哈叔開了一番玩笑後，便跟父親走到場地的一角裡頭。

「時仔，在這裡簽署吧!」
花叔把一大壘文件及原子筆交到父親的手中，指示他在最後的一頁上簽署。

「老花，這次真的是麻煩你了，真心多謝你的幫忙!」
父親以誠懇的語氣對花叔作出致謝，在指定的位置上簽下大名。

「不麻煩，不麻煩，不要忘記我們家族是銀行生意來的，這簡直就是小事一樁!」
花叔笑得見牙不見眼，右手胡亂揮動數下，示意父親不要把此事放在心上。

「話說，你送給分仔的那本四葉草陣圖，我實在是看不明白，內裡的玄機究竟是甚麼呢?」
把簽署過的文件交給花叔過後，父親順道問出一道藏在心底裡頭良久的問題。

「哦? 我從分仔口中得知，你說他的能力並未足夠掌握秘笈裡頭的技巧，我還以為你已經明白了秘笈的內容呢?」
花叔露出了一道鬼魅的微笑起來。

「唔...」
父親支吾以對，無法反駁。

「其實呢....

在我年少無知的時候，我無意地把秘笈裡頭的好幾張頁數撕下來摺成紙飛機，最終那幾頁的去向當然是不了了之...

所以，我其實也看不懂四葉草陣圖裡頭的玄機呢...」

「竟然..是這樣?」
得知真相後，父親感到萬分的震驚。

「當然啦! 不然，你以為我真的會這麼輕易把花家絕學轉讓給你們嗎?」
花叔呵呵的笑了起來。

銀行生意
時仔買保險？

根本係薯仔作家諗唔到點解釋

想當年無論我地投左邊本 結局都只有一個

花叔銀行家族生意係花旗銀行

作哂成首詩出黎，點會解唔到

無錯

想當年=上年

呢種做法絕不理想

即係四本秘笈裡頭都有一個共同之處

都係廢既

本本都比人摺過飛機

不再作劇透

薯仔咁早起身
我仲未訓 人在英國

花叔只係9up

正正常常六點起身

未去過英國，成日聽人講話好殘舊

時爸都係9up一份子，係分仔面前扮識

成堆都鳩up當秘笈

巴打第一次留名 ?

無錯，成班9up無極限

新讀者留明

不要嘗試挑戰我

殘格

殘格！
一推再推

薯仔自推

拱手相讓，有時候會使世界變得更美。

父親和花叔交頭接耳一大輪後，整個人變得容光煥發似的，右手拿著球拍，左手插著褲袋，吹著難聽的口哨，慢步走到我的身旁。

「爸，剛才你和花叔談了甚麼呢?」
我一臉好奇的問著。

「日常瑣碎事，沒甚麼大不了。」
父親左手摸著後腦，漫不經心的作出回應。

「瑣碎事? 剛才我親眼看見你簽下花叔手中的文件呢!
真的是瑣碎事嗎?」
父親每次說謊的時候，總是會有一隻手摸著後腦的，這是母親某一天靜俏俏告訴給我聽的。

「大人的事，小朋友便不要多管閒事啦!」
父親感受到我對他的質疑後，惱羞成怒的利用「百搭」藉口敷衍我。

「…」
每一次當我聽到這個理由後，我心底裡頭總是感到非常的深深不忿，但又想不出應該如何反駁才好。

「花叔看到我剛才比賽的英姿後，特意向我索取一個簽名留念而已。」
看到我一臉的鬱悶後，父親隨即補多了一句說話起來。

說實話，我寧願他立刻轉換話題，又或者繼續默不作聲，也總好過胡亂編作這麼弱智的藉口....

「不過呢，剛才你大聲對我所說的那句加油，真的是幫了我很多!」
洽時間，父親右手輕輕摸著我的頭髮，眼望前方，深情的說著;

他無聲無息的在一時之間說出如此令人感動的說話，使我剎那間變得雙臉通紅，我完全不懂得應該如何用言詞向他表示，我的那句加油是真心真意由心而發出來的。

「這樣吧! 為了慶祝我取得勝利，今天的練習就到此為止!」
父親嘴角揚起，低頭看著我，說出了一道出人意表的消息。
「我們去附近的壽司店大吃一番吧!」

轟呀!

父親的這句說話，啪一聲的使我腎上腺素急升起來，此刻的我心中無比亢奮，較早前他所說的甚麼小朋友不要多管閒事所帶來的不快一下子便被我拋諸腦後，腦海裡充滿著由腐皮三文魚及玉子壽司所推砌出來的壽司山影像。

「YES! 我很久也沒有吃腐皮壽司了!」

「哈? 早幾天你才吃完呢，何來甚麼很久呢?」
雖然父親對於我的這番說話感到非常的無奈，但當他看到我如此天真爛漫的笑容後，也「不慎」的被我感染了起來，露出了一道很久也沒有展示過的滿足笑容。

「老哈，旁人可能看不出來，但我心裡可是非常的清楚，剛才你在比試中並沒有出盡全力呢!」
跟父親完成文件簽署手續後，花叔走到哈叔的身旁，肩並肩的低頭輕聲著。

「...」
哈叔沒有作出任何的回應，只是雙手放在身後，遠眺著我和父親二人的身影。

「在剛才的比賽過程中，你在絕大部份的時候也是瞇起雙眼的。
若果我沒有猜錯的話，你已經練成了白家的白噪音心法，單憑聽覺便能推斷出羽毛球的位置。

時仔的最後那一球，你是絕對有能力接下來的，為何你要特意輸掉比賽呢?」
花叔直視著哈叔，對他作出質問。

「我輸掉賽事，自己根本就沒有甚麼的損失，但卻能換來這兩父子的笑容，這結果不是很好嗎?」
哈叔伸出右手直指我和父親二人，瞇起雙眼微笑道。

「老哈...你....」
聽到這個答覆後，花叔當場無言起來。

「我一開頭的確是想取得勝利，銳一下時仔的稚氣，讓他明白天外有天，人外有人這個道理的。

但在比試的中期，我發現到原來時仔特意弄出這個大龍鳳的目的是為了教導分仔的羽毛球技巧後，我的戰意亦因而大大減退。

後期當我看到羽分七情上面為羽時大喊加油後，我真的不忍心看到分仔悲傷的樣子，所以才作出了讓時仔勝出的這個決定。」
哈叔雙手叉在胸前，以著低沉的語氣說著。

「現在看到這兩父子有說有笑似的，我便知道我這個決定一點也沒有錯呢!」
他側著頭直視哈叔，聳了一下膊頭，作出一道冷笑。

「唉..你..真是...
還是老樣子的老好人性格!
有時候，你也為自己好好著想一下，不要處處為人設想吧!
你這樣做是沒有人會稱讚你的!」
對於哈叔這種「捨己為人」的行為，花叔真的不知道應該要表現得憤怒還是開心才好。

「我做事的出發點就是做想做的事，而不是為了取得別人的讚賞!
更何況，就算我勝出了賽事，又有誰會真心為我高興呢?」
哈叔說出心底話後，萬般心緒湧在心頭，一臉哀愁的低著頭。

「哼，你不要忘記你還有我呢，哈滴師!」
躲在後方偷聽著兩老對話的白蝴蝶終於忍不住起來，跑到哈叔的面前，咬牙切齒的直指著他。

「在比賽的時候，我可是一切衷心祈禱你可勝出的呢!
但你竟然因為如此無聊的理由...而作出讓賽，你..實在太令我失望了!」
白蝴蝶激動得流下淺淚，雙臉泛紅的樣子對哈叔作出斥責。

「乖....唔..白小姐....」
哈叔還沒能把說話說清楚之際，白蝴蝶早就已經轉身離開，頭也不回的走到遠方。

「你是想說乖女吧? 是男子漢的話就把真相說出來吧!」
花叔目睹如此尷尬的場面後，不禁作出一道深情的慨歎起來。

「唔..我怕她一時之間會接受不來...況且...

唉，現在的這樣子，我已經是感到非常自足的，無謂再加鹽加醋了!」
哈叔咽了一大口口水，雙眼緊緊閉上。

唉，現在的這樣子，我已經是感到非常知足的，無謂再加鹽加醋了!

有種心酸嘅感覺...

拱手相讓，有時候會使世界變得更美

好似係 定唔知改名之前都有

「加鹽加醋? 她可是你的親生女兒!
你每天白小姐前白小姐後的稱呼她，這樣做真的是好嗎?
難道你打算瞞她一世嗎?」
花叔實在真的看不過眼，雙手扯著哈叔的衣領，以嚴厲的語氣作出喝令。

「公眾場合，不要這樣大聲吧!」
哈叔用力撥開花叔的雙手，一道凌厲的眼神直瞪花叔。

啪!

因一時激動而衍生出來的無情力，啪的一聲為花叔雙手帶來兩道紅印起來。

「屌，用不用這麼大力呀?
我也是好心提醒你而已...」
花叔臉露難色，不斷的對著雙手泛紅位置吹氣，藉此紓緩哈叔掌勁所帶來的痛楚。

「對不起...
頂多，接下來的下午茶我請客賠罪吧!」
哈叔一臉無奈道。

「唔，若果你肯請客的話，那就當作扯平啦!」
花叔一聽到接下來的洋蔥圈下午餐不用自己請客後，整個人就像是神打出身似的，雙手剎那間再也感覺不到任何的痛楚。

「只不過，白蝴蝶那方面你打算如何辦呢?」
對哈叔作出一輪晦氣後，白蝴蝶一臉氣憤的大步踏出體育館，完全不見蹤影。

「她這個時段要參加補習課程，所以才會貿然離開而已。
待會吃過下午茶後，我去買數包她最喜愛的蝴蝶酥送給她，應該可以使她消消氣的。」
哈叔胸有成竹的樣子，會心微笑。

「唉....我真的無話可說。」
花叔右手的手掌按在額頭上，起勢的搖頭，感到萬分的無奈。

______________________________________

「小小事情也做不到起來，現在該如何辦呢?
朱大腸，你說，到時候應該如何向哈叔交待呢?」

在我和父親一同離開體育館之際，場外的正門生起了一場小風波;
五名身材健碩的男子雙手放在胸前，用著兇惡的眼神怒視著朱大腸，圍繞著他作出指責起來。

「你不會打算以停電或機械故障作藉口吧?」

「朱大腸，你最好就清清楚楚把實情交待出來，否則就別怪我們拳腳無眼啦!」

「各位大哥，手下留情!
我是遭人暗算從後偷襲的，你看看後頸部位的這個紅印，這就是最好的證據!

當時我播著綠袖子的時候，後頸突然傳來了一陣刺痛，之後便眼前一黑昏迷了起來，後來發生甚麼事我真的不知道的。」
朱大腸此時把頸部的傷痕展示給眾人觀看，只見他後頸上有著一道紫紅色的傷痕，傷勢範圍接近覆蓋著他整個後頸位置;
從表面傷勢來看，這個下手的人應該是與朱大腸有著十怨九仇的關係。

「原來就是你從中作梗，播出綠袖子的!」
聽到他親口承認自己就是擾亂父親比賽的兇手後，我雙拳握緊，作勢衝前，意圖質問為何他要作出這樣的事起來。

「分仔，別衝動!」
父親此時捉緊著我的雙手，拉著我一同靠在一旁，繼續暗中偷聽他們的對話。

「就當作你在說真話，那麼你對兇手的底細有沒有任何頭緒呢?」

「我最近完全沒有跟人結怨，我真的不知道誰跟我開出這樣大的玩笑呢!

不過，在昏迷之際，我隱弱看到兇手是穿著啡色衣服，而且還帶有一把女性口音的!」

啡色衣服? 女性口音?
難道是冬靈?
她從中阻止了綠䄂子的播放嗎?

「分仔，難道你有頭緒誰襲擊朱大腸的嗎?」
看到我一臉若有所思的樣子後，父親輕聲的問著我。

「唔，很有可能是偵鈴。」
我喃喃自語道。

「精靈?」
父親一道困惑的樣子。

「沒錯，就是偵鈴。」

「……」

_____________________________________

在壽司店大吃一輪後，晚餐時份我並沒有太大的食慾，只是點了一碗迷你版本的滑蛋牛排飯。

母親起初以為我是生病還是甚麼，不斷的嚷著父親立刻打電話，預約明天下午帶我到診所看醫生。
直至父親把今天在源和路體育館的事情與及其後跟我一同到壽司店的事情和盤托出後，母親才大感釋懷起來。

「話說，我也很久沒有吃壽司了!
不如星期日的下午我們一家人吃迴轉壽司吧!」
聽到我和父親一同到壽司店大吃一番後，母親心裡亦生起了一絲絲的興趣起來。

「我舉腳贊成!」
我亳不猶疑的對母親的提議作出附和。

瞪....

此時候，我和母親的雙眼不約而同的投射在父親的身上。

「二對一，我有選擇的權利嗎?」
父親攤開雙手，輕聲的作出苦笑。

「YEAH!」
我和母親合拍地互相擊掌，慶祝抗爭勝利。

「話又說回來，吻，那個黃金眉毛資料庫你家裡的電腦有沒有備份呢?」
父親眉頭輕輕的皺緊，輕聲道。

「有呀!哦，你想今晚讓分仔看那個資料庫嗎?」
母親口中嘴嚼著白飯的關係，口齒不清的說著。

「唔，沒錯! 我認為現在是適當時候了!」
父親點了數下頭後，隨即用筷子夾起餸菜放進口中。

「吓? 黃金眉毛資料庫?
那是甚麼來的?」
被蒙在鼓裡的我，不明所以的問著。

「嘿嘿! 到時候你便會知道的!
媽媽在分仔這一次的班際羽毛球比賽中也會出一分力幫忙呢!」
母親出奇不意的對我賣弄關子起來。

金舌頭後到黃金眉毛
就睇你有咩把戲

唔好挑戰薯仔繽紛程度

黃金眉毛可以偵測到空氣中嘅氣流變化 原因就好似甲由嘅細毛咁 可以喺羽毛球到達前預先知道其落點 繼續作出對應

鳩估

咁點解唔係黃金手毛 腋毛 陰毛 而係眉毛？

因為薯仔係作者

眉毛生於額前 所以應該最快感應到氣流 而且位置置中 容易分析氣流方向

腋毛通常藏於腋下 被衣物遮蓋 無法探測氣流

陰毛 大部分時間藏於衣物之下 加上當眾露出陰毛乃不雅之舉

手毛 手並非固定物品 而係可活動 有機會造成誤判 再者 並非所有人嘅手毛都足夠濃密（例如我就係冇手毛 ）雖然有啲人天生少眉毛，但相信眉毛嘅濃密程度點都比手毛高

以上內容全部都係9up

小把戲

思維方向唔啱，藍吻係大學教授來的，同埋係黃金眉毛資料庫

黃金眉毛梗係用黎整羽毛球啲毛

物理教授 羽毛 力學
角度都唔洗計

會唔會有白金手毛同腳毛? 減少風阻

身體不適，休更一天

保重

don't die

好好休息

「分仔，你還記得練習羽毛球的初衷嗎?」
晚飯回家過後，父親和我二人坐在家裡的沙發上，進行親子對話。

「初衷..? 就是為了奪得班際羽毛球比賽的勝利，在冬靈面前威風一下囉....」
我一臉尷尬的說出心底裡頭的想法。

「沒錯! 答得非常之好!

這麼辛苦的練習是為了甚麼呢? 就是為了比賽中在異性面前展露出威風的一面，甚麼彰顯體育精神強身健體那些全部通通只是次要，最重要的就是要呈現自己威風與及帥氣的樣子，這點你要好好的記住!」
父親手指直指我的心口位置，示意我要把他的這番說話好好的銘記於心。
「忘記初衷的話，是會很容易走上歪路的!」

「是的..」
他突如其來爆出一番如此偏激的言論，我顯然的被嚇倒了起來。

「唔，那麼在三個月後的班際比賽中，你打算如何把自己威風的一面展露出來呢?」
父親交叉雙手放在胸前，一本正經的問著我。

「拿下比賽的冠軍，在冬靈面前炫耀著自己的金牌吧...」
我說著的同時，腦海裡不禁幻想著同時的情景起來。

----

「冬靈，你看，我拿下了班際比賽的金牌呢!」
我右手輕輕撥開額前的一攝短髮，左手把那閃閃發光的金牌放在冬靈的面前，以著帥氣的口吻說著。

「嘩! 這金牌很漂亮呀!」
冬靈雙手放在身後，微微彎腰，用著羨慕的眼光凝視著金牌。

「哦? 你喜歡嗎? 我把它送給你吧!」
說著的同時，我親手把金牌繫在她的頸上。

「就這樣的送給我，真的可以嗎?」
冬靈受寵若驚的樣子，甜蜜的笑著。

「當然可以，我奪下金牌的目的，本來就是為了用來送給你的呢!」
我瞇起雙眼，會心微笑。

「羽分....」
噗的一聲，冬靈整個人倚在我的胸前，臉頰如蕃茄般的紅起來。

----

咳咳!

父親的乾咳聲，無情地劃破我那般美滿的幻想。

「成王敗寇，奪取冠軍的確是很威風，但問題是你要如何做才能取得勝利呢?」

「賽前利用言語挑釁對手，比賽期間不斷利用放網及吊球技術挑逗對手，使對手對我懷下憤怒之心，從而觸發羽芬祖先上身，立下不敗之地?」
總結父親與哈叔那場一分決的經過，我認為這是目前最有效的打法。

「咳...『邀請』羽芬祖先上身可是最終手段來的，非不必要的話，還是靠自己的實力來取勝為好。」
父親右手拳頭放在嘴前，乾咳了數聲。

「不過你這個想法一點也沒有錯，畢竟你比賽的時候頂盡也只會是擁有三個月羽毛球的閱歷，單憑三個月的訓練就想以實力擊倒對方的確是有點不設實際的。」

無法以實力打敗對手，潛台詞即是要出奸招吧?

說到奸招的話，我第一時間的便想起父親的那一招頭髮水滴攻擊....

「爸，我可是不會弄濕頭髮出賽的!」
我鮮明地表明自己的立場，表示自己絕對絕對不會跟隨他的這個做法。

「哈哈，哈哈，你誤會了，分仔!
我的意思並不是要你耍無賴來取勝呢!

況且，我知道現在潮流非常著重個人的髮型，甚麼髮泥定型水那些我也是略懂一二的，我當然不會要求你好像爸爸我一束濕透的水草髮出場啦!」
父親哈哈的大笑，雙手大字型的攤開在沙發之上。

哦? 原來你也有自知之名的?
你也知道自己比賽時候的髮型就如一堆雜亂的水草無異的嗎?

「我是想問你比賽時候的具體打法。當你激怒了對手後，你又會如何做呢?
放出高球，引誘對手對你作出扣殺?」
父親直視著我，默默等待著我的回答。

「嗯，不然的話，我還可以怎麼樣呢?」
我淡定的作出回應。

「好，那麼，何時才是打出高球的時機呢?
連環作出二十球吊球及放網之後? 抑或是三十球? 還是四十球呢?」
父親用著咄咄逼人的語氣追問著我。

「唔...這方面我倒又沒有想過...」
正所謂一言驚醒夢中人，我的確沒有仔細想過何時才是打出高球的時機。

二十球吊球及放網嗎? 憑我自身的實力，真的有可能連環打出二十球高質素的吊球及放網嗎?

再者的是，若果二十球之後對手沒有生起任何怒意的話，我打出高球的結果亦只會是死路一條。

唔.....

那麼究竟何時才是打出高球的好時機呢?

我陷入了一道無限循環的迷思起來。

「分仔爸爸，一切已經準備好了!」
此時，客廳裡傳出了母親的叫聲; 她一臉歡容的看著放在飯桌上的手提電腦，招手示意我和父親二人靠前來。

「這是...?」
電腦的螢幕分割成為四格，顯示著一些陌生人的相片，使我感到大為一驚。

「這就是黃金眉毛資料庫呢! 它.....」
母親雀躍地作出講解，滔滔不絕的作出連串爆發，我和父親二人完全沒有任何空間或機會可以插嘴;
每當母親談及到與自己科研相關話題之時，她就會變成了一個獨裁者似的，整個時段只有她能夠說話起來，其他人均要通通閉嘴。

黃金眉毛資料庫是香城大學與日本數間知名大學共同合作建立而成的，數間大學裡頭的心理學系、計算工程系、數學系、生物學系及物理學系共同攜手合作，收集了接近過萬志願者喜怒哀樂時候的相片放進資料庫裡頭，箇中目的就是希望可以從中找出眉毛與心情變化的關係，繼而將其量化成為公式展示出來。

計劃之所以命名為為黃金眉毛，原因就是希望最終可以得出一道與黃金比例雷同的數式，以數字來解釋人類複雜的情感，作日後人工智能的應用。

根據母親所說，她們已經初步性找出了一道複雜的數式可以用來推算出人類的情感，只要在公式上輸入眉毛最高點與最低點之間的角度差，眉毛與鼻孔最近的距離，眼睛與眉毛最高點的距離，再配以與性別年齡體重等等有關的常數，便能夠推算出那個人心底裡頭究竟是喜悅還是憤怒。

計劃正在擴展到歐美地區，希望從中探討亞洲人與西方人存在的差異。同時間，大學一直的均在處於招募志願者的階段，希望透過增加樣本的數量來確保數式的準確性和可靠度。

「分仔，現時這裡暫時有大概四萬名志願者的相片，你要做的就是把所有相片看畢一次，好好記住一個人憤怒時候所產生的眉毛變化!」
父親示意我坐下來，指著電腦螢幕上的照片，對我作出囑咐。

「咳，正確來說，是四萬八千二十三張相片!」
母親不經意的作出吐糟起來。

「無論如何，只要你能夠從中學習到如何從一個人的眉毛中得知他是否處於憤怒的狀態，你便能夠把握到打出高球的最佳時機了!」
父親輕輕的單擊了滑鼠數下，螢幕裡頭瞬間的變成了另外一個人的照片起來。

「四萬張? 我有可能看得完嗎?
更何況的是，真的是能夠從眉毛中看得出一個人的情緒嗎?

以這個人為例，他的眉毛在喜怒哀樂的時候完全沒有任何顯注的分別呢!」
我看著面前的禿頭中年男人的喜怒哀樂相片，心底裡頭已經泛起了一種作嘔的感覺。

「咳，我再說一次，是四萬八千二十三張相片!」
母親再度作出吐糟。

「單憑一張相片來看，當然是看不出分別啦!
但若果你仔細審視過四萬八千二十三張相片後，我相信你一定會找得出共同的微巧之處!」
父親言之鑿鑿的說著。

「吓....」
我完全沒有心情及鬥志去觀察四萬多張的陌生人照片，胡亂的按著電腦的滑鼠起來。

啪! 啪! 啪!

突然間，我發現到右下角有著另一道選項起來。

「黃金舌頭」

48023張相 點睇

有無埋金手指

白金同黃金邊樣勁d

成功需苦幹

無金手指

硬度? 白金硬啲

又crossover黃時

分仔有危險

這個羽毛球雖然有點重，但是很好打

高速迴轉壽司

「媽媽，這個黃金舌頭的選項是甚麼來的?」
我指著螢幕的右下方，大聲道。

「哦，這個嘛...」
母親靠近前來後，露出了一道尷尬的笑容。
「這是一個持續了接近好幾十年的實驗，由日本大學那方提出來的。每一個志願者在拍照之前均會獲發一杯檸檬水，記錄喝下檸檬水後的感受後，便會被要求拍下伸出舌頭的相片。

之於這樣做的原因，具體來說我其實也不太清楚，大概可能是與心理學有關吧....」

「喝下檸檬水的感受? 不是酸的話就是甜，還可以有甚麼感受呢?」
父親大惑不解的作出詢問。

「起初我也是這樣的想，不過後來發現有為數不少的人表示喝下檸水後感到非常哀傷呢!」
母親一臉困惑的模樣，表示自己亦不明白為何會得出這樣的結果。

「令人感到哀傷的檸水...?
那杯檸水應該是非常的酸了吧...」
父親冷笑道。

哀傷的檸水?

這一點也不出奇呢!

樓下茶餐廳早餐A的熱檸水，有時候我喝下去之後也會感覺到一絲絲的憂傷呢....

＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿

一分決後的翌天，所有事情一切如常;

課堂依舊一樣的沉悶，我把握著上堂的時間，不斷利用鉛芯筆以點擊的方式繪畫火柴人，從中模擬放網時候的手感，透過機械式的練習為大腦建立長久性的記憶。

啪!

在我下筆的時候，鉛芯啪一聲的斷開兩截，在課本上留下了一抹灰色的軌跡;

若果我沒有計算錯誤的話，這應該是今天第十枝斷裂的筆芯了。

昨天我一直觀看黃金眉毛資料庫的相片直至凌晨一點有多，睡了五小時左右便起床趕回到學校裡頭，精神並不是太好，無法長久集中，稍一不慎的便會用力過度，把鉛芯弄碎兩截。

嗖!

在我準備換上另一道新鉛芯的時候，一張摺疊成一團的白紙從我後方嗖一聲飛來。

「你不斷的啪碎鉛芯，非常擾人!」
打開紙團一看，只見上面寫著冬靈的字跡。

…….

看到她的訊息後，我再也沒有換上鉛芯，搖身而變成為一個乖巧的學生，安靜留心上課。

…….

叮咚叮咚!

等了一段很長的時間後，小息的鈴聲終於響起，我第一時間便轉身回頭，跟冬靈作出道歉。

「剛才不好意思，對不起。」
我尷尬的笑了一笑。

「你並沒有做錯事，不用道歉。」
出乎我意料之外，冬靈以著冰冷的語氣對我作出回應。

從她的神情語氣之中，我感覺到事情好像有點不妥。

「唔...昨天源和路體育館裡頭，多謝你幫忙制止綠袖子的播放，智破哈叔的陰謀。」
我連忙的轉換話題，對昨天的事情作出致謝。

「你認錯人了，昨天我沒有去過源和路體育館。」
冬靈側起頭來，完全沒有跟我作任何視線的交流。

沒有去過源和路體育館? 那麼昨天的人又是誰呢?

哦! 我明白了!

「那麼，可否替我多謝一下偵鈴?
我衷心多謝她的幫忙!」
昨天的是偵鈴而不是冬靈，她正在跟我玩文字遊戲，我是如此天真的想著。

「很抱歉，我並不認識任何名字叫作偵鈴的人，沒法幫到你。」
說罷，她站起身來，作勢離開目前的座位。

………..

這一刻，我真的不懂得如何作出回應才好。

我究竟是做錯了甚麼事，為何她對我如此的冷淡呢?

「為何昨天你最終選擇了放蕩行者，而不是哈姆雷特呢?
你覺得我的忠告不可靠嗎?
你是不是覺得我在陷害你，所以你不信任我嗎?」
在我一臉漠然的時候，冬靈剎那間對我拋下一大堆問題起來。

「我.....」
我遲疑了一下，正想向她作出解釋之際，她彷彿把我當作是透明似的，擦身而過離開課室。

「我明白了...」
她冷言冷語的拋下了一句說話，像一個浪子般的在我視線裡頭消失起來。

吓?
你懂得讀心的嗎?

我一句話也沒有說出來，你明白了甚麼呢?

分仔因為唔似黃時個陣係細路仔
就算飲到有憂傷感覺都唔會反應好大
結果錯失左良機 無得俾米芝連包養

但又話男仔好少有金舌頭

唉 支持父親同媾女 點揀好

係好少
全部都集中係呢個故

唔係要男仔先有金舌頭咩？

雖然成日講金舌頭金舌頭，但大家要記得金舌頭其實係最高境界，有分銅銀金。

銅可以感測情感，大多人都擁有，所以係五無帶領的日本研究中，有為數不少的人都感受到悲傷的感覺。

銀可以感測圖畫，金可以感測文字，分仔的舌頭去到哪一個境界呢?

暫時未知道

分仔：WHY NOT BOTH

仲有白金呢？

其實係五無同望連老婆的秘密對話中，當五無提出金舌頭金手指分別在於XY染色體的時候，望連老婆已經作出質疑，表明這個說法有問題

白金係人為而成

有金舌頭，繼俾祖先上身之後又有得開外掛

小息時份，大多數的男生們均會跑到操場裡頭打乒乓球或排球，發洩上課裡頭呆坐在座位聽取老師講解的鬱悶情緒。

而女生們則會到小食部購買零食，三五四群分成不同的群組談天說地，訴盡天下事。

因此，留守在課室裡頭的學生寥寥可數，不是暗地裡抄襲別人功課的，就是趴在桌上昏昏欲睡補眠。

「喂，為何你沒精打采的? 中文默書不合格，思考著如何向爸爸媽媽交待嗎?」
在我呆望著黑板思索著冬靈事情的時候，髮璇神出鬼沒的出現在我面前，右手在我雙眼前輕掃了幾下。

「若果真的是默書不合格這麼簡單，那我就不用這麼煩惱啦!」
我愁眉苦臉的說著。

「哦? 原來思想簡單兼白痴的羽分也會有煩惱的一天? 」
髮璇說著的同時，找來了一個鄰近空置的座位坐下。

「若果有一個女仔問了你一道問題後，完全不給予你任何回答的機會，氣沖沖的說了一句『我明白了』就離開，這代表著甚麼呢?」
我嘗試把剛才發生的事情簡略描繪出來，心裡希望著同樣是身位女性的髮璇能夠解決我心中的疑難。

「唔...這方面的話，可以是有著無限可能性的!」
髮璇咬著下唇，單著眼睛的思考起來。
「不過首先，我要確認一下，那個女仔是否真的完全沒有給予故事主人翁任何回答的空間呢?」

完全沒有? 那又真的不是完全沒有的....

「那個故事的主人翁聽到女仔的問題後，一時之間反應不來，遲疑了一兩秒左右後才開始作出回應。
只不過，在主人翁一句完整的說話還沒有說完之際，那個女仔便已嗖一聲的離開了。」

此時，髮璇右手食指直指著我的鼻子，一臉得戚的說了起來。
「這就是問題的重心了! 那個主人翁遲疑了一兩秒的話，那就即是代表著大腦正在思考著如何掩飾吧!
那個女仔深明此理，不想聆聽任何謊言，所以便一走了之，整件事情非常合理呢!」

亳無預兆突如其來的彈出一大堆問題，以一個正常人來說，無論如何也要花一些時間思考整理吧?

「吓，那麼正確的做法是要秒速回應嗎?」
我皺起雙眉，感到非常的詫異。

「NO! 秒速回應的話，即是代表事前已經一早編好了藉口，同樣也是謊言!」
髮璇右手食指左右搖擺，理直氣壯的說著。

「吓? 那應該何時回應才是最適當呢?」
我一臉懊惱的樣子，慇求髮璇大師指點迷津。

「最適當? 自然反應，不造作，真誠說出心底話，就是最適當的回應吧!」
從髮璇的神情舉止中，我看得出她覺得我這道問題問得非常之奇怪。

自然反應? 我就是因為自然反應才「激怒」了冬靈呢...

「只不過呢，不要說我髮璇不教你兩道散手，男女相處之道在乎平等，若果你一直只是想著如何討好女仔因而喪失自我的話，雙方最終一定會變成陌路人!」
髮璇擺出一道愛情大師的話氣，給予人的感覺就像是在愛情路上經歷過很多事情似的。

「這句話...不會是從甚麼的少女愛情小說摘錄下來的吧?」
我開著玩笑的說了起來。

「哼! 這你不需要知道!」
她的臉突然間泛紅起來，明顯就是被我悉破了真相。

「那麼，故事主人翁所遇到的那個女仔究竟是誰呢?」
與冬靈一模一樣，髮璇突然間問出了一道與較早前話題亳不相關的問題。

「那是...」

「完全不合格! 遲疑了超過兩秒呢!」
髮璇苦笑了一下，整個人站起身，輕輕拋下一句話，像冬靈一樣的頭也不回轉身離開課室。

我可以同你講佢無金舌頭

只要經過訓練就可以有金舌頭 跟住食饅頭又可以開外掛

打波時候食嘢會入錯格，不了

分仔啲後宮

得閑就去啦，幾正架

有時間有條件就去下見識

個個人感受都唔同

去過有經歷唔駛再聽人講話點點點

最緊要係自己覺得值唔值

我的感受就是香港是一個好地方

啱啊 但買樓同返工哩兩樣真係太沉重

下午時份出

髮璇離開後，小息的時間也過得七七八八;
在上課鐘聲響起的前一刻，冬靈如常返回到課室裡頭，她刻意避開我的目光，彷彿就是不願意跟我說話似的。

自從那次經歷後，無論我如何主動帶起話題，冬靈回應的字數永遠也不會超過十個字，很多情況下更會用現代五音隨意敷衍我。

唔，哦，嗯，噢，哈。

日復一日，這個情況一直持續了三個月有多，直至到班際比賽後才開始稍微的轉變起來ㄧ這是後話，我們期後再說。

父親與哈叔一分決的那一個星期，我一直在源和路體育館進行放網及吊球的練習。

哈叔輸掉一分決的關係，他間中亦會「客串」下場打出高遠球，父親站在場外旁指導我吊球的技巧。

有時候，哈叔亦會對我的打擊姿勢給予評語，作出善意的指導;
對此，父親完全展示出歡迎的態度，沒有任何不滿或不耐煩的意味。

雖則父親私底下的確與哈叔關係並不良好，但當兩者話題涉及到羽毛球層面的時候，父親會自然地放下成見，與哈叔作出良性的交流。

有好幾個情況之中，哈叔非常獨到地指出我吊球時候應該要注意的地方，那些要點父親完全沒有為意得到，全都依靠著哈叔一一為我作出糾正。

哈叔與父親共同的良性指導，使我的羽毛球技巧獲益良多，練習的效果達事半功倍之效。

起初我以為這個情況會一直持續下去，但在一分決之後的一個星期一，父親卻為我帶來了一個震驚的消息起來。

「由今天開始，我們的練習場地不再是源和路體育館!」
放學時份，父親在校門前把一頂頭盔交到我的手中，振振有詞道。

「吓? 那麼我們到那裡進行練習呢?」
我四周張望，完全找不到平日的白家豪華房車的蹤影。

「到時候，你便會知道。」
父親強行把頭盔戴到我的頭上，手指直指一架藍色的電單車，故作玄虛的說著。

「電單車? 你懂得騎電單車的嗎?」
由我出生以來，我從來也沒有見過父親騎過電單車，亦沒有見過他手指指著的那架藍色電單車。

「你爸爸我可是一個全能的男人來的，騎電單車這等小事當然懂得。」
看到我一臉驚訝的樣子後，父親一臉自吹自擂的模樣，神情顯得非常興奮。
「想當年，我在公路上單騎制霸全港車手的時候，就連交通警都要恭恭敬敬的叫我一聲時哥呢!」

嘩? 用不用吹噓得這麼誇張呀!
單騎制霸? 交通警稱呼你做時哥?

「分仔，你還呆在這裡做甚麼?
快點坐上來，雙手好好抱緊我腰部，接下來你將會體驗到新世界的來臨呢!」
父親坐在藍色電單車上，右手手持金屬頭盔，左手急速的向我招著手過來。

「唔..剎車系統是在右手還是左手呢? 一時之間突然想不起來呢!」
在我戰戰兢兢的坐上電單車後座後，我隱弱的聽到父親在低聲喃喃自語，並玩弄著雙手的手柄起來。

「不如...不如我們乘坐巴士或的士到目的地吧!」
我一臉憂心的說著。

「噢，原來是右手...」
父親點了兩下頭後，右手豎起拇指，轉身跟我說
「分仔，記緊要抓緊我的腰部，時速四百公里的烈火戰車要出發了!」

「………」
上了「賊船」的我並沒有任何的選擇，只能閉緊雙眼，雙手用力抱著父親的腰部，祈求著烈火戰車能夠平安到達目的地。

______________________________________

「分仔，我們來到高速公路了!」

嗡....嗡....嗡....

耳邊傳來一陣嗡嗡的風聲，刺骨的寒風猶如針刺般的在攻擊著我的皮膚表面，令人感到非常的不舒服。

雖則現在的我並不敢睜開眼睛，但從風聲及皮膚的觸感中我可以得知，父親並沒有說謊，我們的確是在高速公路上。

「還有多久...才到目的地?」
我聲嘶力竭的大叫起來。

「還有五分鐘左右吧! 好好享受僅餘的美好時光吧!」
說罷後，父親無的放肆地把電單車轉到三檔，再度把車速提升起來。

對我來說，現在就如過山車在最高的一點急速衝下去那一刻無異，我側著頭緊貼著父親的背部，閉起雙眼，腦海一片空白，迎接人生以來最長的五分鐘。

在風馳電掣之際，我的思想慢慢變得模糊起來。

「汝的戰馬速度非常快， 是不是要趕往茱莉城作支援呢?」
「我」睜開了雙眼，雙手交叉放在胸前，無視電單車的速度，以畢直的坐姿坐了起來。

父親從「我」的說話用詞與及再沒有雙手抓緊他腰部的舉動中得知，現在的「我」再不是羽分，而是古代五勇士的女祖先羽芬。

「你是女祖先羽芬?」
父親嘗試減慢車速，企圖與羽芬作出正常的對話。

「不要減慢你的馬速，把握時間趕往戰線協助無辜的平民!」
「我」嚴正言詞的對羽時作出喝令。

「女祖先，你有所不知了，年獸早已被你們殲滅，現在已經再沒有任何的戰爭，人們正過著和平的日子呢!」
被女祖先喝令過後，羽時亦不敢作出任何的怠慢，言計聽從的保持著電單車的車速，在高速公路上大聲的說起話來。

「勇士，不要被一時的和平蒙騙雙眼，暴風雨的前夕總是沉靜和安穩的。」
「我」嗤然一笑，黯然道。

「女祖先，現在可是公元二千....」
正所謂有理說不清，父親一臉無奈的講解現時的背景之際，「我」神情突然間變得異常的崩緊，大喝一聲起來。

「勇士，停下你的戰馬!

我要到附近地方解決生理需要!」

係咪要喺草叢入邊解決

佢發現自己多左d 野會點

高速公路

多餘的物件，不是切除，就是拋棄

小分rip

分仔比人拉左 唔洗打波了

「你.....忍耐一下，我們很快便會到達茱莉大廈，到時候就可以解決你的生理需要!」
父親把電單車的速度推高，巧妙的調整到公路最高時速限制之下，在高速公路上的車群中左穿右插起來。

啪! 啪! 啪!

尿意來襲，不擇手段。

「我」雙手攬緊父親的腰部，不斷利用下巴撞擊他的背部，以行動的方式作出督促。

「女祖先，男女授受不親，可否不要把用下巴攻擊我呢?」
說到底羽芬也是自己的長輩，父親的語氣也不敢太過嚴厲，用詞非常的客氣有禮。

啪! 啪! 啪!

「你....」
背部無間斷的飽受下巴攻擊，父親的情緒亦快將到達崩潰的臨界點。

在還有一個轉角街口便到達茱莉大廈之際，下巴的撞擊聲音突然停止了起來，父親的背部再也感受不到任何的痛楚。

「你不會是....?」
父親咽了一大口口水，不敢想像車後現時正在所發生的情況。

電單車內部零件滲進尿液的話，清潔功夫將會是可大可小，情況嚴重的話更有可能要到工場裡購置個別零件。

「爸，我想去廁所呀，我快要忍不住了!」
一陣充滿著急躁及焦慮的聲音從後傳出。

父親此刻頓然醒覺，我並沒有如他所想的失禁了起來。

下巴攻勢之所以貿然停止，原因是女祖先因著某種原因，把身體的控制權轉讓回到我的手中。

「忍住呀! 忍得到的話，這個月裡頭的每一個星期日我便會帶你到壽司店大吃一番!」
為了自己的戰車著想，他亦唯有誇下海口，使出美食引誘政策。

“我以後也不會讓你騎上我的戰車，以後。”

___________________________________

殊....

兩道水柱從水庫傾巢而出，我和父親肩並肩的站在一起，把身上的多餘水份排出體外。

「你知道女祖先剛才上了你身嗎?」
父親率先說起話來。

「吓? 我...完全不知道。」
經他的這樣一說，我的頭部生起了一陣刺痛，較早前的記憶的而且確好像是缺少了一塊似的。

「完全不為意嗎..?
這樣看來，除了是面對帶有殺意的扣殺外，還有其他的誘因可促使女祖先上身呢!」
父親把褲子的拉鍊扯上，輕輕點頭的作出沉思。

「或許...女祖先上身的情況在很久之前已經發生過，只是你完全沒有為意而已。」

在我不知情的狀況下發生嗎...?
這聽起來非常的恐怖，感覺就是自己的身體並不是屬於自己，隨時隨地可以任人控制，為所欲為。

「但是，在接下羽毛球扣殺的時候，女祖先是在我非常清醒的狀態下上我身的。

她的聲線我至今還記得非常清楚，而且在與白蝴蝶的對戰中，她亦有詢問過我可否轉讓身體的控制權給她呢!

她應該不會隨意佔據我的身體吧....」
我語帶猶疑道。

察覺到我不信任的語氣後，父親把剛才在高速公路時候所發生的事情與及他與女祖先的對話完整無缺地告知予我，意圖說服我相信他的假設。

「用下巴敲打你的背部? 我才不會做出如此嘔心的事情呢!」
我瞪大雙眼，大聲道。

「我亦相信你不會做出這樣的傻事，所以當時候你是百分百被女祖先控制著你的身體，你的思想。」
父親決斷地說出自己的想法。

「不會吧....?
那...我之後應該如何預防這些事情再次發生呢...?」
我關上褲鏈，輕聲道。

「要預防的話，唯一的方法就是從機制裡頭入手。
你爺爺可能真的說得沒錯，或許我們真的要好好利用羽毛球這個契機，找出觸發女祖先上身的條件。
這不但只是為了羽毛球班際比賽，更是為了你日後可以過著正常的生活著想!」
一臉正經的父親說出一本正經的說話，感覺上非常的嚇人。

啪!

父親拍著我的膊頭，門牙咬著下唇，說出了一道故作有深度的佛偈。
「由這一刻開始，打羽毛球對你來說，再也不只是單純的打羽毛球這麼簡單了。」

啪!
我一手撥開他骯髒的手，用著厭惡的眼神直視著他。

「你如廁後還沒有洗手，不要碰我!」

_____________________________________

叮咚!

茱莉大廈的升降機門緩緩打開，父親示意我跟他一同進內。

「我們不是要去練習場地的嗎?
茱莉大廈裡頭並沒有羽毛球場地呢!」
我一臉疑惑的跟隨著父親的步伐，踏進升降機內。

「你以為沒有而已!」
父親按下升降機的B2按鈕後，左手抽起一大束鑰匙，食指扣著鑰扣圈作出旋轉起來。

到達B2地下層後，我們穿過九曲十三彎，來到一道門牌寫上「貝詩畢頓」的大門前。

父親狼狽地把鑰匙插進門柄位置，左轉右轉，花了良久才找出開門的方法起來。

「這是....?」
大門後是一道異常寛躺的空間，足足有三個標準的羽毛球場大小，天花與地下的高度與源和路體育館無異。

場地的正中心有著一個正式羽毛球場的設備，球網與及地上的內外線等等一一俱全。場地四角分別擺放著四部攝錄機，房間的盡頭有著一塊巨大的液晶螢幕，驟眼來看是用作播放攝錄影的影像之用。

除了攝錄機和螢幕外，房間還擺放了一大堆不知名的機器，與及堆積如山的羽毛球球筒。

「這本來是一隊本地樂隊的練習室，我透過花叔家族的銀行生意幫助下，簽下租用了這裡三個月的契約，並命人稍微裝修了一下，作你羽毛球練習之用。」
父親雙手叉腰，環觀四周，一臉滿意的點頭著。

稍微裝修? 樂隊練習室改造為羽毛球練習場也能算作為稍微改造嗎?
我完全無法想像，當樂隊三個月後回來時候的第一個樣貌會是如何...

「為何我們要特意到這裡練習呢? 源和路體育館不好嗎?」
周遭了無人聲，四周牆壁漆黑一片，感覺非常的冷清，我並不太喜歡。

「起初我之所以選取源和路體育館作練習場地，最主要的原因就是希望你可以透過與四大名門的高手比試，從錯敗中學習。

不過想不到你竟然擁有女祖先上身的能力，更在某種意義上戰勝了白家的白蝴蝶，這完全完全的在我預想之外。」
父親輕輕觸摸著牆壁的黑色隔音用軟墊，略略點頭起來。

「本身我是打算你與冬藍西家的高手作一比試後，再另覓場地再作特訓。

但誰不知你又神經刀的獲得了冬家信物，其他人得知了你是冬家所重視的人後，又豈敢跟你貿然跟你作出比試呢?

所以我才拜託花叔幫一幫忙，著他找一個適合的場地讓你作出特訓而已。」

「要找尋場地的話，應該是有著很多其他選擇的吧!
為何特意要找來這間位於地下的樂隊練習室呢?」
說真的，我真的不想接下來的日子均要在這個沒有任何天然陽光滲入的空間渡過。

「選取這裡的最主要原因，就是因為我們需要用到這裡的隔音裝置!」
父親指著牆上的黑色隔音綿，對我作出講解。

「當球拍與羽毛球發生碰撞的時候，聲音的產生是在所難免的。
不同的力度，球拍面與羽毛球不同的角度碰撞，還有很多很多的因素均會影響產生出來的聲音。

在這個隔絕雜音的空間，我將會教導你如何用聲音來分辨出各種不同的球路，好讓你能夠預先決定應該使用吊球還是放網把羽毛球擊回對手的前場。」

「用聲音來分辨出羽毛球的去向? 爸爸你是在說笑吧! 這是有可能的嗎?」
如此天荒夜談之說，我沒法能夠接受起來。

「當然是有可能。某幾個國家的選手由細至大就是在隔音室裡頭練習聆聽羽毛球所發出的聲音，從而培養出聆聽羽毛球的技能，在奧運賽事上經常成為大贏家。

後來羽毛球協會察覺到此事後，每年均會轉用比賽用球的品牌，目的就是防止選手過度依賴聲音來追蹤某種特定品牌的羽毛球動向!」

父親一臉憂鬱的說著。
「你爺爺在我兒時也曾把我困在隔音室，強迫我進行訓練呢!」

「和藹可親的爺爺...竟然會這樣做?」
我雙手掩著嘴巴，表示難以置信。

「當談及到羽毛球的時候，他再也稱不上為人類呢..」
說罷，父親低起頭來，彷彿就是在回想著昔日往事似的。

「無論如何，這隔音室還有另外一個用途的!
當我對你打出帶有殺意的扣殺的時候，女祖先便會跟你作出對話吧!

在這個隔絕人聲的寂靜環境裡，好好跟她談天，從而了解女祖先上身的機制吧!」
父親說著此話的同時，把一對藍色的皮手套拋到我的手中。

「第三部曲的訓練，就是與女祖先好好溝通從而找出共處之道，與及學懂一招兩式的必殺技傍身!」
父親指著藍色皮手套，會心微笑道。

第三章完

第四章完

有幾多人見到下巴攻勢諗起父子丼？

係下巴 唔係下體呀

殘格！

又茱莉大廈
乜茱莉大廈咁多用途

我只係識雞扒雞蛋飯

完。

高樓大廈用處多

全盛時期嘅茱莉大廈有幾多個處可以用

係咪得我諗錯嘢

第五章 天才對決篇

馬鞍山下，烈日當空，兩名老人在樹蔭下乘涼，把玩著精巧手工的木製中國象棋渡過日神。

「將軍抽軍抽馬抽象!」
羽丹把木棋啪一聲的放在棋盤上，鏗鏘有力的作出宣言。

「唔....」
蟹黃高額頭滴著冷汗，臉有難色，深思著下一步棋應該如何行走才可把損失減至最低。

「就這樣吧!」
軍和馬均是相對上具高移動力的棋子，退可攻，進可守。相比之下，象除作防禦之用之外便沒有任何的用處，蟹黃高因而決定忍辱負重，行使棄象保帥政策。

啪!
蟹黃高把「象」作出移動後，羽丹閃出一道銳利的眼神，秒速下了另一步棋。

「將軍，沒棋!」
羽丹哦哦的大笑起來，在蟹黃高還沒能作出反應之際，一手的把桌上那杯鐵觀音一飲而盡。

「這...這...」
蟹黃高一臉呆滯的看著面前的殘局，不太能夠說出話起來。

「呼....
入口甘涼無比，葉香細膩回香，茶味幽香清新，好茶，好茶!」
他一臉滿足的吐了一大口氣，運用其品茶多年的專業角度對熱茶作出品評起來。

這杯鐵觀音的茶葉乃是在每年至陰至寒的日子中於大霧山山頂上的那棵茶樹採摘下來，山高霧氣重，寒氣盡入茶葉裡頭，沖出來的香茶特別的甘涼，特別的有韻味。

一棵茶樹上的茶葉數量並不多，再加上每年均有不知名的對手與羽丹作出競爭關係，今年的茶葉收獲比往年的更為少，頂盡只能沖製一杯二百亳升左右的鐵觀音;

為了解決誰有資格喝下這杯一年一會的頂級鐵觀音這個問題，兩老在這至陽至熱的這一天特意進行象棋比試一決高下，勝者將能奪得喝下佳茶的權利。

「唉，利用象棋來決定勝負根本就不公平! 不公平呀!」
喝不到的熱茶是酸的，正如蟹黃高現時心情一樣，也是酸溜溜的。

「哦? 不用象棋的話，那麼下年進行羽決或者一分決來決勝負吧!」
羽丹瞇起雙眼，細微著舌頭上所殘餘著的茶香起來。

「妖，這更加不公平吧! 照我說，下年用包剪揼來分勝負吧!」
深知羽丹羽毛球技術遠比自己為高的蟹黃高，深深不忿的拍打著木製棋盤起來。

「冷靜點，老蟹，冷靜點，這木製棋盤我可是花了很多心機製作而成的，麻煩你輕力點對待它!」
羽丹伸出雙手制止蟹黃高的魯莽行為，膽顫心驚的觀察著棋盤有沒有任何損毀的地方。

「包剪揼這個做法，未免太沒有刺激感了...
唔，不如麻芝菇吧!」

「好，就決定麻芝菇!
呀! 我糾正，是三盤兩勝的麻芝菇!」
蟹黃高一臉認真的模樣，伸出尾指。

「一言既出!」
「食言者死!」
兩名老人家懷著童真的心情，作出勾尾指之禮，建立了男人之間的承諾。

勾過手指尾後，二人哈哈的大笑起來，互相嘲笑著對方幼稚的行為。

「話說，我收到小道消息，白家的長子白薯三個月後會跟你的孫兒羽分作出羽毛球比試呢!」
蟹黃高收拾木製棋盤的時候，無意地說起來。

「嗯，這個消息我也有聽聞過。」
羽丹的臉部表情沒有作出任何的轉變，淡然的作出回應。

「那麼，最終你認為誰會勝出呢?」
蟹黃高好奇的問了起來。

「這個嘛....」
羽丹遲疑了一會後，手指直指自家種植的薯仔田地方位置。

「哦? 白薯嗎? 為何你會有這樣的想法呢?
我還以為你會支持自己羽家的人呢!」
蟹黃高雖然腦筋並不太靈活，但也能夠洞悉出羽丹想表達出的意思起來。

「老蟹，我問你，擁有甚麼特質的人才算是最難纏的羽毛球選手呢?」
羽丹整個人突然間變得非常的認真及嚴肅，當談及到深層次的羽毛球話題時候，他所散發著的氣場亦會變得截然不同起來。

「唔...勤力練習的選手?」

「不!」

「呀...天才型選手?」

「不!」

「噢，噢，我知道了! 勤力練習的天才型選手!」
蟹黃高胸有成竹道。

「不是!」
羽丹輕輕搖頭，表示答案錯誤。

「吓...? 這又不對，那又不對，你開估算吧!」
蟹黃高洩氣的表示投降。

「是經歷過失敗歷練後亦能勤奮練習的天才型選手。」
羽丹說出答案後，隻身的慢步走進木屋裡頭;
蟹黃高不明所以，只能默默跟隨著羽丹的步伐同步進入木屋。

「讓我一邊炮製薯仔炆鴨，一邊跟你說出昔日的往事吧!」
羽丹在木屋的工作室裡頭拿起鋤頭及牛肉刀，磨刀霍霍道。

「噢? 正呀! 有佳餚入口之餘，又有感人的故事聽!」
蟹黃高的眼睛變得炯炯有神起來。

點應你呀，𨋢哥

認真post嚟

將軍抽軍車抽馬抽象!

正 又有長篇大輪既故仔聽

薯仔打算幾時先開到打

唔通呀爺試過屈白家個細路機

完全無為意

下篇開打

係白家嗰細路屈呀爺機

諗起會長

至少白深泰仲有採摘茶葉

Wtf.....

因為有'薯'字嘅作者光環

「殊」不簡單

會長飲個款係咪鐵觀音？

佢飲茶走

我講得唔清楚，我問款茶葉
雖然奶茶唔係鐵觀音沖

五年前，茱莉大廈六樓，羽毛球總會辦公室。

「炮八進三! 重炮將!」
主席辦公室裡頭，傳來了一道羽丹的大喝。

「你已經戰勝了對手，再來一局?」
電腦螢幕再次顯示著千篇一律的訊息，羽丹已經開始感到生厭起來;
無論是電腦人工智能程式還是互聯網上的真實對手，至今已經沒有一人能夠滿足到他，沒法觸發起他對抗強敵時候所產生出的那種亢奮情緒和激情。

「為何AlphaGo程式是建立於圍棋之上，而不是象棋呢...? 唉...」
深情的嘆了一口氣後，他黯然的走到書櫃前，隨手拿起一本記載著象棋殘局的百科全書，任意地揭開其中的一頁。

「無敵是最寂寞，唯有自己和自己鬥智吧..」
照著書中殘局擺放著象棋的位置後，他一心二用的分別扮演著黑方和紅方，自己和自己決一死戰。

啪! 啪!

此時，辦工室的大門響起敲門聲，一時之間令羽丹分神起來。

「羽主席，白家的人求見。」
一把男聲從門外傳出。

「我現在沒有空，明天請早吧!」
專注於殘局對戰中的羽丹沒有心情會見任何來賓，示意送客。

啪!

大門啪一聲的突然打開，一名年約六七歲左右的男孩，背著一個羽毛球拍絨布袋，左手手持白家信物，神情鬆容的大步踏進辦公室裡頭。

「不好意思，羽主席，我會立刻把他帶離這裡的。」
門外的壯男守衛一臉不好意思的樣手，右手用力的抓著那名男孩的左手，不讓他繼續前進起來;

起初那名守衛看見來者只是一名小孩，所以並沒有作出過度嚴謹的戒備，沒料到那名小孩一剎間的一腳把大門踢開，隻身擅自闖入辦公室。

「不要緊，不要緊，放他進來吧!」
羽丹一臉慈祥的樣子，表示無妨。
「小朋友，你叫甚麼名字?」

「早晨，羽主席。
我的名字叫作白薯，我是白糖糕家族白皇的兒子，今年七歲!」
白薯雙手放在身後，作了一個九十度的鞠躬，溫文有禮的說著。

「噢，原來是白皇的兒子嘛，你跟你父親的樣子非常相似，同樣也是一表人才，『官仔骨骨』呢!」
羽丹由上而下的打量著面前的小孩，略略的點頭起來;
他從白薯的眼神及神情舉動中看得出，此人他日定非池中物，是擁有大將之風的存在。

「多謝羽主席誇獎，其實我今天特意前來的目的是為了...」
白薯右手按著背後的羽毛球球拍袋，道出前來的真正目的。

「白薯，你懂得如何下象棋嗎?」
還沒等待白薯說出到來的真正目的，羽丹食指中指夾著一枚象棋，運用丹田之氣蓋過白薯的聲線起來。

「略懂一二。」
被中斷了說話的他沒有表現出任何特別的驚訝，反之雙手非常自然的擺出一道「承讓」的動作，眼神不帶任何一絲的猶疑。

「那真的太好了! 過來! 過來!
跟羽丹伯伯來下一場象棋吧!」
羽丹之所以命令守衛「放生」白薯，目的就是為了迎接這一刻的來臨，與一個活生生的人面對面對弈一番。

「這是我的榮耀。」
賓客有主，順應主人家的要求是貴族們應有的禮節，這是父親白皇由小到大已經跟他作出灌輸的概念。

啪! 啪! 啪!

棋子你來我往，戰局一面倒的傾斜起來。

「炮四平六! 重炮將! 沒棋!」
對弈時間還沒有超過五分鐘，白薯便已作出了宣告，以著羽丹常用的殺著奪取棋局的勝利。

「...『事巴拉斯』...」
重拾久違的那種深深不忿的挫敗感，羽丹心情變得異常的振奮，不自覺的說出了一道日文，讚賞白薯的棋藝非常精湛。

「你下的每一步棋都有著其獨特的心思，令人完全無法捉摸，就如少女的心一樣!
白薯仔，我們再來一局吧!」
羽丹感覺到人生充滿著希望，興奮的說著。

「羽丹叔，再來一局的話我當然樂於奉陪。
但在這之前，你可否聆聽一下我前來到訪的目的呢?」
白薯誠懇的作出詢問。

「請說，請說。」
既然對方滿足了自己提出的下棋請求，聆聽一下他前來的目的或要求倒是無妨，羽丹心裡這樣的想著。

「我特意前來拜訪，目的是想跟羽主席來一場羽毛球比試。」
白薯臉無懼色的說著。

「哦? 我想你爸爸應該有跟你說過，若果想挑戰羽會主席的話，唯一的手段就是在羽誕節那天擊敗眾多選手，晉身最終決賽吧!

你認為你憑甚麼可以打破這個長久以來所制定的規定呢?」
羽丹右手手臀橫放在桌上，板起一道嚴肅的面孔，流露著一陣陣足以令人窒息的殺氣。

有鐵觀音奶茶的

大霧山上的那棵大樹日後會詳細作出講解，這裡不便多說

句日文「薯巴拉屎」點解

是 すばらしい （素晴らしい）吧，那个是非常好的意思，就是英文的wonderful

以小弟所知 大多數茶都係由一種茶葉做出黎
加工烘焙發酵手法唔同 最後就會有我地所謂嘅唔同茶 黑茶 綠茶 白茶 等等

「
「我地預約左兩位,我係打電話預約左要食腐皮,玉子,三文魚壽司個位!」

全場突然安靜起來, 隱約傳來一陣陣恥笑的聲音。
我被這突如其來的衝擊嚇倒, 完全來不及比任何反應。
反之那女生聽到後沒有什麼驚訝,
恭敬的點一點頭, 對著對講機講了幾句話後
便示意請旗爸同我入去店內。

我同眾人那時不約而同的發出一句...

「拿李!」
」

白薯你真係好鐘意日文

的確係 但其實有好多唔同嘅茶樹 英國人下午茶飲果啲紅茶同普洱鐵觀音呢啲就差好遠

普洱都有分生同熟 姐係冇炒過vs炒過
生茶草青味重啲 色水淺啲 似綠茶咁
熟果啲就相反

羽丹佢地飲果隻係鐵觀音（薯仔寫的）

鐵觀音唔會因為炒過而變成普洱 因為由此到終都唔同茶葉
睇薯仔陳述 羽丹飲呢個應該係生茶 因為回甘喺生茶會重啲 而且炒過之後佢講果啲霧氣都會冇哂意義

以上內容係家父話我知 如果有錯屌細力啲 等我可以靜靜雞咁同家父講翻

cls 羽毛波故有飲食台亂入

呢個故(incl寫同睇)都好繽紛

由佢打「薯巴拉屎」嗰一刻我就知，佢根本就知點解

真相係我對日文一無所知，只係識大路嗰幾句

學到嘢 事實係我完全唔曉茶葉嗰方面，隨心亂打

不過我設定嗰棵樹係咩茶葉都會出到，會有解釋

不過我設定嗰

靠大家維持繽紛氣氛，不過千祈唔好學𨋢哥問埋啲高樓大廈有幾多處啲衰嘢

港大巴同沙屯巴
又學到野

蔣志光了
多謝沙屯父提點

我諗緊羽丹攞到嘅茶葉有幾少
200毫升姐係一杯咁上下
茶葉唔同華田 唔係一劑粉就沖完
通常一勺茶葉可以沖到3到4次
如果淨係得200毫升的話......
咁羽丹拎到嘅茶葉可能得手指尾頭兩截咁多

btw如果茶葉摘完就拎來沖會幾難飲下 好重草青味 完全感受唔到所謂嘅回甘 茶香 醇厚
基本上我會話係唔飲得的

再btw我係覺得中國茶係好飲過外國茶

係好少，因為有白深泰同佢爭

中國茶不嬲都好飲過外國茶 。

題外話，話說我同任何外國人講香港有鴛鴦(咖啡溝奶茶)的存在後，個個都

話說以前有個friend去完英國翻來 然後拎住罐英國 'breakfast tea'走來曬名 係咁吹隻茶幾好飲 好奇試一次 完全冇驚喜 入口香 但回甘香滑之類個啲真冇 基本上就係普通紅茶

外國人好似對香港嘅野都係 咁嘅樣

品茶師

不如你開個接龍故講茶葉

薯仔 Helsinki附近有冇咩地方/城市值得去？我又會去芬蘭3日了

黎Hesinki附近的Turku，我帶你玩Cross country skiing同食腐皮壽司

你時間許可的話，可以搭船去Aland行番轉ge

其實我宜家喺英國 去Whittard買茶
好多佢地賣既茶都係中國茶
仲有個買緊野既英國佬同我吹水話佢鍾意飲龍井

龍井的英文係唔係Dragon Well

去過一次turku怕怕
問下女友點睇先

咁去Lapland睇極光 ， 千祈唔好去或者plan一日只係去聖誕老人村，世紀大伏

我都想去lapland 但北上好貴

Aland同cross country skiing好似幾正 當然腐皮壽司仲正

Cross country skiing 我去開E度，3歐包成set嘢(鞋，板，桿），但只有星期六日先有得租

Aland嗰次我同兩位巴打租咗E度一日，桑拿好近河，可以焗到熱辣辣嗰時跳落河到，芬蘭人好興咁玩

有事請教 tg方便嗎？tg:uncleduncan

芬蘭人可以用幾多次心拳

「憑這個!」
白薯一手拿起屬於羽丹的紅字「帥」棋，露出了一道堅定的笑容。

「哦?」
羽丹雙眉上揚，兩目如劍的直視著白薯，等待著他的後續解釋。

「我深信羽丹叔亦非常的明白，當一個人站在頂峰高處的時候，能夠與其作出平視的人將會是寥寥可數，十根手指也能夠數得清清楚楚吧!」
白薯十指把玩著紅字「帥」棋，完全不受羽丹的氣場影響，似笑非笑的說了起來。

「唔...」
羽丹眼角喵了電腦螢幕一眼，眼見自己的象棋戰績為一千勝一負，沒有作出任何的反駁。

「站在頂峰上的人，均是飽受過無數經歷及鍛鍊的存在，絕對值得眾人尊敬!」
白薯用著欽佩的目光直視著羽丹。

「但能夠稱得上為人中之王的，最終就只能得一個。」
啪的一聲，白薯右手用力的把紅字「帥」棋按在棋盤上的楚河漢界之中，目光嚴厲的與羽丹雙目交投。

啪!

羽丹右手無名指輕輕的一彈，白薯頓時感到自己的右手猶如被一把萬噸鐵槌輾過似的，一臉錯愕的鬆開按著象棋的右手，心裡暗叫痛楚，強忍著淚水，盡量的裝出一道若無其事的模樣。

「若果你是為了成為你口中所謂的『人中之王』而特意前來的話，那麼我非常的肯定，你來錯地方了!

下年一月二日的羽誕節舉辦場所，才是你要去的地方!」
羽丹言笑不茍，轉身拂袖背對著白薯起來。

「人來! 送客!」

大喝一聲過後，門外的守衛們一身武裝的衝進辦公室裡頭，以密不透風的陣式築起了一道人肉圍牆包圍著白薯，脅持他立刻離開。

「請!」
守衛們以著咄咄逼人之勢，推逼著白薯前往門外。

「這樣做真的好嗎? 『過河卒當車使!』」
白薯看到來勢洶洶的警衛過後，深感不妙，迫不得已的使出殺手鐧起來。

「站著! 你剛才在說甚麼? 我聽不得太清楚。」
聽到自己網上的象棋帳號名稱從白薯口中說出來後，羽丹的心臟劇烈的跳動起來。

「我知道你是聽到的，『過河卒當車使』!」
看到羽丹的神情反應過後，白薯明白到自己的計謀奏效了。

嗖!
羽丹向守衛們作了一個手勢後，全體人員立刻分別的站成兩行，一字排開。

「你難道是...?」
他轉身與白薯作出正視，用著深邃的目光凝視著白薯，心裡生起了一個念頭。

「沒錯，我就是唯一能夠把你的戰績增添一負的『小飛象過黃河』!」
白薯雙手交叉放在胸前，詭異的笑了起來。

「我起初還以為，你會從剛才的棋盤對弈中把我認出來呢!
要知道，我可是用著與當天一模一樣的棋步走法，再度從你手中奪走勝利呢!」

啪!

羽丹得悉如此震撼的消息後，雙腳一軟，整個人乏力的倚在辦公室的桌上，依靠著雙手按在書桌支撐整個人的重量起來。

「為何自從那一次戰勝了我之後....你再也不上線呢?
你知道...我是等待得如何的困苦嗎...『小飛象過黃河』!」

「你的心情非常明白，『過河卒當車使』!
因為我現在也是懷著與你一模一樣的心情，渴望與你在羽毛球場上一較高下呢!」
白薯展示著餓狼般的眼神，言語間充分流露著希望決戰的意志。

「你....」
羽丹語塞了起來。

「我並不是想成為所謂的人中之王，亦無意謀朝篡位奪去你的羽會主席之位!

我只是想與強者作出比試，我只是想知道自已的水平究竟去到那一個程度而已!

對於現在的我來說，父親白皇已經再也無法滿足我起來!」
白薯說出此話之際，雙眼的微絲血管無不爆裂起來，染紅了眼白的大部份位置。

「我需要的，是羽丹叔你如此強悍的存在!
這就像是，『過河卒當車使』需要著『小飛象過黃河』般一樣!」

「白皇也沒法滿足到你?」
聽到此話後，羽丹心中生起了懷疑起來，白皇的實力程度他可謂是暸如指掌，絕對並不是一個輕易能夠戰勝的存在。

「我只是跟羽丹叔你打一場單純的羽毛球比試而已，沒有任何勝負賭注，沒有甚麼的代價或是甚麼，結果最後是如何我發誓絕對不會公開，純粹的只是技術性較量!
我求求你答應我吧， 羽丹叔!

就算是一分決的話，我也是可以的!」
白薯雙腳跪在地上，不斷的作出響頭，滿腔熱淚的作出請求。

啪! 啪! 啪!

羽丹眉頭緊鎖，咬著下唇，一切盡在不言中。

「我會一直繼續叩頭，直至你答應我為此的!」

啪! 啪! 啪!

「唉..這個羽痴...」
羽丹完全沒白薯辦法，說出了一道折衷的方案起來。
「這樣吧! 若果『小飛象過黃河』能夠在三盤兩勝的賽制下勝出『過河卒當車使』的話，那麼我就私下跟你來一場友誼一分決吧!」

「咳....你跟我立刻準備司機及八人房車，與及替我包下一小時後的太和體育館羽毛球場地!」
羽丹拿起電話作出指令過後，黯淡的露出一道苦笑，一臉無奈地的看著自己『過河卒當車使』的帳號戰績ㄧ

一千勝三負。

這是我最近的學校餐廳午餐，你覺得食完如此....神奇的食物組合後...仲出到心拳嗎?

咁分仔點打呀佢咁勁

羽丹已經清楚向蟹黃高表明，佢投白薯勝出

你識春咩 可能羽丹果場打到白薯斷右手手筋 之後白薯淪落到比家丁笑 同條女離家出走 遇到左手羽客 之後送左條女比人去學左手羽呢

羽誕節—紀念繽紛之王的誕辰

幾好啊

白薯贏呀，白薯

一月二日，震撼羽毛球界的偉大日子

七件麥樂雞，一攤蛋黃醬，再加幾舊哈蜜瓜，伴上硬如石頭的白飯，真好啊

荷包蛋pizza都有啦 有咩出奇

太和個場麻麻 大埔墟好啲

就係貪太和嗰場相對黎講山卡啦，唔就腳，先揀嗰度打一分決，盡量減少突然包場對大眾的影響

邊個贏都好啦 總之我要分仔溝到女

分仔有得屈芬姨
白薯連幫芬姨執波都未夠班啦

有難度

打波同打仗係兩回事

芬薰衣草幫手執波就差唔到

其實點解佢哋冇私家場嘅

邊個佢哋

羽家哪有錢 ，親臨白家咪即係話哂俾全世界人知這場私鬥

五大聯盟冇錢咩 咁多錢請保鏢

保鏢應該係個羽毛球會既

在眾多體育館之中，太和體育館是一個相對神秘的存在。

太和體育館非常鄰近太和火車站，處於商場的平台之中，設施包含一個多用途主場、健身室與及三個可當作乒乓球場使用的壁球室。
就這樣的聽起上來，在交通及商場的加持底下，這應該是一個充滿著人氣，一家大小強身健體的好地方。

但在真實的情況下，大部份人仕均傾向選擇額外步行多六七分鐘，前往距離比火車站略遠的大埔體育館，盡量避免使用太和體育館。

導致這個情況出現的最主要原因，就是太和體育館的位置較為隱蔽，瑟縮在商場的一角，給予人的感覺非常陰沉，與做運動所帶出的正面氣氛格格不入。

其次就是指示體育館方向的路標數量嚴重不足，指示並不清晰，較人完全摸不透真正前往體育館的方法。
有很多的情況下，不是居住在太和裡頭的居民很容易會把大埔體育館與太和體育館混淆，前往錯誤的目的地，白白浪費珍貴的康樂時間。

地理位置的先天缺陷，再加上後天的支援不足，造就了太和體育館的人氣沒法與其他體育館比下去的情況發生。

然而，羽丹正正就是看中太和體育館「眾多不足」的特點，特意選取此地方與白薯作出一分決的比試。

這樣做一來不會過度令人注目，二來亦能相對減少對其他人做成的滋擾。

而最為重要的，就是太和體育館的館長與羽丹有著一定的交情，羽丹心裡明白館長有能力可以替他安排好場地的一切，並且不會把這次比試公開作出洩露。

「老丹，歡迎你大駕光臨，我們已經為你安排好一切。」
羽丹、白薯與及幾名守衛到達太和體育館之際，館長和哥親身的出來作出迎接。

「接下來的那一小時，場地的閉路電視系統將會作出關閉，我性命擔保絕對不會有任何留底的發生!」
和哥對羽丹作出俏俏話。

「我想我頂多只會用上五分鐘，應該不會再多!

不過多謝你，老和，下次飲茶我請客!」
羽丹拍了和哥館長一下膊頭，會心微笑。

「你說的， 我立刻召集老蛇他們，下星期日到蓮香居飲早茶!」
和哥豎起右手食指放在面前，興奮的說著。

「沒問題!
話說，我很久也沒有吃那裡的排骨盅頭蒸飯了!」
羽丹淡然一笑，示意白薯一人跟他進入場內，其他人等留守在門外等候。

「哈，上兩個星期才一起吃過排骨盅頭飯，何來很久呢?
老丹，你可真是非常嘴饞呢!」
待兩人進場後，和哥把一張寫上「緊急維修，請勿內進」的A4白紙貼上在主場的大門口，低頭作出微笑。

_______________________________________

啪! 啪! 啪!

羽丹之所以提出與白薯作出一分決，目的就是想盡快了事，在短時間內了結白薯。

只不過，現在的情況並不像他預期的一樣，雙方球來球往，互有攻守，經過了一分鐘還沒能夠分出勝負起來。

「唔，根基紮實，步法輕盈，各種來回球也能有板有眼的作出回應，果真不錯!」
羽丹沒有打算在這場比試用上全力，暫時只是敷衍地用上了一成左右的實力，藉此試探白薯的底蘊。

啪! 啪! 啪!

時間已經接近過了兩分鐘左右。

「哦，來回球接近過了兩分鐘，臉上的神情並沒有展露出任何急躁的情緒，回擊球的力度與威力完全沒有減弱的趨勢，心理質素非常的不錯呢!」
羽丹心底裡頭暗自作出評價。

「看來真的要找機會跟白皇探討一下教仔經才行...
換作是時仔的話，他早就已經沉不著氣，跳著硬金屬舞步起勢作出攻勢吧!」

嗖啦!

就在羽丹感到自慚形穢的時候，白薯無聲無息的殺出了一道奇招，用著非常微妙的角度打出一發吊球。

「糟了! 只是顧著作出評價，一時分了神!」
羽丹看到白薯打出的那發吊球後，心裡感到大為不妙，推測到自己沒法能以正常手段趕上接下那發吊球。

「事急馬行田!」
羽丹把左手食指中指夾為一線，以寸勁之勢點下大脾兩側的肌肉，暫停性的激發連結肌肉與骨骼之間的肌腱功能，使肌腱的彈性以幾何級數的速度上升起來。

肌腱的功能除了是把肌肉及骨骼連結在一起之外，更擔當著傳遞力量的角色，好使骨頭與肌肉能夠協調地運作起來。
肌腱裡頭的主要成份ㄧ膠原蛋白，有著匪夷所思的彈性特質，能夠像彈簧一樣的收縮擴張，在運動方面上有著非常重要的功效。

羽丹的這一招事急馬行田，就是巧妙的利用外力（手指寸勁)激發起肌腱的膠原蛋白彈性，大幅度增加大脾內側的肌肉的伸展空間，情況就如馬以「日」字方式變成為「田」字方式走動一樣，移動距離進一步的作出提升。

月球的一小步，等於地球的一大步。

憑著「事急馬行田」的幫助下，羽丹順利的作出一道放網，不讓白薯的這一球吊球奪取任何的優勢。

啪! 啪! 啪!

正所謂物極必反，短時間內強行激發肌腱的潛能對身體來說是一道巨大的負荷。

羽丹明白到若不盡快讓肌腱作出休息的話，大脾內側的肌肉便會有著癱瘓的可能，後果非常嚴重。

「在中國象棋的棋盤上，我的確是技遜一籌。
但在羽毛球這個棋盤中，說話就不是這樣的說了!」

肌腱休息要緊，羽丹打算速戰速決，不再跟白薯玩「煮飯仔」遊戲。

「將軍! 大刀剜心!」
羽丹雙眼瞇起一線，喵著白薯的左膊頭方位，大力把球拍一揮。

大刀剜心示意圖

上環蓮香襯我唔喺香港嘅時候執左 想喊

未食過蓮香居揮手區

上面你俾完幅示意圖我都唔知講緊乜

我都係

蓮香居定蓮香樓

兩間都未執btw

未食過兼睇唔明+1

將既右邊都未封 咁都剜到心咩？

以前唔去太和係因為無冷氣

右手邊隻紅車食咗隻黑色中心士之後，就等同於一刀劈落嗰心裡頭，藥石無靈等GG

年齡暴露

右邊未封喎 都得咩

假設黑色將向右避，中心車向前一格，佢一定要坐上一格避，跟住只要左邊車行前兩格，期後佢點走都要死

19年先可能執 自膠

未俾正皮的請俾正皮

好少見你求正皮

忠實讀者一早俾左啦

殘格！

提提你要開新po喇

我以為我比左 點知㩒落正皮制度先知我未比
新po一定記得

原來係你

感激

用盡1001

我感到非常的失望同失落

多謝正皮

兇手已找出

下午出

記住開新post~~~~~

我睇錯下年出

的確可能下年先完呢個故

又準備有新post

推呀推

1001要留比薯仔出文

推多下先